《我專門幫人擺分手和頭酒》（你分手夠坦白嗎?）

序
你曾經分過手嗎？

你用過咩原因嚟分手呢？

感情淡咗？性格不合？有新對象？

得罪問句，其實呢啲，係咪你心底真正嘅分手原因？

「分手和頭酒」，聽落好似係一樣幫人復合嘅嘢，但其實唔係。

「分手和頭酒」係俾一對情侶可以喺分手前或後同對方食一餐飯，坦白了解分手嘅真正原因。

當然，可能你會質疑，如果一個人要唔坦白，佢又點會嚟到之後就肯坦白呢？

講真，其實好多人嚟到都係唔會坦白㗎，所以搞「分手和頭酒」嘅我有一個好重要嘅工作，就係會喺「分手和頭酒」之前，細心研究調查一下參加者嘅背景。

而通常呢個調查，往往都會搵出好多意外嘅結果。

有感人嘅、有刺激嘅、有卑鄙嘅、亦有皆大歡喜嘅。

我有一個信念，就係，所有分手一定有原因。

而我相信一個坦白嘅分手原因，其實可能都係俾對方嘅一個祝福，或者一個放低嘅理由。

所以，「分手和頭酒」就咁出現咗。

可能你會問，究竟有乜嘢動力驅使我要搞呢一個「分手和頭酒」呢？

簡單嚟講，係因為我都等緊一個屬於我嘅分手原因。

呢個原因，我等咗就快五年。

喺呢五年裡面，我成為咗一個俾「愛情」拒絕嘅人，我完全無能力進入任何嘅關係入面。

我想要一個原因。

但係我可以做嘅，就只有等。

無論如何，呢個就係一個有關「分手和頭酒」嘅故事。

當你睇落去嘅時候，你會開始明白，點解需要「分手和頭酒」。

你可能會發現，有啲分手嘅故事、對白或者經歷會有你自己嘅影子。

因為分手唔止係代表住兩個人嘅分開，更加係代表住一啲感覺嘅消失、一啲信念嘅破滅，又或者係一啲傷痕嘅形成，所以喺唔同故事入面，我相信你總會可以搵到自己共鳴之處。

如果你睇完呢個故，發現自己都有需要「分手和頭酒」嘅服務，歡迎你可以聯絡我。

我叫阿濤，我專門幫人搞「分手和頭酒」。

CD-ROM is watching you

嘩你快手到
hello CD-ROM

留名

記得唔好喺富臨同美心搞

（一）出軌者
喺落地玻璃窗外面，係180度嘅維港夜景。

玻璃上嘅夜景，隱約地倒影咗喺餐枱上面食緊嘢嘅兩個人。

無錯，佢哋係我今次嘅客。

呢度係佢哋兩年前簽約嘅時候揀嘅餐廳，聽講，呢度係佢哋慶祝第一個月紀念日嘅地方。

佢哋一定無諗過，再一次嚟到，竟然就係分手嘅時候。

從呢兩個人嘅衣著，我已經睇得出當中一啲嘅唔和諧。

餐枱左邊嘅Sharon一身OL裝扮，加埋臉上嗰副金絲文青眼鏡，感受到佢嗰份未成熟都要扮成熟嘅味道；

餐枱右邊嘅家豪即使嚟到高級餐廳，身上著嘅依然係一件好隨意嘅摺袖裇衫同埋牛仔褲，加埋腳上嘅Ultra boost2.0同埋本身嘅一身黝黑膚色，全身都散發緊一陣強烈嘅陽剛味。

當然，兩個人嘅唔和諧唔單止由衣著反映，仲有行為。

呢兩個人曾經喺呢個地方好甜蜜咁笑住傾計，但係今天，兩個人已經變到坐喺枱嘅兩邊，相對無言。

不過啱嘅，話哂呢一餐係分手和頭酒。

或者所有情侶啱啱一齊嘅時候，都唔會諗到有分手嘅一日。

當然，如果每對情侶都覺得自己會踏上分手嘅路，我就無生意做啦。

所以，我相信自己是世上唯一一個梁靜茹嘅知音人。

因為喺生意嘅角度嚟睇，我衷心相信，分手快樂。

因為呢間餐廳比較高檔，所以入餐廳嘅時候會要求客人預先將手機放入指定locker。

對於一心嚟享受環境嘅情侶嚟講，呢個要求簡直係貼心又稱心。

但係對於分手前夕嘅情侶嚟講，無咗手機，就等於無咗填補死寂嘅機會。

「叮！」係高腳杯敲枱嘅聲。

睇嚟Sharon已經等到唔耐煩，即使佢睇落斯文，但呢個時候隻腳已經忍唔住開始搖緊。

咁睇嚟我要登場啦。

我整理一下衫領同衫袖，等件西裝睇落筆挺少少。

正準備行出去，我件西裝外套就被人扯住咗。

「你想做咩啊？」Kelly好質疑咁望住我。

「做嘢囉，唔通去搭枱咩？」我睥咗Kelly一眼。

呢個Kelly，雖然個樣係幾似陳法拉，但個人真係一個煩膠嚟。

算，而家做重要嘢先，遲下再介紹呢個唔係員工嘅人點解會出現喺呢度。

「人哋準備講嘢啦！」Kelly似乎示意我等多陣。

「所以我咪要出去囉！你再拉住我我一陣推你落維港啊！」我反個白眼，然後用James Bond嘅身手好靈活咁鬆開她嘅拉扯，然後就走咗出去。

「兩位晚安，又係我阿濤啊，今晚晚餐味道點呢？滿唔滿意啊？」

「食完係咪走得㗎啦？」男生家豪把聲好冷淡，一聽就知佢對呢餐完全唔滿意。

正常嘅，我明無人會享受一餐被迫同分手對象一齊食嘅晚餐。

仲有呢啲

「唔好意思，因為根據合約條款一，『二人必須同時出席並完成用餐，並需要根據要求完成一個指定活動』，所以請兩位完成埋指定要求嘅一件事先走得。」我繼續笑住咁講，扮睇唔到家豪嘅不耐煩樣。

「仲要做咩？」家豪嘅唔耐煩似乎變咗嬲。

佢本身成個人已經有運動員嗰種黑黑實實嘅感覺，而家加埋個嬲樣，感覺好似隨時會打死人咁。

「根據合約條款七，『提出舉辦分手和頭酒的人，可以提出一個秘密要求』，所以今晚嘅特別活動係由Sharon小姐建議嘅。」我攤開手指向Sharon，然後繼續講：「今晚嘅特別活動係，真心話大冒險！」

家豪一邊聽，個樣已經皺到眼耳口鼻就快痴埋哂一齊。

「今晚真心話大冒險嘅玩法好簡單，大家都要誠實答一個問題，答完就走得。唔誠實，就要冒險㗎啦！」

「答咩？」家豪急不及待咁問，似乎他真係好想走。

「Sharon想知嘅問題係，請講出，分手嘅真正原因。」

問題一出，家豪將個唔耐煩嘅樣由我身上轉去Sharon嗰度。

「你煩唔煩啊，咪講咗好多次囉，你突登約我出嚟又係問呢啲？」

「你講極都係話『悶』，我哋拍咗兩年拖，你以為我真係信你因為『悶』而分手咩？」Sharon拍枱起身，睇唔出一個感覺斯斯文文嘅女仔都有咁嘅舉動。

不過，講還講，唔好拍枱啊，我要賠㗎大佬。

「兩年啦喎，點解唔可以悶？我講咗就講咗，你唔信我都無計！」家豪大喝一句，即刻想走。

我嗱嗱聲攔住佢，然後笑住咁講：「根據條款九，『若發現存在違約或詐騙行為，違者需支付港幣$100,000作解約金。』，你唔完成特別活動，都算係違約㗎，想俾現金定碌卡？可以扣埋cash dollar喎。」

家豪一聽，唯有一肚氣咁坐翻低。

「一個月前明明我哋都好好哋，你嗰時仲話book定咗我哋兩年半慶祝日嘅餐廳，但係兩個星期前你突然間話悶？我點信你啊黃家豪？」Sharon一邊講，一邊激動到喺佢副文青眼鏡之後流出咗兩行眼淚。

「講你又唔聽，聽你又唔信，咁我仲可以點？」家豪似乎已經放棄解釋。

「講真話俾我聽，點解要分手？」Sharon用眼神向家豪迫供，呢個樣令我諗起「宮心計」入面嘅楊怡。

「悶。」家豪好隨便咁答。

「我要真話。」楊怡版Sharon又發功。

「悶。」

「講真話。」

「我到底幾時走得？」家豪索性直接將槍頭指翻向我。

「根據條款三，『參與雙方必須留在席上六十分鐘方能離座，否則作違約處理』，你而家答咗問題，不過參與時間只係過咗四十五分鐘，所以若果要走，都要等多十五分鐘。」我好熟手咁答佢。

「好，我就坐埋呢十五分鐘。」家豪嘆了一口氣。

「黃家豪。」Sharon又出聲，但係今次，個氣場唔同咗。

佢唔再係楊怡。

「話我知，你係咪有第二個？」

佢係眼神銳不可擋嘅米雪。

今次，家豪終於有啲反應。

佢個樣好似呆咗一呆，然後有啲冷淡咁笑咗一下。

「無。」呢個係家豪嘅答案。

「你呃人。」

Sharon今次唔係米雪，係唐英年。

「真係無。」家豪搖一搖頭，但係個樣明顯無咗之前唔耐煩嘅怒氣，反而睇得出好有多少唔自在。

我睇一睇錶，時間差唔多，睇嚟夠鐘做大龍鳳。

「因為時間關係呢，既然真心話睇嚟大家都唔滿意，我哋係時候要嚟大冒險啦！」我拍一拍手，偵探從隔離嘅監視室走咗出嚟，手上面攞住咗幾張相。

偵探係我朋友兼同事，遲下再介紹翻。

「今次嘅大冒險，就係我哋一齊睇相喇。」
我用手指住偵探放喺枱中間嘅相，引到Sharon同家豪同時離位行去中間望下。

距離張枱明明仲有幾步，家豪同Sharon個樣同時變色。

家豪塊面青咗。

而Sharon就一臉慘笑。

因為佢哋都望到，枱面上面嘅相，每張都係有一男一女嘅背影，然後好親熱咁錫緊。

「哈......我都知你偷食㗎啦。」Sharon喺度笑，好似一個醉咗嘅人，慢慢走近張枱。

而家豪無再走近，只係扶住張枱，係咁搖頭。

「點啊？你食咗邊個啊？Shriely? Vivian?定係其他系嘅人啊？」
Sharon慘笑住咁走到埋枱邊拎起張相。

突然，佢無再笑。

「點解？」Sharon問，唔知係問緊家豪、我、定係佢自己。

「點解啲相係我嚟嘅？」Sharon好尖咁嗌咗一聲，然後將張相隊埋我塊面度。

嗱，隊還隊，唔好隊面啊，仲要搵食㗎大佬。

我當然知每張相入面同另一個男人攬攬錫錫嘅人係Sharon。

話哂啲相係我print嘅。

Hello咁多位巴絲休息咗大半個月
我翻嚟啦

今次呢個故同上一個好唔同 無論內容、鋪排或者寫法上
呢個題材自己覺得幾特別
同時都想俾到新鮮感大家

如果大家覺得個故有趣
歡迎留個名同我講聲加油
或者俾個正皮支持下

經歷過上個故爆哂肝咁一日三四更之後
為免卡士蘭俾我買到斷貨
所以呢個故會出得無咁癲
大概一日一更（多數夜更） 每更1000-1500字啦

當然我繼續歡迎用正皮加更chur死樓主我
暫定每50正皮加一更

最後放低上一個故嘅Link 俾新讀者慢慢追翻上個故
我放哂三條link 大家悉隨尊便
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

畢氏巴打

死都唔食藍是基本的

舞淺絲

蕉熊巴

深海巴

出多一篇喇

Moreeeeeeeeeeeeeee

50正皮即刻出
我為免爆肝 已經儲定文等大家

CD-ROM 係具有狗衝入嚟追post嘅能力

唔好係呢度停

hi青青

呢句嘢好有親切感
一夠50正皮即出

皮已正

又幾得意啵個故仔

多謝巴打

你個名仲得意
btw多謝Lm

咁你準備定爆肝啦

我黎啦～黑犬巴

btw，點解篇文無顯示正評....

lm

新po留名

儲定卡士蘭

多謝理大巴

出post未夠兩個鐘
只有樓主先睇到正負皮

多謝墨辰巴
好似頭半個鐘都唔見

多謝留名

多謝花生友巴
好開心見翻你

留名
睇男主講野個語氣 啲！好傳神好煩膠

多謝LM

米蘭巴

追蹤左你

矢久保美緒絲
好開心見翻你

叻

題材幾有創意
加油

我都係

多謝舞淺絲
我會俾心機

又俾個叻你

多謝花木蘭巴

我終於留到名啦😭😭😭

多謝小油膩絲

咁似 幫人寫遺書 個故

形式應該似 內容就好唔同啦
遺書故真係好正

呢個故都係短篇穿插 但又有主角主線

希望唔好好似遺書故有Bad end

bad end係金仔指定動作

連豬巴
welcome to new story

買定刀片先

買定但係唔好用住
我上個故好多讀者都儲定用唔著

最近好忙 但有新故要lm

多謝追擊手巴
有機會正埋個皮先走啊

呢個故都係50正皮加更，Penana嗰邊都係暫定50 likes加更

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

上次個故完曬先俾frd推介嚟睇 完左先開始追搞到冇得同樓主瘋狂互動 今次有新故即刻嚟留名

其實...上個故嘅互動主要係班讀者係咁話要寄刀片同埋加更加爆我個肝
不過好歡迎你加入
灌滿我灌滿我...個肝

皮已正 快更

我都係明日香派
Btw多謝正皮支持
差一半即出

Lm

執葉律師巴
歡迎嚟到新故

多謝lm支持

多謝Lm

多謝偷書賊巴

留名臨瞓睇

太早入黎 留名先!

今日子絲
又見翻你

早睇早享受
多謝支持

新讀者留名！

歡迎新讀者
睇到你個名都想去食翻隻蕉

正，等後續

多謝支持

畀咗！樓主你寫d咁intense嘅對話我有d唔習慣 不過又將條女嘅不安同chur寫得幾到位

已經等緊你寫內心戲

今次轉口語嘅原因係呢個故會玩多咗對話
所以風格係有多少唔同 希望都一樣好睇

留名～

多謝世界級絲lm

新故留名

多謝飲酒巴
又見翻你啦

多謝lm 支持

多謝支持
好似上個故見過你?(記錯勿屌)

你50like會唔會好似上次咁爆肝

所以我都係話暫時
penana嗰邊隨住文章量上升, 加更like都會上升
但連登都應該會保持50正皮加更

新故留名。好嘢又有新故可以追，支持。

mcc巴
多謝你又嚟追 希望吸引到你追到尾

仲爭一個正皮

夠數

留個名先

又見翻你
多謝嚟到新故

新讀者LM！！！劇情好吸引

多謝支持
希望吸引到你繼續追

等咗你好耐啦樓主今次入咗幾多箱卡士蘭呀

我持貨唔少 睇大家有幾chur再考慮增持

準備出文 為咗唔好斷文
想Lm或者留言嘅大家請停一停我出埋文先

（二）反射
「我都係應梁小姐你嘅要求咋。因為你話想知大家分手嘅真正原因，咁呢個就係真正原因。」我攞翻嗰堆隊到埋我塊面前嘅相。

每張相，都係Sharon同一個睇落似係金融才俊嘅男仔攬攬錫錫嘅相。

唔同角度，唔同招式，應有盡有。

「你搵人查我？」Sharon對眼瞪到大一大，完全無哂本身嗰種斯文嘅氣質。

我明嘅，呢種就係成語所講嘅「惱羞成怒」。

「咁因為梁小姐你想知真正分手原因，我當然要派個同事去查下。」我笑住咁指一指企埋咗一邊嘅偵探。

「我要嘅係佢同我分手嘅原因！唔係查我！」Sharon一隻手指指實已經一臉死灰咁坐翻低嘅家豪。

「無，你見到呢個就係你哋分手嘅原因。」我好無奈咁講。

「咁佢呢？你有冇影到佢出軌？」Sharon似乎仲未死心。

「無，佢一直以嚟都無出軌。」我望一望家豪，佢由一個睇落有幾分帥氣嘅陽光男孩，變到而家死氣沉沉。

「無可能！佢明明兩星期前開始對我唔同咗！一定有啲嘢！」Sharon再拍一次枱。

其實好似Sharon咁嘅人我見過幾個。

出軌嘅人，總係覺得人哋都會出軌背叛自己。

但其實，只不過係佢哋自己內心有鬼。

「因為你出軌，對感情投入少咗，所以你先會覺得段感情悶咗。而且感情係相對嘅，你付出少咗，人哋都會感受到咩事，自然都會付出少咗。」我見到家豪個樣有少少反應，似乎俾我講中咗佢心聲。

「家豪，家豪......唔係咁㗎，我同個男仔玩下㗎咋，我對你先係認真㗎。」Sharon呢一刻突然好似判若兩人咁，一臉慘樣走埋家豪身邊，細細力搖住家豪隻手。

嘩，呢啲女，好危險。

「你走啦，我哋分手啦。」家豪拋低咗呢一句，擰咗個頭去望海景。

我相信唔係個海景有咩吸引，因為家豪本身成晚都無望過一眼。

只係呢一刻，佢唔想見到Sharon。

「家豪啊.....我哋再開始過啊，我可以同個男仔斷絕來往㗎。」Sharon講得好誠懇，聲淚俱下。

「你仲叫我點信你。」家豪無望翻過嚟，繼續望住個海。

睇住家豪嘅冷淡，Sharon好似知道已經無力挽回。

佢吸咗一口氣，抹一抹眼淚，然後粒聲唔出就走咗。

現場，得翻我、家豪，同埋企埋一邊嘅偵探。

「你點解會有呢啲相？」家豪突然間轉翻個頭過嚟，望住我問。

「你知㗎。」我笑一笑，將手上嘅相疊埋一齊，放咗喺家豪面前。

「你偷咗我手機入面嘅資料？」家豪無神無氣咁問。

Bingo。

「其實我哋習慣會喺『分手和頭酒』之前了解下雙方背景，咁啱嗰日去到中大見到佢偷食，然後又咁啱見到你影咗佢相，咁我哋見你部機影出嚟高清啲，所以咪趁啱啱你入座交手機嘅時候，順手去locker偷用咗一下你部機，順手再過啲相print出嚟囉，呢啲對偵探嚟講濕濕碎啦。」我俾咗幾下掌聲偵探，但係偵探好唔俾面咁繼續黑埋口面。

無錯。

所有相，其實唔係嚟自偵探，而係嚟自家豪手機。

簡單講，喺我踢爆Sharon出軌之前，家豪已經一早知Sharon出軌。

所以啱啱當偵探放相上枱面嘅時候，家豪遠遠地望一眼，就已經唔需要再行前睇。

因為呢幾張相係出自佢手機。

而且，佢已經好熟悉呢幾張相。

呢個時候，間房靜咗。

我好鐘意呢啲揭破真相之後嘅寧靜時刻。

因為通常呢啲時刻出現，就代表將會有更心底嘅秘密蘊釀緊要講出嚟。

「你明知佢出軌，仲要有哂相，你就應該一早踢爆佢啦！」
就係呢個我極期待嘅時刻，Kelly一下衝咗入嚟。

佢呢一下同兩個慾火焚身嘅情侶突然俾阿媽衝入房問飲唔飲糖水嘅情況一樣。

Timing完全錯哂。

唯一好彩嘅係，佢講到一句引家豪講落去嘅嘢。

「因為我愛佢。」家豪答。

然後，佢開始講起佢同Sharon嘅故事。

50正皮加更文出完

下個加更位係100正皮，Penana嗰邊都係暫定50 likes加更

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

新讀書揮手
題材有趣已正皮

新讀者

Sorry讀得書少

多謝你啊新讀者
唔止題材架, 之後內容都有趣架

吸引

如果你係由上個故嚟嘅舊讀者
你就會知樓主我鍾意好長氣咁臨訓前打啲嘢

其實再次翻到講故台真係幾開心
見翻唔少熟悉嘅名再次出現喺呢個po亦都好感動
雖然其實距離寫完上一個故其實好似一個月都無
但呢段時間嘅休息真係好重要
亦都造就咗呢個新故出嚟

正如我ig寫
呢個故事將會由好幾個短篇故事串連
但係同時有佢自己嘅主線故事
所以寫落感覺都幾特別
而我好希望
大家都可以喺故事搵到自己
意思唔係要大家分手 而係希望大家搵到一種同大家相似嘅愛情觀就好

最後 好多謝大家第一日已經要我出手加更
亦多謝每位lm同留言嘅巴絲
一於睇下聽日仲洗唔洗我爆肝啦
各位晚安 聽日見

多謝幾多舊魚絲支持

多謝棒棒巴

我來了會唔會有舊故角色嘅crossover？我好掛住蕭揚bb

士多啤梨絲
你咁講我可以考慮下喎

你好似串我咁話喎
刀片隨時ready

好耶

蕭揚bb話要同你分手

吓點解呀

新讀者，呢個故幾耐會完？而家停工，又太早入黎，儲埋一次過睇！

因為佢遇上禾

又要追新故喇 救命呀

lm睇巴打新故

題材幾吸引

原來家豪冇行埋去睇相都係伏筆
好勁呀樓豬

幾獨特嘅題材
btw hi 巴打

多謝鶴立巴
又見翻你真係好

讚你哋有儲蓄嘅美德啫

咁都俾你發現我嘅癖好
btw hi nightwing巴

新讀者你好
我估每日一篇咁出 都可能有個半月至兩個月時間
慢慢追

點解會發展到三角戀
仲要你哋都未計李琪

係啊又要追啦
不過先歡迎你啊有豉呀巴

多謝你鍾意
希望一直追落去都吸引到你

伏伏地啦
大家睇得開心就得

hi流水巴
welcome to new story

多謝薯皮巴又嚟支持
你都加油啊

分手和頭酒定推落海

why not both

留名
我決定遲啲先正評
後期先逼樓主爆肝

好陰險
不過都多謝你lm支持
好開心又見到你

點知被上帝中做天使
天使外傳

你哋自動幫我將兩個故無縫接駁咗

正苦繼續支持黑犬巴

我都多謝正苦⋯⋯巴

樓豬又寫故準備整喊我哋

Btw, 故事題材好吸引，係咪係遺書故攞靈感？

P仔k巴認得你
今次應該無咁多sad⋯⋯掛
靈感有講 比較多喺嚟自朋友
Ummmm遺書故比我嘅 可能係加強我用呢個形式寫出嚟嘅決心

但故事走向同遺書就好唔同 慢慢睇就會明

太早入嚟

唔算好早早睇早享受
因為仲差幾個正皮就有加更文睇

Btw, 難得甩P

正評咗你

多謝支持
多你一個正皮 又好快加更

先留名後追故
太多故未得閒追

好痛苦

多謝書生巴
你又追故又寫故係忙少少㗎
加油

好快夠數
唔介意睇翻我上個故先都得（廣告）

傻嘅 一早睇完喇

噢咁我唯有希望快啲夠數加更俾文你睇

Btw收到一位ig讀者嘅建議覺得幾好
佢話想每一集都加首歌 睇落好feel d
咁其實我自己本身都係愛歌之人
亦有啲情節加入咗歌

最後我諗咗諗 決定如果嗰個Chapter無歌
我會去ig story po翻一首我自己覺得啱feel嘅歌去match段故事
當然如果情節入面本身有歌就唔再刻意加啦
所以如果大家都覺得聽住歌睇會有feel d
歡迎睇故之前睇下我ig
如無意外 會喺出文之前po歌曲推薦

借啲意宣傳樓豬個ig
話說差一個正皮就加更

俾你發現咗我不良嘅意圖

（三）大學與現實的鴻溝（上）100正皮加更
家豪同Sharon Year 1嘅時候認識，一個文靜，一個運動型，但係大家都係讀Business。

即使外界睇落兩個人好唔襯，但最後兩個人喺Year 2一齊咗。

家豪又大隻又有陽光feel，睇落一定係食女無數。

喺家豪呢個大隻仔嘅心入面，有一份好細緻嘅心思。

佢一直都相信，初戀，就係要結婚嘅人。

所以點解一直以來佢都無拍拖，就係因為佢仲揀緊一個啱嘅人。

而最後，佢揀咗Sharon。

而Sharon係佢初戀，所以佢特別珍惜。

「分手和頭酒？個名咁唔吉利嘅？如果分手要自己俾錢食一餐和頭酒，仲要俾服務費？咁咪即係搵笨？」

「BB，但係如果拍到五年零六個月，就會免費有餐飯食喎，佢請喎，揀咩都得喎！到時省翻啲錢我可以送多枝唇膏俾你都好啊！」

「咁正？咁我要食翻我哋拍拖第一個月嗰間高級嘢！」

「就咁話啦，咁我哋簽約啦！」

「簽啦，五年半咋嘛。有幾難？」

有幾難？

呢個問題對於拍拖無耐嘅情侶嚟講，簡直係多此一問。

因為每對情侶拍拖熱戀嘅一刻，個腦入面都只係得「一生一世」、「天長世久」呢啲四字詞。

傷心欲絕？恩斷義絕？一拍兩散？

咩嚟㗎？食得㗎？

一直以來，因為家豪同Sharon嘅外型太唔襯，好多人都問過點解佢哋會一齊。

佢哋都唔太介意，因為外型襯唔襯呢樣嘢，自己覺得順眼就ok啦。

而且，對佢哋嚟講，佢哋都好多嘢好襯啊。

大家都鍾意Nike唔鍾意Addidas；

大家都食粉麵唔食飯；

大家都對日劇情有獨鍾。

對於熱戀嘅情侶嚟講，無論大家相同嘅事有幾細微，佢哋都覺得好似重要到令佢哋稱得上「天生一對」咁。

嗰時嘅家豪覺得，嗯，我要搵嘅就係呢個人啦。

但係直到去Final Year，佢哋先發現原來襯真係好緊要。

唔係講外型喜好，係個心。

家豪經過暑期實習，佢已經知道自己唔係做business嘅材料。

佢其實係學校嘅手球隊，佢自己亦想簡簡單單，做個體育老師。

當佢同Sharon分享完自己嘅諗法之後，佢哋嘈咗幾場交。

內容大概係，Sharon講佢自己好鍾意同商界人士打交道，而且佢天生就係一個商界人。

Sharon又講，佢曾經好開心家豪同佢一樣讀Business，咁就可以兩個人拍住上打天下，仲夢想過兩個人可以一齊開會計師樓。

最後Sharon講，佢對家豪好失望。

家豪聽完，實在唔識反應。

佢知自己心入面想揀嘅路同Sharon完全唔同。

雖然係咁，但佢都無諗過分手。

因為，佢真係好愛Sharon。

佢相信，有愛，問題就可以解決。

但係佢忘記咗，有愛就可以解決問題嘅條件，係雙方都要有愛。

而且佢亦都忽略咗，同佢爭奪女朋友嘅唔係一個人，而係現實。

一個月前，當家豪臨時被學校教授要佢翻去改論文，喺百萬大道經過嘅時候，佢見到兩個人。

喺樹蔭之下，呢兩個人錫緊。

一個係Sharon，另一個係同系入面數一數二嘅學霸。

後來家豪聽人講，呢個學霸未grad都已經收到大公司offer，而且仲同老闆好熟。

有人話過，所有大學嘅情侶畢業後一年將會係分手高峰期，因為情侶要開始面對社會同現實嘅挑戰。

家豪無諗過，未畢業，佢就要同Sharon面對現實。

而且，仲要係喺毫無心理準備之下。

下個加更位係150正皮，Penana嗰邊都係暫定50 likes加更

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

btw多謝大家100正皮
今晚夜更再見

我俾人分手個時對方都無坦白過所以我入左嚟

希望呢個故事會俾到少少安慰你

新讀者留名
個題材幾吸引

Btw我都好鍾意同我同事講再嘈扔你落維港
因為office就喺隔離

留名
我都想掟人落海

多謝支持
Wow高級公司喎

多謝支持
想掟人落海又無後果好似得一個職業

幾好睇

好睇支持

多謝支持 今晚仲有

多謝你

樓主加油

多謝清楚巴打氣

今晚十點半有文
大家到時見

好好嘅反轉

小弟拍拖少 完全唔知時下男女拍拖 出軌嘅人會咁樣去質疑返人

身邊都有朋友明明出軌先都鬧返人轉頭，另外又有唔止一個朋友明明有男朋友都同人表白

呢個就係篇文所講
出軌嘅人 特別覺得另一半都會出軌

呢啲真係仆街嚟

支持巴打
我有唸過寫小說但好難搵到好既題材

多謝支持
完全明啊 呢個都係我經常遇到嘅煩惱
想寫無題材 有題材怕無人睇 有人睇又未必係自己想寫
寫作的悲劇輪迴

（三）大學與現實的鴻溝(下)
家豪嗰一刻好自然咁拎咗部手機出嚟，然後靜靜地咁影低呢一切。

點解？家豪都答唔到，可能係佢想話俾自己知，呢個係事實。

嬲？

家豪無嬲，反而有啲內疚，因為佢愛Sharon，但係就俾唔到Sharon想要嘅人生佢。

所以家豪諗，其實分開或者都係一個對大家好嘅決定。

經過呢件事之後，家豪已經唔識點面對Sharon，所以每次見面，家豪都表現得好冷淡。

因為一唔保持冷淡，家豪怕自己會忍唔住咩都講哂出嚟。

而Sharon亦開始發覺家豪嘅唔妥。

所以直到有一日，Sharon終於忍唔住要質問家豪到底發生咩事。

家豪只係講咗一句：「我悶啦，不如分手啦。」

呢個係家豪想為Sharon保住最後一分顏面嘅方法。

或者都係保住自己風度嘅方法。

家豪唔介意做衰人，唔介意硬食綠帽。

因為，佢接受唔到繼續同背叛自己嘅Sharon一齊，但係佢都係無法否定自己心底仲係有少少愛Sharon呢個事實。

所以佢想呢段感情好來好去，佢想自己嘅初戀至少可以以和平分手結束。

估唔到嘅係，不滿嘅反而係Sharon。

當Sharon問極都無滿意嘅答案，佢記起咗兩年前簽嘅一份約。

「分手和頭酒」。

佢記得當時計劃介紹人，即係我講過：「所有分手一定有原因，所以呢個『和頭酒計劃』，就係俾所有不了了之咁分手嘅情侶，有機會坐埋一齊，坦誠咁講翻大家分手嘅原因，好來好去。」

就係因為咁，所以Sharon聯絡咗我，成就咗今晚嘅「分手和頭酒」。

呢一餐「分手和頭酒」嘅前因就係咁。

「有冇搞錯啊？出軌你都幫住佢？」Kelly明顯地好唔滿意家豪嘅諗法。

「就係因為想好嚟好去，所以你將手機入面全部Sharon出軌嘅相都清哂去垃圾桶，淨係留翻低開心嘅相？」
一直企埋一邊嘅偵探突然都追問家豪一句。

一聽到呢句，明明唔係問我，但係我突然成身打咗一個冷震。

我諗起自己部手機。

由Iphone4到而家Iphone11，我電話入面嘅相簿永遠都有同一堆相。

永遠都係8.1gb。

全部，都係我同「佢」開心嘅回憶。

靠住呢啲相，我麻醉咗自己就快五年。

「雖然我哋分手，雖然Sharon出軌，但我都想記得我哋有過嘅開心事。始終，我真係好愛佢。」
家豪一邊講，一邊望住枱上面一張張Sharon出軌嘅證據。

對佢嚟講，可能佢會寧願一世都被蒙在鼓裡。

愛情就係咁，有啲人好盡力想默然無聲咁守護，亦有啲人以為咁就代表可以得寸進尺咁肆意破壞。

「愛佢，唔係更應該講出嚟咩？佢唔明白出軌嘅後果，即使你哋分手，將來佢喺另一段感情都會出軌。唔講，真係對佢好咩？」我從自己腦入面嘅混亂走翻出嚟，問咗一句。

今次家豪又擰開咗個頭。

但今次佢係望住天花板。

我估佢唔望海，可能係因為佢唔想喺窗口度睇到自己個樣嘅倒影。

或者，係因為佢想喊。

愛情入面嘅傷痕，好多人都覺得遮咗就等於無事。

只要粉飾太平，就可以令到段關係睇落好好。

但其實當你主動去遮住傷痕，你只係話緊俾傷害你嘅人聽，你繼續傷害人啦，無後果㗎。

只有你將個傷口隊去佢面前，話佢聽，俾佢聞到啲血腥味，佢先會明白，原來令人受傷嘅感覺係咁。

令人反胃。

家豪好慘
其實唔止故 好多人畀人帽完 都會接受 繼續一齊 然後無限loop

唉 有時好可惜咁講一句
愛情之中有時候真的不能太單純

Btw 提提大家
呢邊仲差30正皮又可以加一更啦
而Penana嗰邊都係差10幾個likes咋

想心急追多啲嘅話就行動啦
又係令樓主爆肝嘅機會啦

我見到penana有人話打賞加更

其實幾好, 可以試下用一粒卡士蘭價錢換一更

點解開唔到penana條link係咪我問題

原來係我問題
即刻開個account俾like先

多謝巴打支持

好好睇啊

Penana差10likes咋

大家都好快手

差10個!

Penana已like

睇下今晚仲有冇加更先

多謝豆腐佬爸

好好睇
會唔會講下分手和頭酒係咩意思

多謝支持
一定會 之後會慢慢交代

好啦樓主我又準備休息
臨訓前先多謝大家推到上100正皮
我繼續期待更多正皮出現
咁我就出po出得開心 大家又追故追得爽

我見penana嗰邊差不多加到更
所以聽日好大機會有兩篇
大家期待下啦

各位聽日見 晚安

樓主早唞

聽日見

I am back
記唔記得我

遲咗啲過黎新po

幾鐘意呢個題材

樓主加油

你個名咁突出 一定記得啦
welcome to new story

多謝你打氣啊
之後會講價錢喎, 有興趣就218 5個0 call阿濤啦

多謝lm

各位早晨 多謝大家支持
一覺訓醒見到penana同呢邊都差唔到達標加更
今日話唔定可能有三篇文睇

好睇 加油

本身諗住儲多啲先入黎

諗起我朋友有個類似經歷

咁佢地同居
女方經常話去咗朋友到打通宵麻雀無返屋企
咁男方一直都過度管佢同朋友嘅野
有一次佢朝早望到女朋友坐住架寶馬返嚟
男方就開始懷疑
但女朋友都死口話只係普通朋友順風車好心送佢返屋企
咁唯有繼續相信佢

直至有一次大家plan去旅行
用女方手機開酒店app book酒店
彈咗個優惠出嚟
已經book夠10晚送免費1晚
咁男方就好奇怪
明明佢地同居 就算特別節日都無去酒店
之後佢揾返紀錄對日子
全部都係條臭雞話打麻雀嘅日子

但男方都唔想分手分得咁難睇
無選擇踢爆
最後仲比女方屈返偷食

最後女方喺ig story影住架寶馬打長文公審男方
搞到男方無曬朋友 成為大家心目中嘅賤男

多謝打氣支持

早睇早享受 順便仲可以早啲迫樓主我爆肝

聽到都覺得個男仔慘
公開反咬一口真係水洗都唔清

今日下晝冇文？

新讀者留名支持，樓主cu?

因為呢個新故一日一更啊
之前一日兩更太chur

不過 今日都會有午更 因為penana like數夠加更

多謝支持
我唔係啦 未夠料入暴大

樓主文筆已經好過好多暴大人，想知呢個係咪長故

（四）心中有鬼(上) penana 50 likes加更

「啪！」
今次係家豪拍枱。

佢突然間由死氣沉沉，變到一臉憤怒。

「我愛佢嘅方法又關你咩事？我想佢好又關你咩事？而家你咩都拆穿哂，我連同佢做朋友嘅機會都無埋啊！佢係我第一個愛嘅人，點解唔俾我同佢好好哋咁分手？」
家豪好激動咁講，突然衝埋嚟捉住咗我衫領。

呢下衝力好勁，一下就將我撲跌咗，就係咁，我哋一齊跌咗落地上。

喺面對面嘅距離之下，我見到佢兩隻眼已經紅哂。

我好似見到從前嘅自己。

從前，為咗嗰一個人而執著，而崩潰嘅自己。

「點解？點解佢要咁對我？點解唔可以好好哋同我分手？」
曾經由我口講出嘅對白，而家明明係從家豪口中嗌出嚟，但係我好似聽到自己把聲。

我知道，崩潰嘅下一步，就係落入黑洞。

要幫家豪，就只有而家呢一刻。

我趁住家豪喺度大嗌，突然一拳由下而上咁打上去，一下打到家豪碌開咗。

我即刻衝過去坐咗上家豪個肚度，令佢郁都郁唔到。

「Sharon嘅嘢的確唔太關我事，但係你關我事。」我對住仲掙扎緊嘅家豪講：「你知唔知要揹住一個令自己委屈嘅秘密有幾辛苦？」

我慢慢解開右手嘅袖口鈕，然後舉起咗拳頭。

家豪雖然崩潰緊，但係都識得遮住塊面。

我無將拳頭揮落去，而係任由右手嘅衫袖跌落嚟。

「呢個，係我守住一個秘密嘅代價。」

家豪突然停低咗喊聲。

我相信，係因為佢見到我被刀割到花哂嘅右手手腕。

「如果你今日真係用悶為理由分手，你就會係呢段感情入面無緣無故咁分手嘅罪人。你永遠都要揹住呢隻死貓，守住呢個唔應該守嘅秘密，再加埋被背叛嘅恐懼，你覺得自己以後仲可以點去愛下一個人呢？」

莎士比亞講過，「自己加於自己的傷害，最不容易治癒。」

我眼前嘅家豪，正正就係想為咗表面嘅和平分手，逼自己揹起一個傷害，將被背叛嘅事實埋藏成為秘密。

秘密，係一隻會不斷蠶食心靈嘅怪物。

一日唔釋放佢出嚟，佢就只會喺自己心入面不斷變大。

最後令自己個心再放唔落任何嘢。

所以，我先要逼佢坦白去面對自己。

最後，家豪無講到啲咩就走咗，個樣無最初咁不耐煩，但亦都唔係死氣沉沉。

或者可能係佢仲思考緊，到底呢個結局對佢嚟講係好定唔好。

而呢個結局，對我、Kelly同偵探嚟講，肯定係超級好嘅。

因為啱啱Sharon同家豪都無咩心機食嘢，所以食咗一個鐘，其實仲食緊前菜，所以而家先上嘅主菜，就好自然咁落咗係我哋三個手上。

重點係，家豪已經埋咗單。

「雖然最後家豪好似明咗啲嘢，但我哋破壞咗佢想保護Sharon顏面嘅心意，令到佢兩個連朋友都無得做，咁真係好咩？」Kelly𡁻住隻阿拉斯加長腳蟹咁問。

「我都未問你點解會坐咗喺度食嘢？你好意思問我？」

無錯，唔好誤會，Kelly真係唔係我嘅員工，佢只係一個莫名其妙咁死痴爛痴都要出現喺度嘅痴線婆，有機會再解釋下。

如果唔係佢個樣有幾分似陳法拉，我先唔會俾佢坐喺呢度。

「你都唔答我問題嘅？偵探，你話呢？」
Kelly見我唔理佢，就想轉攻偵探。

但係偵探一下用隻南非鮑魚塞滿咗自己個口，明確表態咩都唔想講。

係 我唔擅長寫短
同埋長故角色嘅發揮會多啲 我鍾意寫角色

下個加更位係150正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係150 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

提出分手嘅人無資格展露悲傷

呢個係作為分手者嘅代價

所以，戴上笑容嘅面具啦

（四）心中有鬼(下) 150正皮加更

「你又話分手和頭酒嘅目的係俾人好來好去嘅？而家咁都算好來好去？」Kelly又問。

好啦，以我認識咗Kelly呢五日時間，我知道如果唔答佢，佢真係可以問足你一日。

「分手和頭酒嘅目的唔係俾人和好，而係俾大家有一個一定要坦率面對大家嘅機會。每次分手一定有原因，而如果將原因收收埋埋，到最後委屈嘅都只會係自己。所以和頭酒嘅『和』唔係解同對方和好大團圓，而係同自己和好。」
我一邊鋸住碟入面嘅A5和牛，一邊解釋。

「你知唔知出軌呢件事最恐怖嘅係咩？」我再問。

Kelly搖頭。

出軌最恐怖嘅地方唔單止俾人背叛嘅傷害，更加係令人發現，原來愛情係會俾人背叛嘅。

就好似一個心中有鬼嘅人，同一個從來都唔知道有鬼嘅天真人講，呢個世界真係有鬼㗎。

自此之後，因為知道咗世上有鬼，天真人就會覺得黑嘅地方有鬼，一個人行嘅地方又有鬼。

因為，鬼住咗喺佢心入面。

對於被出軌嘅人，佢以後會唔敢再相信愛情，因為覺得愛情隨時都可以被背叛。

佢會擔心愛嘅人隨時走咗，會擔心對方唔覆機係因為搵第二個。

因為，鬼住咗喺佢心入面。

林宥嘉有首歌叫「天真有邪」，我覺得好形容到家豪喺初戀就被出軌嘅情況。

「愛人 你太知道 害一個人 怎樣害一生
你在他 乾淨無菌 主題樂園 加進了壞人」

「但係而家佢一樣要揹住被背叛嘅恐懼㗎！」Kelly肉緊到放低埋隻蟹腳。

「但係至少，佢可以開始放得低呢段感情。」
我將我同家豪嘅whatsapp交俾Kelly睇。

Whatsapp上面，係一張家豪啱啱send俾我嘅相。

相入面，係佢電話入面嘅相簿。

但入面，咩都無哂，就連所有同Sharon嘅開心相都無埋。

而相下面，係家豪一句「多謝你」。

當一個秘密講咗出口，人就可以有理由去忘記呢個秘密，尤其是呢個係一個會傷害自己嘅秘密。

分手和頭酒，就係一個俾將要分手嘅情侶去解放秘密，彼此坦承嘅地方。

「喂，咁你手腕嘅傷同你搞分手和頭酒嘅原因有冇關係？仲有啊，點解你要搞分手和頭酒啫？」
Kelly呢個女人就係咁，得一想二，滿足咗第一個問題，就會繼續問落去。

女人，係要餓下先得嘅。

所以我決定唔答佢。

我望住whatsapp入面家豪嗰個空白嘅相簿，我知過一排之後，家豪應該可以小心翼翼咁重新開始。

但同時之間，我又感受到自己個心有啲酸。

當家豪已經可以del哂同Sharon啲相嘅時候，我同「佢」嘅相依然Keep咗喺相簿入面。

明明每張相都無較到「鎖定」，但偏偏每張我都del唔到。

其實我知道，被鎖定嘅唔係啲相，係「佢」。

係「佢」鎖定咗係我個心度，所以一直我都del唔走「佢」。

到底幾時，先到我可以重新開始？

點解我要搞分手和頭酒？

因為我信，每次分手，都一定有一個原因。

而我都等緊一個等咗就快五年嘅原因。

故事第一章完，指定伴讀歌曲：
林宥嘉—天真有邪

下個加更位係200正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係150 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

第一句好sad

睇完就可以做定準備 將來迎接美好關係

「女人， 係要餓下先得嘅。」

忙裡偷閒竟然俾我見到2更
睇黎大家都好想逼爆樓主個肝
卡士蘭ready

又一個cls作者

深海巴有經驗?

咁啱兩邊一齊夠數
我估今日應該無咁快再加更嘅
所以寫埋晚更就應該無完
肝臟暫時安全

何出此言啊炒樓巴

想知初步估計會有幾多個單元故事?

題外話: 再追追個天使外傳
不如天使都黎客串下啦

女人未到60歲都唔好幫佢搞60歲大壽

一入嚟就有兩更唔知推唔推到多一更呢

暫時諗住有4-5個, 未計主角主線發展
同埋因為呢個第一個故事 所以簡單少少
之後發展會更複雜 人物故事應該會更好睇
希望大家有耐性慢慢睇落去

啱啊
如果女人30歲就幫佢搞60大壽 咁個男人實死

多謝Lm支持

今晚仲有夜更啊
至於有冇再加更 就靠大家努力
距離200正皮有少少距離

好好睇，加油快d出文

多謝支持
聰明啊 係遲早會出現嘅情節

Skywalker巴
你終於來了 好耐冇見

Pish!

古天樂絲
好耐無見

haha河中作夢巴你都無講錯
呢類女主角係容易寫嘅同推動劇情
當然你問我 純粹係Kelly今次需要有呢個性格 睇落去就會明白
同埋佢唔蠢架 都係睇落去就明

至於無縫接軌呢樣嘢 唉 其實大家都心照

（五）性格不合 (上)
海港城，XX拉麵，向海位。

「仲有半個鐘先見客，嗱嗱聲食個面先！」

我「𠽌𠽌」聲咁開始食我個拉面，後面就突然傳嚟一聲「二打打姨媽屎」嘅叫聲。

我一聽呢把聲，我就知道，Kelly又嚟咗。

我一擰轉頭，果然見到Kelly坐咗喺後面張枱，而佢對面亦坐咗一個書生型嘅男仔。

唔洗問，九成九又係佢嘅新目標。

我怒睥咗喺我身邊嘅偵探一眼。

偵探好隨便咁講咗句：「佢話有case就通知佢嘛。」

嘩，又唔見你平時咁聽我講。

Kelly似乎都聽到偵探講嘅嘢，佢先同咗對面個男仔講咗句：「我見到我朋友啊，我哋之後再聯絡啦！」

對面個男仔好期待咁點咗一下頭，然後就走咗。

Kelly將碗麵捧咗去我隔離坐低，我乘機問一句：「新仔？拍咗拖就唔好成日嚟煩住我哋啦！」

「痴線，佢係我大學同學嘅朋友個表哥，出嚟認識下做朋友㗎咋！」Kelly反一反白眼，然後一邊食一邊講：「仲有你唔好怪偵探啊，係我自己話要嚟嘅！」

我唔怪偵探，但我會怪你邊食邊講彈到我一臉湯汁。

「其實你早啲講我知到底點解你要搞分手和頭酒，我就唔洗跟住你嚟查啦。」Kelly今日紮起咗馬尾，特別好睇，如果佢講嘢無咁煩同強詞奪理，我諗我會比較容易接受佢嘅出現。

「首先我講過，你跟住嚟，都唔會知點解我要搞分手和頭酒；二來，我點解搞，關你咩事呢周小姐？」
我抹翻臉上面嘅湯汁，痴線，抹完張紙巾變咗橙色。

「話哂我係你分手和頭酒嘅大股東，我想知原因都好合理啫！」

「我講過，你雖然真係為我哋帶嚟咗好多收入，但係嗰啲全部都係合約有寫嘅收費，唔算係投資喎。」

「咁話哂我參加過十一次分手和頭酒，我都算大客，大客參加得就代表有感情，有感情就代表我想和頭酒好，我想和頭酒好當然要了解和頭酒嘅來源啦！」
Kelly一口氣講哂呢堆嘢，我突然覺得自己變咗「九品芝麻官」入面嘅龜婆，一句都駁佢唔到。

無錯，Kelly其實係我個客，Vip嗰種。

和頭酒搞咗五年幾，佢總共參加咗十一次分手和頭酒。

而佢之所以話自己係大股東，係因為有一次分手，佢又想邀請男朋友出席分手和頭酒，佢當時男朋友係都出名嘅富二代，唔想俾傳媒影到所以死都唔肯出席。

但係根據分手和頭酒合約第九條：「若發現存在違約或詐騙行為，違者需支付港幣$100,000作解約金。」

所以，最後富二代用錢解決咗問題。

因為呢$100,000，令我可以租得起一個小辦公室去搞和頭酒。

但亦因為呢$100,000，令到Kelly自稱自己係我嘅大股東。

既然講開Kelly，都可以講下俾佢纏上嘅呢個惡夢係點開始。

話說，一星期前，Kelly出席咗第十一次分手和頭酒。

就係佢同當時男朋友完成分手和頭酒餐飯之後，我做咗一個決定。

一個我後悔咗七日嘅決定。

當時Kelly前男朋友已經喊住走咗，得翻Kelly喺度大大啖食緊枱上面嘅生蠔。

「周小姐你好。」我當時仲對佢好有禮貌。

「Hi阿濤，坐低一齊食啊！」Kelly左手拎住生蠔，嘟住嘴吸入口個樣其實幾可愛。

呢個係當時我仲未認識佢嘅時候嘅感覺。

「周小姐其實今次我想通知你一聲，今次應該係我哋最後一次接受你參加分手和頭酒啦。」
我個樣表現得非常唔好意思，但我內心其實已經心意已決。

「吓，點解啊？」Kelly個樣好迷惘，手上嘅生蠔亦停咗喺半空。

「其實我哋搞和頭酒嘅目的，係想每對情侶有機會互相分享原因，等佢哋可以認真面對以後嘅關係......」
我嘗試唔將說話講得太白，為免大家尷尬。

「係啊，我就係覺得呢個概念好好，所以我先每次都拉男朋友嚟簽約，如果唔係點會參加咗十一次呢？」Kelly似乎仲未明我嘅意思。

「嗯，好多謝你咁支持我哋，但係從呢十一次嘅和頭酒呢，感覺上都好似唔太幫到你......」
可能你會覺得我好趕客，但其實我真係想趕客。

因為分手和頭酒嘅需求其實好大，好多情侶都單方面「被分手」之後，好想有機會同對方傾清楚，所以其實自從呢樣嘢搞咗一兩年之後，我同偵探到而家嚟到第五年已經做到差唔多日日無停手。

亦都因為咁，對於好似Kelly呢啲根本就唔認真拍拖嘅人，我會寧願將時間花喺其他人身上。

「幫到啊，每次我都搵到分手嘅原因啊！」Kelly點住頭咁講。

「但係，根據紀錄，十一次嘅分手原因，計埋富二代嗰次，全部原因都係......」

「『性格不合』囉！有咩問題？」Kelly好奇咁問。

一次性格不合我可以接受，但係十一次性格不合，我覺得呢個簡直係世上最不負責任嘅分手原因。

當你玩厭咗、唔想煩、或者想換畫、諗唔到原因同人分手，性格不合可以話係萬用分手答案，好用過陳國邦。

當然，偵探查過佢，每次真係無外遇、無金錢糾紛、無奇怪家庭背景。

但因為我覺得佢對感情唔多認真，所以真係唔想花時間俾佢。

好睇
成日覺得啲人拍得咁多次拖一定本身自己有啲問題或者對感情唔認真
唔知佢係咪 定真係單純性格不合

陳國邦

睇落去會講多啲

正確答案

我同意巴打所講啊
不過關於Kelly 其實之後會講多啲佢 所以會明白多啲佢嘅性格
我盡量都唔想太誇張
而且其實佢呢刻都係俾主角嫌棄緊

不過巴打啱 故事開頭 慢慢落去應該會可以更全面認識到佢
所以希望巴打你都繼續追啦
多謝你意見同打氣

樓主！！憑住一首林宥嘉，決定追你嘅故追到天腳底！！

咁你死啦 之後仲有幾首
不過多謝你支持

識食一定係食免費

Kelly想同男主角簽約

Kelly好癲

識玩嘅女人

追擊的kelly

臨訓前留低兩句多謝感言
多謝大家今日帶呢個故上到150正皮
希望聽日可以迎接到200正皮加更啦
當然除咗呢邊之外 唔好忘記仲有Penana嗰邊

希望咁多位讀者有耐性慢慢睇
因為呢個故係短篇+長篇 所以主角性格係會一直變化嘅
所以有耐性睇落去 就會明白兩位主角嘅特別之處
各位晚安 聽日再見

新讀者留名！希望從中搵到共鳴之處

聽日見樓主
快啲200正皮

多謝你留名!!
希望睇落去你會有共鳴 之後仲有唔同類型嘅故事

今晚有文
我都希望快啲又有得加更

等睇樓主推人落海

呢個係咪已經成為咗我故事嘅特色

今晚十點半有文
順便一提, 200正皮就會加更, 大家加油, 睇下今日有冇機會

兩日冇返嚟

Welcome back

Interesting!

（五）性格不合 (下)

「拍拖就係為咗搵一個適合嘅人㗎啦，咁因為性格不合而分手有咩問題？」Kelly好理所當然咁講。

「所有嘢都有原因，而分手都係。性格不合只係表徵，你一直都無俾自己認真去搵個原因，咁可能其實我哋和頭酒都唔係好幫到你。」
既然Kelly唔明我講咩，我唯有再講白少少。

「但『性格不合」呢個已經係我嘅原因啦，我好認真啊！不如調轉講，你點解要搞分手和頭酒啊？」Kelly突然調轉槍頭問。

「因為我想幫所有分手嘅情侶可以講清楚原因先分手，過程可以向大家坦白，等大家唔帶心事咁各自走向新嘅感情。」我將答過無數客人嘅答案再講一次。

「唔係啊，我係問『你』點解要搞分手和頭酒啊？」Kelly將問題再提一次。

「我？」

「係你話所有嘢都有原因㗎嘛，咁係咩原因刺激到你搞分手和頭酒呢？」

聽到Kelly呢個問題，我突然感覺到自己有少少氣促。

因為我諗起咗佢。

「我...我唔答呢個問題，請你走啦。」
我知自己有啲唔妥，所以忍唔住馬上下逐客令。

「喂啊，我話哂都係熟客仔，講嚟聽下啦。」
Kelly無留意到我嘅唔妥，反而起身走近咗我一步。

「我唔會答，偵探，幫我送客。」

一直企埋一邊嘅偵探，呢個時候都走咗出嚟扶住我。

「你唔講都唔緊要，既然你覺得我對感情唔認真嘅話，我就日日跟住你見客，等我自己查出嚟，見識下你個原因有幾認真。」
唔怪得我覺得Kelly似陳法拉，原來係因為佢骨子裡有陳法拉嗰種任性刁蠻。

「你就算點查，都唔會成功。」
我好唔容易先平復翻呼吸少少，但對住Kelly嘅面色唔會好得去邊。

「有你呢句，你放心，我一日查唔到，就查多幾日，我點都會查到！」Kelly雙手一攤，一臉霸氣咁講。

就喺我準備要用更強烈嘅措詞去趕走Kelly嘅時候，突然，我聽到一首歌係餐廳嘅背景音樂響起。

「柔情萬縷竟分不了先後...情如獨奏使我默然放手...請放手...」

五年，我已經五年無聽過呢首「再見Puppy Love」。

我發現自己個心跳得好快，氣喘得比啱啱更急。

回憶，一時間湧哂上腦。

「你唔覺得呢首歌好好聽咩？」
「好聽，但邊有人用呢啲歌做鈴聲㗎，好娘喎。」
「咩娘啊，呢啲叫浪漫啊，你識咩啊？」
「我梗係識，如果唔係點會揀你啊！」
「哦！你話我老！打死你！！！」

係「佢」，我成個腦喺一𣊬間充滿咗「佢」。

「喂，你無事啊嘛？」Kelly終於見到我有啲唔妥。

偵探扶住咗我，然後講咗一句：「你走先啦，之後有客人我話你聽。」

「就咁話啦！我都夠鐘同個friend食糖水，下次見！」Kelly一聽，即刻心花怒放咁笑，然後好快就走咗。

雖然我內心有一百個不情願，但係嗰刻嘅我已經拒絕唔切。

結果，偵探果然有客就叫Kelly嚟，唔計我靜靜雞去見嗰啲，今次係Kelly第三次出現。

雖然我一百萬個不情願佢喺度，但係佢通常都會喺我個客面前賴死唔走，而我又唔想俾個客覺得我好無風度，所以唯有俾佢留低。

咩話？你問我俾佢留低嘅原因同佢個樣似陳法拉有冇關？

講真，話無都係呃你啦。

時間翻到嚟而家嘅呢一刻。

「喂，唔好唔出聲喎，駁唔到就快啲答我！」Kelly得勢不饒人，連碗面都放低埋。

就係呢個時候，我嘅whatsapp提示響咗一下。

手機畫面彈出嚟嘅係：「主能夠（客人）：我到咗。」

果然係嚟得及時。

今日仲差十個正皮先有得加更啊!!!!
睇下今晚有冇機會先

好快就會知點解
Anyways多謝幫推

當年ex分手就係同我講話悶
但原來係佢有另一個

默颺巴今日好忙?

悶我覺得都係分手十大原因嚟

我還好啊 有時間就寫下文
見今日好似有少少可能加更 寫定先

見今日冇午更

哦!!!!!
因為新故而家改做一日一更 等我可以寫得慢啲同有質素啲
因為呢個故慢慢睇落去會發現講得愈來愈深入 係一個講「人」嘅故事
所以我想俾自己多少少空間寫 所以唔好意思令你白等

而琴日有午更係因為加更

對佢太好呢個理由真係駁唔到
係咪應該即刻打佢一巴

Haha 唔更要
個故好有共嗚 加油！

打風有冇得加更呀

睇得開心就好
我一定會寫落去 都幾有信心講不棄故 不爛尾

如果聽朝真係打八號
一定加
我話嘅

原來相愛並非講求 付出過有幾多

樓主表示: 趁聽日打風, 正正就係俾正皮加更嘅好時機啊

無盡力磨合嘅性格不合 都真係算係對感情唔認真 Kelly到底搞乜

問得好 放心 之後一定解釋

特別加插：「分手和頭酒」合約十大條款
一、二人必須同時出席並完成用餐，並需要根據要求完成一個指定活動

二、分手後任何一方都可以提出舉辦和頭酒，而另一方必須參與 （分手前亦可提出，將視作特別情況處理）

三、參與雙方必須留在席上六十分鐘方能離座，否則作違約處理

四、凡參與分手和頭酒服務者，可享用合約上寫下的餐飲一頓，費用將由雙方攤分

五、正式簽約前，雙方需要填寫各自相愛的原因

六、若雙方在五年零六個月後仍未分手，可獲得免費餐飲一次，費用由本公司負責人支付

七、提出舉辦分手和頭酒的人，可以提出一個秘密要求，（註：本人有權拒絕配合）

八、在舉辦分手和頭酒前，負責人有權邀請舉辦一方交代分手原因並作核實

九、若發現存在違約或詐騙行為，違者需支付港幣$100,000作解約金

十、和頭酒合約可無限期生效

想知kelly提出過d咩要求

唔一定有要求嘅 係顧客要求先有
所以kelly基本上係無提出過要求

係我就唔忍Kelly
話知佢似邊個

巴打係簡單粗暴喎

順手掟佢落海

200

準備出加更

咪燈

（六）主能夠 200正皮加更
今次嘅客人，係一個著住白色連身裙，頸前面戴住咗一條十字架頸鏈嘅女仔。

加上佢一見到我，就即刻頭耷耷，細細聲同我講句「Hello」，佢成個人嘅感覺，就係好Pure，好True。

見到佢，你會好想大嗌一句：「初戀啊！初戀啊！」

呢個女仔叫Rebecca，仲要解釋埋個名係來自聖經人物利百加。

佢今年十九歲，讀緊U，感覺上好女仔一個。

而佢之所以喺我電話入面set咗個名叫做「主能夠」，係因為當佢第一次打俾我嘅時候，佢係十五分鐘入面講咗「感謝主」十次、「感恩」十二次、同埋「好彩有主帶領」廿三次。

當然，我係負責擺分手和頭酒啫，你信咩我本來就唔理得你嘅。

但係，佢嘅故事竟然又同佢信咩有關。

「咩話？呢個係你個ex？」Kelly睇住Rebecca手機入面嗰句赤裸上身、一頭啡毛嘅自拍mk仔，嗌咗出嚟。

「我叫過佢轉icon㗎，佢唔肯咋嘛。」Rebecca有啲尷尬咁講。

我好好奇，到底呢個乖乖女同呢個mk仔可以有咩故事。

原來，係一段背負世界反對嘅現代羅密歐與茱麗葉故事。

Rebecca由細到大都喺基督較家庭長大，父母都係教會嘅人。

教會對佢嚟講，係一個又溫暖又有愛嘅地方。

佢一直以嚟都係一朵生活喺教會同埋女校嘅小花，對佢嚟講，世界好簡單，好美好。

直到中六，佢喺一個joint school F.6聖誕舞會上面識咗一個男仔，呢個男仔，叫做阿飛。

當時其實佢對呢個男仔無咩興趣，因為呢個男仔個金啡色嘅頭實在太mk。

但係阿飛當晚好積極咁去問佢攞電話，而因為Rebecca間傳統教會嘅男仔都比較保守，所以Rebecca中學以嚟都未試過有一個男仔會對自己步步進迫。

無計可施之下，Rebecca唯有俾個電話阿飛打發佢走。

而呢一刻，亦係Rebecca人生改變嘅開始。

自此之後，阿飛每日都會搵下Rebecca。

睇到阿飛張whatsapp icon竟然係一張赤裸上身「忘了愛」式嘅廁所自拍，本身Rebecca都擔心自己遇到壞人，所以無覆到佢。

但係阿飛一直無灰心，每日都send幾個whatsapp俾Rebecca，有時問下功課，有時講下今日去咗機舖，有時講下今日染髮染咗咩色。

當Rebecca睇住阿飛嘅信息一個月之後，佢有個決定。

Rebecca覺得阿飛其實唔壞，所以佢決定要向佢傳福音，帶佢重返正途。

由嗰日開始，Rebecca第一次回覆阿飛。

佢哋開始會傾計，會喺電話一齊祈禱，會約出嚟一齊溫書。

Rebecca試過帶阿飛返教會，當然唔係去自己嗰間啦，而阿飛又肯去。

慢慢，Rebecca認識到阿飛呢個人。

阿飛由細到大都唔識讀書，中學就已經學人跟大佬周圍去玩，但其實係因為佢父母雙亡，屋企只係得翻婆婆一個照顧佢，所以先唔識教佢。

雖然佢身邊班朋友都唔好得去邊，而阿飛都成日頹下頹下，但佢唔蒲唔煙唔打交，呢一點令Rebecca都有啲意外。

除咗缺點唔多之外，Rebecca亦都發現阿飛嘅優點，例如好考順婆婆、肯溫書嘅話其實可以背到26個英文字母、翻教會嘅時候唔訓嘅話會好專心......

當你喺一個聖人身上搵到一個缺點嘅時候，你會大力抨擊；

但當你喺一個以為係壞人嘅身上搵到優點嘅時候，你會好欣賞佢。

呢啲就係莫名其妙嘅人性。

欣賞，通常就係愛情嘅起點。

所以純潔到好似天使嘅Rebecca，喺Dse考試之後，好自然就同咗阿飛一齊。

而對Rebecca嚟講，第一次拍拖呢啲咁開心嘅事，當然要同教會嘅人講。

教會，一個一直對Rebecca嚟講係充滿愛嘅地方，佢相信介紹阿飛俾大家識，一定會得到大家嘅祝福。

點知，Rebecca果然係太單純。

喺嗰一個星期，Rebecca見咗三位導師，四位長輩。

大家想表達嘅信息非常一致，分手。

「呢個人唔啱你㗎。」
「佢嘅屬靈生命唔及你。」
「佢只會令你落入罪惡之中。」
......

經過呢一個星期，Rebecca個心好亂，曾經單純簡單嘅世界好似俾人顛覆咗一樣。

明明佢同阿飛一齊之後，阿飛成績好咗，翻咗教會，仲染翻黑個頭。

明明佢同阿飛一齊之後，佢開心咗，因為陪阿飛而睇多咗聖經，仲跟埋阿飛去關心佢婆婆，令婆婆好開心。

到底咩係唔啱？

咩係罪？

咩係愛？

聖經唔係話「神愛世人」嘅咩？

點解教會嘅人唔可以愛阿飛，俾佢融入大家呢？

Rebecca諗唔通，好迷惘，甚至諗過係咪真係要聽教會人講去分手。

但呢個時候支持住佢嘅，係阿飛。

阿飛話佢會改得更加好，令教會嘅人改觀。

而且仲帶咗Rebecca嚟簽「分手和頭酒」嘅合約。

「你擔心我哋會分手咩？」

「唔係，我係想我哋一齊五年半嘅時候有餐免費晚餐嚟慶祝啫。」

就咁樣，呢一對純真少女同變乖mk仔嘅情侶，努力咁抵受住教會嘅抨擊，但仍然努力咁堅持要一齊。

「世界將我包圍，誓死都一齊」，呢件事從古至今都係浪漫嘅。

但係Rebecca估唔到嘅係，當佢哋盡力對抗世界嘅反對，而教會嘅風聲終於開始平復嘅時候，佢先真正要面對分手呢一關。

放心 我都想放

下個加更位係250正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係150 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

又引起我舖癮屌耶撚

其實 呢一篇主題唔係宗教
慢慢睇落去就明

臨訓前又多謝一下大家
感謝大家送呢個故上到200正皮
亦多謝所有有Lm或者留言嘅大家
好鼓勵大家有機會都留句加油或者分享下有共鳴嘅嘢
話唔定都可以鼓勵我寫落去

最後 如果聽朝仲打緊八號
咁大家就可以睇多一個午更啦
大家一齊集氣啦

Kelly好煩偵探大佬可唔可以唔通知Kelly

唔知點解覺得個故有孤泣啲小說嘅feel

深夜推文
故事背景清晰、人物刻畫到位、情節起跌引人入勝、文筆通順，語句少有沙石（呢點係連登好難得，一定要賺）

絕對係高質嘅小品故事
第一次睇樓主故仔，留名支持

聽朝打硬8號 你寫定都得啦

會唔會有偵探外傳

我來留名了

仲要紅色

睇落去就明多啲 其實偵探都有原因去叫Kelly

咁有趣 孤泣我淨係睇過一兩本殺手世界同預言故事

係咪因為偵探覺得Kelly會改變到阿濤

多謝你支持啊
好耐無收過直接嘅欣賞
多謝你 亦希望你繼續睇落去都覺得正

一語中的
今日會出午更

咁快想睇外傳
睇埋基本故事先啦
睇完再諗外傳都唔遲到

人臉似糖果巴
welcome你

俾大家睇清楚陳國邦

haha我唔劇透
之後一定會解釋 話哂偵探係聰明仔

今日為咗慶祝八號
大約一點幾會出午更
俾大家屋企睇文

26個英文字母笑左
合約可以提出秘密要求呢個應該係伏筆

幾日冇入嚟儲埋幾篇先睇
好期待睇男主角背後嘅故事

好奇想問下樓主
呢啲分手情侶小故事嘅靈感係嚟自邊到
rebecca個故事雖然未完，但都有啲感觸
佢遇到個矛盾唔單只係愛情上會發生
好多時我地一直堅信並實踐嘅價值觀會冇啦啦被否定
但呢種否定可能係冇原因又或者純粹係出於偏見同利益
如果係多數嘅否定，自己就會變成奇怪個方
好難再堅持落去

讀者好叻
慢慢睇就知有咩用

其實好多都係嚟自朋友故事
個膽或者主題都係朋友故事
情節變化就加咗我嘅諗法
始終照直寫 其實都好平凡

「好多時我地一直堅信並實踐嘅價值觀會冇啦啦被否定
但呢種否定可能係冇原因又或者純粹係出於偏見同利益
如果係多數嘅否定，自己就會變成奇怪個方
好難再堅持落去」

我好同意啊!!!
呢個都係愛情入面其中一個好大嘅挑戰

（七）真相與幻想 8號風球特別加更

「吓？咁難得先至堅持到，點解要分手啊？」Kelly聽到結尾，對於突然間出現sad end大感不滿。

睇佢個樣，佢一定係連登上面睇故一見sad end就寄刀片嘅絲打。

「佢淨係話唔再愛我。」Rebecca無奈咁搖一搖頭。

「咁你有冇諗過有咩可能性啊？你哋最近有冇嗌交？」Kelly坐咗去Rebecca身邊拍一拍佢膊頭。

「嗌交就無......不過上星期係發生咗啲事。」Rebecca諗咗一諗，然後塊面竟然有少少紅。

我同Kelly望到佢呢個反應，一齊都無出聲，等佢繼續講落去。

「上星期，我上去阿飛屋企探佢婆婆，點知去度嘅時候婆婆未到，咁咪諗住同阿飛坐喺度等一陣先囉。點知，阿飛坐坐下就開始錫我，錫錫下就開始想......」Rebecca講到面都紅哂，唔講出嚟我都知阿飛想做咩。

阿婆唔係度，梗係即刻做。

「咁我係基督徒嚟㗎嘛，結婚前唔可以.....所以我推開咗佢，而佢好似有啲嬲就翻咗房，之後過幾日就話要同我分手。」

「無得搞就分手？全部男人都係死咸濕佬嚟㗎！」Kelly為Rebecca抱打不平，但換嚟我同偵探兩個嘅反對眼光。

「其實我信佢唔會因為呢樣嘢同我分手㗎，呢半年嚟我識嘅阿飛唔係咁。」Rebecca搖一搖頭，都幾肯定咁講。

「知人口面不知心啊！男人就係咁㗎啦！如果佢真係因為衰咸濕而同你分手，我幫你剪咗佢！」Kelly又大嗌一聲，我見到餐廳入面有唔少男人即刻夾實咗大脾。

「所以，係咪提出舉辦分手和頭酒嘅人，可以提出一個秘密要求？」Rebecca拎出袋中嘅手巾仔印住眼淚咁問。
我點點頭。

「我今次想借呢個分手和頭酒去知道佢真正嘅分手原因。」Rebecca好肯定咁講。

我再一次點頭，我抄低咗呢個要求落份合約度。

「和頭酒最快可以兩日之後舉行，地點你想揀翻最初填喺合約嘅餐廳定係再揀一間？」我將合約攞俾Rebecca睇，上面寫嘅餐廳，係佢同阿飛四個月前嚟簽約嘅時候寫低嘅。

聽講，係佢哋之前考dse溫完書都會去嘅一間餐廳。

「就呢間啦。」Rebecca本身仲有幾滴眼淚，但一望到個餐廳名，竟然即刻笑翻。

睇嚟，阿飛對佢嚟講，確實帶俾咗佢好多快樂。

但係，到底現實嘅愛情又係咪真係好似Rebecca所想像中嘅咁好呢？

「你去緊邊啊？係咪要查阿飛嘅底細啦？」見完Rebecca之後，Kelly一直跟住我。

「係。」我爽快咁答，但一眼都無望過Kelly。

「我陪你啊！」Kelly好興奮咁講。

「我翻自己屋企查喎。」咁就唔洗喺office俾你嘈住哂。

「咦......乜你咁快想請人哋上你屋企㗎。」Kelly扮哂怕羞咁輕力打咗我一下，亦都代表佢唔打算放過我。

咁我唯有出絕招啦。

「問你一條IQ題，估中就俾你跟上嚟。」

「好！」Kelly對眼瞪到大一大，似乎好有信心。

「根據葉問三，你知唔知呢個世界上面有咩係唔會爛啊？」

「嗯......拳頭？」

「錯！係wifi。」

「點解啊？」

「因為泰臣佢喺套戲話：『wifi不破』。」

「即係點啊？」Kelly仍然聽到𢯎哂頭。

「唯快不破啊！」我一講完答案，即刻九秒九咁開始跑，到Kelly發現中計嘅時候，我已經跑到去一個佢見唔到我嘅位置。

果然，唯快不破。

翻到屋企，我第一時間做正經嘢先。

「喂，請問係咪張一飛先生？我係分手和頭酒嘅負責人，我叫阿濤。」

「咩分頭走話？」阿飛嗰邊似乎唱緊k，背景音樂係E-kids嘅「開始戀愛」。

「係分手和頭酒。Rebecca蘇頌恩小姐想約你後晚去XX餐廳食個晚餐。」

「吓，嗰晚約咗人打機喎。」

「無問題，唔出席嘅話只要俾翻$100,000違約金就ok。」
我好有禮貌講完呢句之後，聽到連續十秒嘅粗口。

「咁請問講完粗口之後，張生你會唔會出席呢？」我繼續保持禮貌。

「死耶L，麻q煩，得啦，出席啦！」阿飛極敷衍地應了一聲。

「好，咁我哋到時......」

我嘢都未講完，阿飛已經cut咗線。

愛情嘅美好，係因為佢總會帶俾人豐富嘅幻想同期望。

但幻想同期望背後係啲咩，好多人都唔敢睇，亦唔敢知。

因為真相一揭穿，好可能比起從來無幻想過嘅時候更加令人受傷。

而我亦唔知道，當Rebecca知道真相嘅時候，佢到底會點。

個風唔生性, 要番工
好彩樓主生性有文

mk仔扮乖食女

好搞唔搞 搞正個耶撚
咁抵鳩你死

「因為真相一揭穿，好可能比起從來無幻想過嘅時候更加令人受傷。」

條MK 一定係為食女

見到好多人趕翻工
打風仲要翻半日真係好癲 唔知邊個諗出嚟

何事我會妒忌我會擔心魔鬼搶走你

被你 拋下 才是 正常

有時見到mk都食到女,真係心諗......

會唔會推mk仔落海

結果我每個故啲角色都係浸死嘅

lm支持樓主新故

福斯巴終於見到你

無論係題材定係內容都好好
分開的真實原因...

多謝你支持啊
咁要打俾阿濤

其實我都想

我講到1999你都明我講咩

原來係好多真人真事
唔怪得咁貼地

我又隔幾日等多幾篇先再入嚟睇

（八）竊聽風雲
今日阿飛同Rebecca嘅分手和頭酒喺一間茶餐廳度舉行，好彩我事前book定間細房，俾佢兩個叫做有個安靜少少嘅環境傾下計。

Rebecca比原先約定嘅時間早咗半個鐘到，睇得出佢好緊張。

而Kelly一見到佢就即刻陪住佢，仲要加咗句：「放心，我帶定較剪㗎啦。」

聽完呢句，連我都緊張埋一份。

喺正式開始時間十分鐘後，阿飛就嚟到啦。

呢一刻嘅阿飛，已經染翻一頭啡髮，加埋耳邊兩個金色耳環，一身著住唔同潮牌，嗰浸「旺角男生」嘅味道即刻湧哂出嚟。

「你遲到喎死mk。」
我同Rebecca都未出聲，Kelly已經從我哋負責人坐嘅隔離房走咗出嚟，指住阿飛鬧。

「阿嬸你邊位啊？出嚟搏打啊？」阿飛眼眉一挑，好似望精神病人咁望住Kelly。

「唔好意思，佢喺呢度洗碗㗎。」我即刻入房打圓場，順便叫偵探幫我帶走Kelly呢個危險人物先。

「兩位好，歡迎嚟到兩位嘅分手和頭酒，我就係主辦人阿濤。今晚嘅菜式已經為大家預備好，好快就有得食。根據合約，今日大家需要喺呢一場晚餐入面至少逗留60分鐘，同埋完成指定嘅特別活動先可以走嘅。如果有需要，只要whatsapp我就ok，我會喺隔離房standby。」當我講完指定對白之後，我就功成身退咁去翻隔離房，同偵探、Kelly一齊睇隱藏攝錄機。

由於Rebecca同阿飛當初揀嘅呢間只係一間茶餐廳，所以我就幫佢哋每人叫咗一份馳名茶餐。

「其實分手咪分手囉，做咩搞咁多嘢啫，嘥哂我啲時間。」阿飛一邊𡁻住餐包，一邊唔耐煩咁講。

「我...我想知點解你同我分手。」本來仲祈緊謝飯禱嘅Rebecca，聽到阿飛呢句，即刻擘大眼望住咗佢。

「我咪講咗因為唔鍾意你囉，仲有咩原因。」

「唔會㗎，你係由上星期先開始變㗎，你點會無啦啦唔愛我喎。」

「咁我突然發現我哋性格不合唔得嘅咩？」

「性格不合真係萬用，無論mk仔定煩膠都啱用。」
我一聽到「性格不合」這四個字，即刻忍唔住開聲串下Kelly。

「邊個煩膠啊？」Kelly喺褲袋度攞咗把較剪出嚟隊住我。

「無，我怪責緊自己啫。」君子不吃眼前虧，我怕呢刻激嬲Kelly，下一刻我真係會變虧。

呢個時候，茶餐廳開始上菜，Rebecca前面嘅係一碗熱辣辣嘅沙嗲牛肉麵，而阿飛前面就係雪菜肉絲米粉。

「我俾舊牛肉你吖，我知你鍾意食。」Rebecca嘗試笑住咁夾起舊牛肉去阿飛碗米粉度。

「咪搞啦，個湯底都唔同。」阿飛粗魯咁拍落Rebecca隻手度，舊牛肉就一下飛走咗落地。

「你以前溫書嘅時候...明明話過鍾意食...」Rebecca一臉委屈咁流咗幾滴眼淚，搞到Kelly又想衝出去，但係今次俾我同偵探制止咗。

時間就咁過咗半個鐘。

自從舊牛肉跌咗落地之後，Rebecca同阿飛就無再講嘢。

阿飛好快已經食完嘢，為咗消磨時間就開始打機。

而Rebecca望住眼前嘅阿飛，睇得出佢嘅眼神好懷疑，到底呢個阿飛，係咪自己識咗一年，仲要一齊咗半年嘅人？

對於Rebecca嚟講，我相信佢諗緊嘅係，唔明點解一個人可以變得咁快。
但係可能佢誤會咗啲嘢。

可能唔係一個人變得快，而係嗰個人一直以嚟都無變過，只係佢喺你面前扮得好啫。

不過無論如何，我都係時候要做我應該做嘅事。

一件對Rebecca嚟講將會好殘忍嘅事。

「大家好，又係我阿濤啊！唔經唔覺又過咗半個鐘啦，我見大家都食得七七八八啦，不如我哋嚟個特別活動呢！」我用「獎門人」tone再次出現喺Rebecca同阿飛呢間一片死寂嘅房度。

「有咩搞就嗱嗱聲啦，趕住一陣落老蘭啊！」阿飛打住機講。

「無問題無問題！根據合約所講，主辦分手和頭酒嘅人可以有一個特別要求，而Rebecca小姐今次嘅要求係，知道張一飛先生同佢分手嘅原因。」我讀出合約上面嘅字。

「分手原因？咪講咗因為唔愛佢囉！麻q煩。」阿飛發出厭棄嘅聲音。

「唔係㗎，我信你一定有其他原因！你講俾我聽啦好唔好？」Rebecca苦苦哀求。

「咪嘈啦，我就快爆哂對面啲塔啦！」阿飛一眼都無望過Rebecca。

「好啦，為咗幫大家直入正題呢，我哋已經幫大家預備好㗎啦。偵探Ready？」

偵探喺房門外面俾咗個「ok」手勢我。

「好，請大家留意以下錄音內容，因為內容只會播放一次。」我講完呢句之後，房入面嘅喇叭就開始播起「綠袖子」呢首所有香港學生嘅惡夢之歌。

Rebecca同阿飛睇嚟都未明白我喺度做緊咩。

「咁請問講完粗口之後，張生你會唔會出席呢？」我繼續保持禮貌。
「死耶L，麻q煩，得啦，出席啦！」阿飛極敷衍地應了一聲。
「好，咁我哋到時......」

當喇叭傳出我同阿飛前日嘅電話錄音嘅時候，Rebecca固然係聽到呆咗。

就連打緊機嘅阿飛終都停手望住咗我。

「你錄我音？」阿飛個樣似嬲，又似驚慌緊張。

「嚴格嚟講係偷聽。偵探整咗一個可以當你一聽我電話之後就會自動下載落你電話嘅偷聽裝置。喺七十二小時內，你部電話會成為一個偷聽器，錄低哂你所有喺電話附近發出嘅聲音。」我解釋，同時㩒咗幾個制，再講：「不過重點都唔係呢一段，而係...呢段。」

跟住落嚟嘅錄音一出，無論係Rebecca定阿飛都一齊變得面青口唇白。

好啊
我都明儲文睇係另一種爽快

順手提下大家 Penana差18likes就可以加更
而呢邊仲差35個正皮
想加更嘅大家可以出手啊

呢啲位停...即係想人瘋狂俾正皮姐

好吊癮啊救命

P牌冇得like，幫手推下文先

又係呢d位停

竟然停係哩度

唔好呢度停得唔得

手動正皮出動

唔通你係讀心神探?!

咁先引到人睇

多謝淚龍巴幫推

好快又有得睇

得 好快又有一篇

P牌大軍出現!!!!

好消息, 因為Penana Like數已夠
所以轉頭出加更

如果Kelly知道樓主喺呢d位停會有咩反應呢
利申: I am Kelly

下個加更位係250正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係275 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

應該會煩膠死我

先多謝大家支持推爆Penana
希望呢邊同嗰邊都可以繼續節節上升
十二點半有文 到時見

茶餐廳都有房，好似怪怪地

有架
有啲茶餐廳都會做小菜, 所以刻意劃間房出嚟

下個加更位係250正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係275 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

好彩有加更 磨牙磨牙

睇埋先瞓

好，唔寄刀片住

唔睇唔舒服

可能。。。睇完訓唔著

可能。。。睇完仲想寄

屌

係溫馨提示啫
可以訓完再追又得

好想知係咩錄音

等文

準備有

準備出文
因為會分兩段出
大家想留言請等一等

（九）終止戀愛 Penana150likes加更

「喂阿飛，今晚老蘭有正嘢喎，輝仔話一拖四條女落嚟，有冇興趣出嚟先？」
「梗有啦，我終於同條耶L分咗手，仲唔出嚟玩！」
「終於分咗啦？」
「梗係啦，我忍咗半年無搞過嘢啦，連掂下都唔得，痴L線！再係咁我變聖人㗎啦！」
「咁啱啦，今晚落嚟老蘭慶祝下，順便重出江湖啦！」
「梗係，我要十個！」
「葉問咩你......」

錄音播到呢度就停咗。

阿飛粒聲都唔出。

而Rebecca都無出聲，但係我望到佢兩隻手微微咁震緊。

感覺上，佢係由個心度震出嚟。

「點解？」若果要形容Rebecca呢一刻嘅感覺，佢就好似一隻垂死掙扎嘅小白兔。

被陷阱釘死，尚餘一口氣。

「音都錄埋，我仲有咩好講。」阿飛聳一聳肩。

「點解要咁對我？你明明肯翻教會、肯讀翻書、點解最後會因為呢個原因同我分手？」Rebecca終於大聲喊咗出嚟。

「你都識講，我為咗你翻教會、讀書，點解你就唔可以俾我扑？」阿飛一樣大聲呼喝翻轉頭。

呢一喝，令Rebecca停咗喊聲。

阿飛呢一句說話，就好似當頭棒喝一樣。

「原來教會嘅人講得啱，我哋根本係唔同世界嘅人。唔同世界嘅人，就算點夾，都唔會一齊到。」Rebecca慢慢咁講。

我望住Rebecca，我感受到一種「哀莫大於心死」嘅感覺。

「多謝你同我一齊呢半年，我好感恩可以識到你，我亦都好開心。希望，主會保守你搵到下一個更適合你嘅人。」Rebecca講完呢句之後，向阿飛點一點頭，然後就咁走咗。

「喂，唔好走住啦，我幫你剪咗佢先......」我聽到房外面一陣嘈吵，我相信應該係Kelly追咗出去。

呢個時候，房入面剩翻我同阿飛。

兩個男人，相對無言。

「係咪咁就完咗喇？」阿飛突然問我，個樣無咗啱啱嘅mk感，反而多咗一份頹喪同沉重。

「嗯。」我點一點頭。

「原來，真係幾痛。」阿飛突然間講。

「咩痛？」我望住阿飛。

「原來，分手真係幾痛。」阿飛深深吸咗口氣，雙眼紅咗。

「呢個唔係就係你想要嘅結果咩？」我望住臉上毫無表情，攤咗喺張櫈上面嘅阿飛。

阿飛無正面答我，只係喺口入面細細聲咁唱住Mk-pop始祖E-kids嘅《終止戀愛》。

「何事我會妒忌我會擔心魔鬼搶走你
何事要在意 愛是這麼兒戲
沒有勇氣憎你也沒有自尊捉緊你
傻到為你學會盡快心死 」

雖然阿飛歌喉真係麻麻，但係我見佢話哂係我個客，所以就唔好意思阻止佢。

聽到佢唱到「傻到為你學會盡快心死」，我好似感受到佢心入面嗰份無奈。

「係呢，你知唔知啱啱差啲穿崩？」阿飛唱完歌，突然望住我，苦笑住問。

「吓？」我唔明佢呢句嘅意思。

「段錄音有一句『順便重出江湖』，但我啱啱聽先醒起，我話過俾Rebecca知我不嬲都唔鍾意蒲嘅，咁點重出江湖啫？好彩佢聽唔出有問題，如果唔係就出事。」阿飛呼出咗一口氣。

「係喎，我寫對白嘅時候都大意咗㖭！」枉我自己以為自己好有編劇天份，點知竟然連咁大個漏洞都無留意到。

「唔緊要，點都好，我都好感恩今次有你幫我搞呢次分手和頭酒同埋完成我嘅秘密要求。」阿飛企咗起身，好有禮貌咁同我握一握手。

「唔洗多謝，顧客至上嘛。」我笑一笑，望住眼前呢個睇落mk，但身上完住無哂mk味嘅男仔。

無錯，其實阿飛先係今次分手和頭酒嘅真正提出者。

所以他先會有提出秘密要求嘅主動權。

而佢嘅秘密要求，就係要令Rebecca同佢分手。

加更文出完，多謝大家Penana支持
期待連登或者Penana快啲達標, 又可以加更出文

老mk

計中計

係咪因為有病

mk仔咁樣反cup

LM

唱翻首「多得你」先

即刻諗起火鳳燎原 計中計中計中計

聽日就知

多謝留名支持

臨訓訓先再次多謝大家令呢個故喺Penana上到150 likes
我都希望無論正皮同likes可以繼續升就好
當然亦希望大家睇得有共鳴有feel 呢個係最大期望

所以 到底阿飛發生咩事 點解要玩到計中計呢?
留翻聽日慢慢解答 希望聽日都有機會加更俾大家睇多啲
大家晚安

會唔會有得反cup佢哋係返埋一齊添

應該都係自卑，覺得自己配唔上佢吧
加上自己忍唔住想扑嘢之後覺得羞愧

屌 準備睇到流眼淚嗰陣就完咗

屌 黎個計中計中計，比Kelly發現左拉住耶L係門外偷聽啦

Live咗
睇緊第一篇個陣已經忍唔住正評！！

可能反cup到阿飛同咗阿濤一齊

咁就要睇落去啦

好彩有加更
如果唔係, 停喺啲咁既位
我又會忍唔住拎番啲刀片存貨出黎
催更真係好辛苦

btw, 計中計中計, 我估最尾rebecca 知道左佢既原因會同番佢一齊, 然後天台BBQ happy ending

咁就要睇落去望下原因啦

放心 今晚再繼續流翻都得

咁首先要kelly有咁醒

多謝你啊!!!!!
live就可以享受追故樂趣

流唔到眼淚嘅話就寄刀片

Lm!!

再嚟過計中計中計

其實Rebecca 係餐廳出面無走，聽到阿飛同阿濤講嘅嘢，入返餐廳同阿飛講：「你以為咁就呃到我咩，我一早就係你部手機裝咗偷聽器，我一早就先你同阿濤想夾埋呃我，你快啲講你同我分手嘅真正原因係咩？」

阿飛：「點會㗎，我個計劃咁完美，點會咁㗎？！」阿飛呢刻忽然一笑：「嘿，你以為我唔知你一早就裝咗偷聽器係我手機咩？我就係知道但都照做，就係要妳親自承認你裝偷聽器係我手機，妳係咪好想知道點解我會知呢？因為我都裝咗偷聽器係妳部電話度」

阿濤呢一劾

Rebecca 跪低問：「點解？點解會咁？」忽然Rebecca 企返起身，指住阿飛：「你太天真喇，我再之前已經係你腦度裝咗GPS同讀心器，你去過邊，諗過啲咩我都知，你唔駛打算再呃我，你根本就冇係我手機度裝偷聽器」

唔好用刀片住啊 省住用啦

咁不如我寄定眼藥水俾你扮眼淚先

睇到全部讀者都懷疑人性

咁你唔好成日都好似cctvb 膠劇咁停係啲咁緊張既位啦
既然刀片儲左咁耐都用唔著
都要搵機寄左佢
唔係樓主點會感受到我對你個肝既關懷

今次要推10個po出黎

樓豬停啲位真係好吊癮
推到今晚又有加更仲差12個正皮

新讀者 留名快啲出快啲出

關懷我 歡迎寄卡士蘭

咁大獲咁要叫多啲人睇喎

唔吊癮又點引到你留言呢
仲差十個就加更啦!!!

多謝你留名啊
你個人壞咗啊

係啊 我個人壞左啊
出軌嗰度睇到我心同感受

差4個正皮 快d比正皮

mk仔會算計未見過有

六、若雙方在五年零六個月後仍未分手，可獲得免費餐飲一次，費用由本公司負責人支付

十、和頭酒合約可無限期生效

無知一問 過左5年6個月再分手係咪食兩餐

有一餐要佢地自己比

咁巴打都要開翻個記者會道歉

多謝巴打幫我做埋宣傳

可能有高手相助呢

多謝巴打代答, 100分正確

只差兩個正皮今晚又可以加更

251 快d更

多謝大家支持 順利上到250正皮
今晚十點一次過出哂夜更同加更 起碼2000字
下一更300正皮 大家加油 我又加油寫好啲

下個加更位係300正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係275 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

戀空d fd?

樓主新故？
我決定今次等樓主多啲貨先開始追
未睇先正評

嘩戀空真係十大悲劇之一
慘到Pk

係啊新故來了
歡迎Tatarmy巴 以為你唔睇
好彩你嚟追
多謝正皮支持
早追就可以早啲傾下chur下我 遲啲睇一炮過都正

文呢

（十）還你幸福 夜更+250正皮加更
我同阿飛嘅第一次見面，係喺一星期前，亦都即係喺見Rebecca嘅之前。

而當時Kelly呢個煩膠仲未開始煩住我，諗起都覺得耳根清淨。

我見到阿飛嘅時候，感覺幾特別，要形容，就係有啲薯得嚟又格格不入嘅感覺。

佢係一個頭髮黑得太過份，著住純白色tee，瘦瘦削削嘅一個男仔。

但係個樣，又有一種暗藏嘅叛逆感。

「係咪真係太黑啊？其實染咗一個月㗎啦，早知唔用美源髮彩啦......」阿飛唔好意思咁摸住自己個頭笑一笑。

我望一望whatsapp嗰張mk icon，再望一望眼前呢個薯仔。

如果唔係個樣一樣，我真係以為我見錯客。

我習慣第一次見客嘅時候都會傾下計先，因為始終要講到分手呢啲傷感題材，一開始傾過計放鬆下，通常之後個客分享嘅時候心情會好少少。

「咦，你溫緊書喎。」我鍾意用個客嘅隨身物品嚟打開話題。

「係啊，上年dse得幾分，所以今年想重考囉。」阿飛又有啲唔好意思咁笑咗一笑。

「你都幾上進喎。」

「讀好書，之後嘅人生會容易啲嘛，Rebecca成日都咁講㗎。」一提起Rebecca，阿飛個薯樣沉咗一沉。

我一睇，就知道Rebecca將會係今次分手和頭酒嘅女主角。

呢個時候，咁啱侍應上菜打斷咗我同阿飛嘅對話。

當我開始大啖食嘢嘅時候，我見到阿飛突然合埋咗眼。

就係我好奇咁望緊阿飛做咩時候，阿飛突然又擘翻大眼。

「你頭先問米定鬼上身啊？」我俾佢嚇咗一嚇。

「哦，唔好意思唔，我頭先飯前祈禱咋，壞習慣嚟。」阿飛尷尬咁笑咗下。

聽佢形容「祈禱」係壞習慣，我都忍唔住笑咗。

「講你嘅故事嚟聽下。」當呢餐飯食到一半，我開始叫阿飛講故事。

故事由佢同Rebecca喺聖誕舞會開始。

「我以前都見過好多女仔，亦都拍過拖，但係Rebecca係最特別嘅一個。」

阿飛形容，喺佢眼中嘅Rebecca，純潔到好似會發光咁。

而對佢嚟講，佢就好似一個喺從來未見過光嘅地方度，見到一個電筒。

佢好想去認識呢個女仔，好想知點解世界上會有一個咁樣嘅人。

於是，佢好唔容易咗攞咗呢個女仔嘅電話，然後每日都send唔同嘅whatsapp俾佢。

比起以前遇過嗰啲拍幾日就完嘅散拖，阿飛今次嘅心態好唔同。

佢今次唔係想要一段關係，一陣快感。

佢係想要一個人，一個可以同自己一齊更耐嘅人。

經過一個月嘅努力，Rebecca終於第一次覆咗佢。

第一次見面，係喺自修室。

「嘩，你本書新㗎？咩notes都無嘅？」Rebecca好驚訝咁講。

「我都唔q洗上堂嘅！」阿飛好自豪咁講。

「唔俾講粗口。」Rebecca好認真咁望住阿飛講。

結果第一次見面，阿飛除咗讀課文之外咩都無講過。

慢慢地，阿飛發現原來讀書都真係幾有用。

慢慢地，阿飛發現人生第一次考試有一科合格係可以咁開心。

慢慢地，阿飛發現翻教會原來比想像中有趣。

慢慢地，阿飛發現原來做下義工、幫下人都幾開心。

而阿飛最重要嘅發現係，原來帶俾佢人生有咁大正面改變嘅人，係Rebecca。

原來愛，就係會令你為咗鍾意嘅人而想變得更好。

對由細到大都無父母愛錫嘅阿飛嚟講，Rebecca對佢嘅關心同幫助就係俾咗變好嘅動力佢。

所以佢愛Rebecca。

「聽落幾好吖，佢仲要令你嘅人生好咗。點解要分手啊？」我好好奇咁問。

阿飛苦笑咗一下，停咗唔食枱上嘅沙嗲牛肉麵，然後話：「就係因為我發現咗，當我嘅人生因為Rebecca而不斷變好嘅時候，但係Rebecca嘅人生就因為我而慢慢插入谷底。」

從阿飛呢句說話，我感受到佢呢刻嘅內心好苦、好痛。

阿飛好記得佢第一次去Rebecca教會之前，平日都幾沉靜嘅Rebecca竟然吱吱渣渣好興奮咁同佢分享咗好多教會嘅事。

例如邊幾個係同佢由細識到大嘅好姊妹，邊幾個係一直教佢照顧佢嘅長輩老師。

阿飛好用心咁聽，因為佢覺得無呢啲人，今日佢就唔會有呢個咁好嘅女朋友，所以佢想記住哂佢哋。

阿飛諗到，如果有機會嘅話，佢都想逐一多謝呢啲人。

意想不到嘅係，當Rebecca離開教會嘅時候，佢係一片死寂嘅。

之後嗰一個星期入面，Rebecca喊咗好多次，每次都喺係教會翻嚟之後喊。

阿飛知道，Rebecca承受緊好大壓力。

而Rebecca嘅壓力，就係阿飛自己。

阿飛知道，教會對Rebecca好重要，佢好想令到Rebecca唔需要咁難做。

所以佢決定染黑頭髮、睇多啲聖經、讀好啲書。

雖然佢唔係翻Rebecca間教會，但佢都想有一日可以證明俾Rebecca教會嘅人睇，佢同Rebecca，將會係幸福而合適嘅一對。

唔容易但仍然幸福嘅日子過咗半年，Rebecca開始話教會嘅人少咗再提起佢同阿飛嘅事。

阿飛好開心，佢覺得呢樣嘢係象徵緊教會嘅人開始認同佢哋。

但係世事，又邊有咁簡單呢。

十日前，阿飛收到一個電話，對方把聲好溫柔，自稱係Rebecca教會嘅組長，想同阿飛見一面。

阿飛一聽，當然馬上應承。

一出到去，佢見到等緊佢嘅人有六個。

呢六個人佢都只係見過一次，但佢認得當中有Rebecca嘅組長、牧者同長輩。

每一個，都係Rebecca講過曾經教過佢嘅恩師。

阿飛一見到佢哋，第一時間講咗一句：「多謝你哋由細到大教Rebecca，佢真係一個好好嘅人，佢令我改變咗好多。」

「請坐。」Rebecca嘅組長首先出聲。

跟住落嚟嘅對話，雖然足足傾咗三個鐘，但其實重點都係得幾個。

一、雖然明白你哋相愛，但始終你哋相識嘅時間太短，對大家都唔好。

二、你哋起點唔同，好難走落去。

三、Rebecca本身想攻讀神學，而佢需要牧者推薦。但因為佢咁衝動同你一齊，牧者對推薦佢呢件事依然有保留。

四、唔係唔俾你哋一齊，但更加建議你哋分開兩年唔好接觸咁各自祈禱先，等到大家都有感動先喺翻埋一齊啦。

聽完哂Rebecca呢班長輩嘅說話之後，阿飛人生第一次感覺到心痛。

以前嗰啲拍散拖分手，心入面都只會覺得要搵下一個人。

但係呢一次即使明明同Rebecca未分手，阿飛已經覺得好心痛。

阿飛無嬲過Rebecca嗰班教會長輩，因為佢知道佢哋只係為Rebecca好。

阿飛嘅心痛係因為，Rebecca為佢帶嚟咗美好而全新嘅人生，但佢為Rebecca帶嚟嘅只係批評同壓力。

愛明明應該令人成長，但係點解佢俾Rebecca嘅愛卻係令Rebecca下沉嘅呢？

阿飛唔想自己好似垃圾咁嘅人生影響咗Rebecca嘅大好前程，所以對於佢同Rebecca應該點做，佢真係諗唔到。

最後，阿飛喺聖經入面搵到一句說話：「愛人如己。」

愛一個人，就要好似愛自己咁愛佢。

其實自從阿飛同咗Rebecca一齊之後，佢真係好多時都會跟足聖經做。

但係今次，佢決定唔跟聖經。

佢唔要「愛人如己」。

佢要愛Rebecca比愛自己更多。

最後，阿飛決定提出今次嘅分手和頭酒，靠我幫忙令Rebecca同佢分手。

所以，扮想同Rebecca發生關係、電話錄音，呢啲全部都喺有我設計嘅劇本之下進行。

同時間我刻意要偵探用sms扮提醒Rebecca曾經簽過分手和頭酒嘅合約，令佢主動發起要搵我搞和頭酒。

當Rebecca以為一切都係由佢主動同發現嘅時候，其實所有嘢都係喺我同阿飛嘅計劃之中。

而當計劃成功之後，阿飛希望Rebecca可以翻到去佢原本純真而美好嘅世界。

「咁你自己呢？」我刻意問多句。

「別回頭請往前飛奔～請忘了我還一個人～」阿飛用唱嘅方式唱咗出嚟。

其實無啦啦唱歌呢件事真係好mk，而且佢嘅歌聲係可以令耳仔流產嘅難聽。

但係，我感受到佢嘅真心。

真心mk。

出完

又係停係呢d位，我想睇到係計中計中計啊。
以前番過教會，最憎講咩拍拖要神既帶領

教會膠

垃圾耶撚

等我回應一句大家嘅睇法啦
其實宗教就唔係呢一篇嘅主題嚟嘅
事實上 唔同宗教 或者無宗教都有好多呢一類人
所謂呢一類 就係一啲口中大條道理
但其實將一啲自己諗法放喺他人身上嘅人

所以老實講唔止基督教 其實周圍都有呢啲人

另外btw
因為Penana 275likes達成
所以今晚仲有多一個加更文
多謝大家支持

佢好傻仔

係 兩個看似唔登對嘅人走埋一齊就總有人喺隔離說三道四

係 好可惜

btw 除左Penana之外 連登300正皮就會加更
大家覺得個故好睇 可以大大力俾個正皮支持下

現實係咪好多教會都會管你同咩人拍拖
分分鐘仲誇張過自己老豆老母

可惜只可以留一次正皮

以我所知都係
或者唔係管啦 係關心
我其實唔否定 有人睇下都好
但係有啲人嘅心態唔係睇
而係控制 即係佢自己唔啱心水 所以你都唔揀得
但係就動用宗教理由 呢一點我係唔同意嘅

可惜啊 我都想瘋狂正皮自己

you are 耶撚??
Couldn't tell

咩啊 耶撚唔俾講粗口架咩
我唔係果啲會當啲大佬講咩啱曬嘅人嚟
以前啲人夠解釋安息日咩都唔做得啦 依家又推翻話佢哋解錯
咁又點肯定依家教會解釋嘅聖經一定啱
非左膠 唔反同性戀

明白啊 都聽朋友講過
其實我唔否定好多真係好好心 亦都真係關心到
但係亦有唔少 其實有八掛 亦有想管人哋嘅感情事

贊成啊 係應該有自己思想
我覺得一件事或者一個信仰係啱
係經得起思想挑戰

（十一）你叫我最快樂 Penana 275likes 加更

「所以而家分咗手就係你最滿意嘅結果？」

計劃順利完成哂，我望住坐喺櫈上面嘅阿飛，睇唔出佢有開心嘅感覺。

「唔係最滿意，不過，對Rebecca嚟講應該已經係最好。」阿飛一直望住地下。

「咁你自己呢？你之後打算點？」我覺得佢需要啲關心。

「我？都無咩所謂啦，我由細到大都係自己一個，咁咪繼續自己一個更開心囉。我會繼續照顧好婆婆，考好埋個dse，或者好似Rebecca教會嘅人所講，過一兩年，到我有進步先再搵翻佢啦。」阿飛講到未來嘅事，但我唔覺得佢有帶住希望。

「咁Rebecca呢？佢好鍾意你喎，你唔怕咁做會hurt到佢咩？」

「長痛不如短痛嘛，我相信佢教會有好多好男仔，總會有一個比我更適合佢。」阿飛一邊講，我見到佢望住嘅地下上面出現咗幾點水滴。

「係呢，講起教會呢，你有冇興趣聽啲嘢。」我笑咗一笑，用手機㩒咗幾個制。

房入面嘅喇叭再次響起。

「Rebecca，你點啊，我哋見到你翻完團契之後喊啊！」

「Rebecca，我哋明㗎，你有咩記得要同我哋講，我哋幫你祈禱啊。」

「Rebecca，我係組長阿成啊，雖然團長有團長嘅意見，但我覺得其實阿飛都幾好啊，今日佢一嚟到就我同打招呼，你哋要加油啊！」

「Rebecca，恭喜你拍拖啊，見到你終於搵到另一半我哋都好開心！」

「Rebecca，有機會你帶埋阿飛翻嚟啊，我哋都好歡迎佢。」

「Rebecca，我知你嘅選擇未必個個支持，但我會支持你㗎，最緊要有咩都要同我哋分享，我哋會祝福你！」

「Rebecca，唔怪得我覺得你最近開心咗咁多，好感恩你搵到個令你開心嘅人！」

「呢啲錄音，全部都係喺Rebecca電話入面嘅團契團友whatsapp度搵出嚟嘅。」我解釋，順便補多句：「ok，或者算係偵探hack出嚟嘅。」

阿飛聽住呢啲錄音，抬起咗頭，好明顯咁望到佢嘅兩行眼淚。

「其實，你都為Rebecca嘅世界帶嚟咗祝福同快樂啊。」阿飛聽到我呢句說話，喊得更加犀利，我即刻遞咗張紙巾俾阿飛。「我對教會就真係唔太熟，但我淨係知教會其實都係人聚集嘅地方，而有人就有唔同意見。呢個世界俾意見嘅人有兩種，一種係真心想俾意見嚟幫你嘅人，另一種就係唔理事實、淨係俾意見想你聽哂佢講嘅人。既然每個人都有對愛情唔同嘅理解方式，點解要因為某啲人嘅理解，去改變你同Rebecca嘅關係呢？」

「我......我唔識諗咁多，我淨係愛佢，我淨係想佢好同幸福咋......」阿飛喊到收唔到聲，仲一直拍牆揼地，成個畫面其實都幾mk，但同時又幾感動。

感動嘅位，係我感受到，呢個表面mk嘅人，內心其實好單純。

佢真係好單純咁鍾意Rebecca，好單純咁想Rebecca好。

呢一刻我終於明白點解兩個睇落咁唔同嘅人可以一齊到。

因為，佢同Rebecca就算外表幾咁唔同，其實內心都係同樣嘅單純。

曾幾何時，我都試過好似阿飛一樣，好單純咁希望令一個人幸福快樂。

可惜嘅係，呢份單純，今日變成咗一種痛覺。

「其實，即使你唔同Rebecca分手，你一直以嚟所做嘅一切唔係都係為Rebecca好同令佢幸福咩？」

「一直以嚟？」阿飛唔明咁望住我。

「好多人喺感情面對問題嘅時候，會一心一意去改變對方。但係你，為咗想令對方幸福，你一直去改變自己。呢個，咪就係你可以令Rebecca幸福同快樂嘅方法囉。既然本身都可以帶到幸福俾佢，咁又分手嚟做咩呢？」我微笑住咁望住阿飛。

阿飛無答我，只係繼續喊。

「係呢，你哋聖經嘅十戒入面，好似有一條係『不可說謊』之類嘅嘢？」

阿飛聽到我呢個咁突然嘅問題，一時間唔識答我。

「嘩咁你好大獲喎，你而家扮哂嘢咁咪即係講大話呃咗Rebecca囉！你破戒喎！等我報警叫警犬嚟咬你先！」

阿飛莫名其妙咁睇住我拎咗部手機出嚟。

我突然又大叫一聲：「咦，點解我部電話咁嘅？」

我將電話隊俾阿飛一望，佢見到電話上面寫住嘅係：「通話中：Kelly 15:04」

好啦，終於係時候搞大龍鳳啦。

「落閘放狗！」我大叫一聲，嚇到阿飛望向門口。

呢個時候，兩個人走咗入嚟。

「你話邊個係狗啊！」第一個係Kelly。

「嗚嗚......」第二個係喊到收唔到聲嘅Rebecca。

下個加更位係300正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係425 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

Yeah 大團圓結局，可以去BBQ

其實我諗每個人都會試過，因為一啲現實因素，（有人嘅自身條件唔好，有人係因為際遇唔好）而放棄一啲對自己好重要嘅人。

個結局老土得嚟又幾感動，衰鬼

火鳳mode

頭兩個小故事就開心D啦
我贊成你後面嗰句

頭兩個故事就簡簡單單啦
老土得嚟其實又好常見

趁而家講定晚安
順便多謝大家今日之內Penana同埋連登兩邊同時到咗加更位
有你地正皮、like或者留言真係一種好緊要嘅鼓勵
所以好多謝你地
亦會繼續寫好呢個故事
之後嘅故事應該會更貼地得嚟又會有D估唔到
希望大家睇得過癮又有共鳴啦

聽日暫時都係得夜更一篇 希望都有機會加更啦
聽日再見

Amen

大家都係有故事的人

計中計中計中計

屌你吖衰鬼估你唔到喎

個計中計中計又幾感動
單純變痛覺嗰下好心酸好想快啲睇主角主線

哩個故事我相信現實世界真係不停發生

計中計中計正，雖然有啲tvb

如果想再bbq啲，可以成班教友出埋黎

嗚嗚...又要等一日

新讀者LM
樓主加油

P牌仔手動正評！

推

計中計中計太好了 訓前一推

現實中真係經歷過咁嘅事，最後分左手，教會都轉埋，教會啲人有時所謂嘅關心其實加速段愛情嘅死亡嘅主因
寫得好好，樓主加油

睇到好感動

有去過香港同其他國家嘅教會

你信嘅係神，定係信奉個教會？

講起耶撚 諗起以前個friend
我只不過隨口噏左句：「你哋啲耶撚xxxx」
佢嬲撚到抌低咗句：「我呢世人最憎人話我耶撚」
然後就走撚咗 但係嗰陣時去緊旅行

利申：自此之後就唔敢再講死耶撚呢三隻字

竟然係計中計中計

睇樓主d文有d痛苦
成日諗下更幾時出or時間可唔可以過快d
btw好睇

啱呀 指定bad end
大大力留名呀

其實又冇話自唔自私嘅我諗，另一個角度睇你哋可以咁樣，都係一種幸福嚟

可能仲未完 仲有
計中計中計中計中計中計中計中計

有驚喜咪好囉

主角主線會慢慢浮現

係啊 我身邊都係 大部分都sad end

我又真係諗唔到全部教友出嚟
要睇多D TVB先得

真心喎 唔自私 我覺得只係代表你對愛情有堅持
都係一種愛情嘅方法嚟

仲差半日咋

多謝lm支持
我會加油寫好佢架 保證不棄故

同意啊 宗教好多都係導人向善
但有人過份解讀利用 就會變左一種工具

多謝你!!!在心中

多謝幫推啊

多謝你
今晚又有得再睇

係啊 其實身邊都有朋友經歷過
當然最後無咁好有人幫手
所以都係sad end
btw 多謝支持 我會加油

咁就好啦 之後其他故事有啲會更感動

呢個問題超好高質
值得好多教徒反思

你又壞嘅 一下打中人地要害

haha我d更都應該幾準
同埋到嗰時先得閒 所以通常都係10點-10點半左右
除非有加更
不過心思思都好 代表好睇

多謝啊
我都記得當年睇遺書個尾睇到呆左

完全同意啊

忍唔住睇左第一個故，仍舊出色！！
一個個章節獨立故事好正，起碼有個停頓位休息一下

男主角解開衫袖既褸，我睇錯男主解開家豪既衫褸笑死

全盛時期嘅啊濤究竟有幾多個計

係啊 刻意安排每個故事之間都有少少rest time
希望大家有耐性慢慢睇
所有內容都有安排同有意思

應該問全盛時期嘅樓主究竟有幾多個計

（十二）兩個小朋友
「哎呀！睇嚟偷聽得人多，今次俾人偷聽翻哂添！大件事囉，啱啱我哋講嘅嘢俾人聽哂啦！」我扮哂嘢係咁嗌，但其實背後當然係我靜靜雞打咗俾Kelly促成成件事啦。

「夠啦，再做就略嫌浮誇㗎啦。」呢個時候一直負責守門口嘅偵探都入咗嚟，睇嚟佢已經頂唔順我嘅演技。

呢個時候，Rebecca行咗去阿飛面前，喊住咁問咗一句：「點解你要咁傻啊？」

「你聽到哂？」阿飛一邊問，一邊忍唔住起咗身，伸手抹咗Rebecca臉上嘅眼淚，但佢無留意到其實自己同樣都流緊眼淚。

Rebecca點一點頭。

「說三道四嘅人永遠都有好多，但最熟悉對方嘅人就只有你哋自己。人哋嘅意見唔係唔洗聽嘅，但只要記得一樣嘢，就係揀可以令到你兩個都幸福嘅意見嚟聽。」我講完自己最唔鍾意嘅大道理之後，乘機將阿飛輕輕一推。

Kelly見到我嘅小動作之後即刻會意，同時推咗Rebecca一下。

就係咁，佢兩個就理所當然地攬住咗對方。

睇住佢兩個又喊又笑咁攬埋一齊，我都忍唔住喺側邊笑咗。

果然，其實兩個都係小朋友。

兩個都好單純咁學習緊愛情嘅小朋友。

比起背負呢個世界強行加諸喺佢哋身上嘅價值觀，佢哋更值得自由咁探索屬於佢哋自己嘅愛情小天地。

因為說到底，愛情，始終都係兩個人一齊成長嘅事。

「喂，做咩唔早啲講俾我知阿飛同你見面嘅事？」呢個時候，Kelly攝咗過嚟我身邊，細細聲問。

我貼去佢耳邊，學佢咁細細聲答：「話俾你知，死無全屍。」

Kelly睥咗我一眼，然後又細聲講：「你快啲多謝我，無我追出去，Rebecca點會有機會聽到阿飛嘅真心話？」

雖然呢一刻我好想駁佢，其實計劃之中，本來會由偵探追出去嘅，所以即使無佢，Rebecca一樣會知阿飛嘅心聲。

只不過，我又諗到，由Rebecca一開始同Kelly嘅交流到而家，俾Kelly負責追出去，其實都算係一個誤打誤撞嘅好結果。

正因如此，我決定都係簡單答Kelly一句。

「多謝哂。不過下次唔好隨身帶較剪啦，帶鐳射筆都ok㗎啦，反正都係攻擊性武器。」

Kelly對我嘅廢話無咩反應，反而好似幾有感慨咁講咗一句：「不過，今次你嘅setting真係幾好，至少幫到佢哋知道對方諗咩，又有成長。」

我有少少沾沾自喜咁笑咗一聲：「和頭酒嘅目的本身就唔係鼓勵分手，而係俾人一個坦率嘅機會去決定應該點處理大家嘅關係，唔係次次一句『性格不合』就分手咁兒戲嘅。」

就因為我最後一句嘅言語攻擊，換嚟咗Kelly使用拳頭對我帶嚟物理傷害。

Rebecca同阿飛嘅分手和頭酒，以復合作為完結。

呢個咁奇妙嘅轉折可以出現，令我不期然都想唱翻首「主能夠」。

望住佢兩個對眼同個鼻都紅哂，但係個樣又甜到不得了，我相信佢哋跟住落嚟嘅愛情路即使唔容易走，但仍然可以好似而家咁又笑又喊走落去。

當我去到門口想送走佢哋嘅時候，Rebecca突然問咗我一句：「你係咪讀聖xx中學㗎？」

我呆咗一呆，然後點下頭。

「原來真係你！我之前第一次見你嘅時候已經想問你㗎啦！」Rebecca好興奮咁講。

「我識得你嘅？」我好奇咁問。

「你唔識我，不過你識我家姐，你哋同班㗎，你記唔記得蘇頌思啊？」

「哦.....成日著裙翻學嗰個！」其實我完全無印象，所以求其答佢一句。

「係啊！我有時同媽咪接家姐放學，家姐有指過你俾我睇，仲話你係學校嘅風頭躉，成日好多創意搞呢搞路㗎！」Rebecca好興奮咁講。

我笑住咁點頭，心諗，如果無創意又點搞到咁大壇嘢俾你同阿飛和好如初呢？

「係喎，我記得嗰時你放學都會拖住個女仔㗎，仲好似幾靚女㗎！你咁熟愛情，你同嗰個女仔而家點啊？係咪仲一齊緊呢？」

聽到Rebecca呢一句，我感覺到，我嘅心跳加速緊。

黃正濤，冷靜。

「我哋...分咗手好耐啦。」

「噢，唔好意思啊。」Rebecca發現自己問咗一個尷尬嘅問題，即刻道歉，然後就同阿飛走咗。

我扶住隔離張枱，用醫生教我嘅方法深呼吸，慢慢先企得穩。

我見到Kelly望住我，好好奇我發生咩事，但呢一刻，我唔打算同佢解釋住。

因為我個心入面，有一句說話仍然好似迴音咁不斷重複緊。

「我哋...分咗手好耐啦。」

只係到今日都未放得低。

就喺呢個時候，我隻apple watch響咗一聲。
我望一望，係一個日期提示。
4月8日，紀念日。

一年一度的紀念日終於來了。
或者說，是悼念日。

出完文順手提下大家
連登差24個正皮可以加更
而Penana都係差100個likes多啲 可能幾個人就搞掂
想要加速同埋chur爆樓主個肝 歡迎出手

正皮左無得再㩒

其實偵探係咪又有段估
佢咁既能力自己揾食發左達啦喎

推到300正皮

Lm主角個ex跳海死咗

你知道得太多了

咁我都多謝你正皮過

睇落去就會知

好啊好啊

下下都跳海以後無驚喜

佢都好快俾我推落海

趁今日星期五 點半前連登或者Penana夠數都可以即刻加更

依排唔記得嚟留個名，留翻先

鐳射筆

當所有美好嘅回憶都變成詛咒，真係好可怕

揾人救我

多謝nightwing巴

滿天花鳥絲
終於見翻你

大殺傷力武器

係 甜蜜嘅反面就係sad

等天使幫你

多謝所有幫推嘅巴絲
雖然今晚睇嚟Penana同連登呢邊都未夠數加更
但係感覺上 好大機會聽日加到
所以無論係為加更 或者你覺得個故好睇
不妨都用正皮或者留言打個氣

最後多謝所有有留言同埋同我加油嘅巴絲
應承大家之後會寫得繼續好睇
大家晚安

早唞

CD-ROM 臨瞓前入嚟watching you

係初戀呀屌你老味，我唔係想要女朋友吖

重要堤醒自己咁虐心

追到同步了
短篇劇情快得來都好令人感動

最終boss故事會唔會阿軒同阿晴搞和頭酒

視乎你點睇姐，分咗手一樣可以繼續美好嘅回憶架
回憶係自己嘅，除咗你自己冇人可以將佢變成詛咒
只要自己開心，沉醉係美好過去入面又有何不可？

成日覺得主角有種顧影自憐既feel

我醒翻就見到你watching me

早晨

有聲有畫面

唉 有啲係咁嘅

係啊 呢個係短篇好處 快來快去
咁要睇落去

仲差7個正皮又可以加更

有道理
呢一段入面已經有兩種價值觀
到底相信回憶也是美嘅人多
定係回憶過去 痛苦的相思忘不了嘅人多?

睇落去就明點解會咁

早晨呀樓主 準備加更喇

承你貴言
仲差四個正皮咋

個個留言都覆你唔攰㗎

只要腦入面浮起一個畫面，個心就會痛一下，完全唔夠膽繼續諗

有人肯同我交流下又點會攰呢
最驚無人理我

咁你都有啲似男主角

可能我太變態，就算痛都好，我都要繼續諗，冇人可以阻止我

仲差一個正皮手動計唔計

其實呢個都係長情嘅表現

手動就唯有在心中先
不過我都多謝你
希望快啲出現埋呢一個正皮就可以加更

300

召喚樓豬

樓主嚟啦
多謝大家支持 300正皮已到
但因為樓主出咗街 夜少少就會出加更文俾大家
再次感激大家支持呢個故事 希望可以繼續向350正皮進發

下個加更位係350正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係425 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

忠貞不渝，係我自己嚟睇係舒服
但對其他人嚟講可能都係一種傷害

唉 愛情有時候就係無得咁理性
設身處地講得好聽 但其實好難
即使愛 但其實都係兩個人
唔係話明白就明白對方

所以一個覺得係舒服 一個覺得係傷害
其實好正常 亦都好明白

（十三）悼念日 300正皮加更

一覺訓醒，已經係下晝一點，我第一件做嘅事係whatsapp偵探。

「今日我唔接客喎。」
「我知，4月8號嘛。」
「交俾你。」
「無問題。」
「抵我咁愛你。」
「加我人工。」

簡短而深情嘅對話就係喺充滿愛嘅情況之下結束。

我慢慢走落床，去到書枱前面，吸咗一啖氣，然後用鎖匙打開咗鎖上嘅一格櫃桶。

入面放咗唔少嘢，但係我只係喺入面攞出咗一張紙。

打開咗張紙，裡面寫住咗三樣嘢。

而張紙上面寫咗一個標題，標題係「紀念日to do list」。

4月8號，係我同佢拍拖嘅紀念日。

而今年，係我第五年自己一個渡過呢個紀念日。

唔計未穩定嘅第一年，由第二年開始，我寫咗呢個「To do list」俾自己，希望俾自己喺呢一個特別嘅日子做。

有一本暢銷書叫做《生活需要儀式感》，對於分手，其實都需要儀式感。

我知道好多人都同我一樣，會有自己獨特喺分手後會做嘅儀式。

可能係刻意提早一個站落巴士行翻同ex以前行過嘅路，又或者重複咁去聽同一首歌。

每個人都一定有佢同ex獨有嘅儀式，而儀式背後都一定有佢嘅意義。

可能係懷念，可能係回味，可能係自虐。

可能係因為未放低，可能係因為要逼自己放低。

而對我嚟講，「紀念日to do list」算係一種懷念，亦係一種悼念。

而最重要嘅，係驗證我自己到底走出咗佢嘅陰影未。

因為喺過去嘅三年，「紀念日to do list」上面嘅三件事我無一件完成到。

所以嚟到今年，我希望自己可以克服到。

我嘅第一站，係去到中環上咗6號巴士。

呢架巴士嘅目的地，係赤柱。

赤柱未係重點，巴士先係。

因為我嘅第一個任務係，「坐在上層巴士尾二行的左邊位」。

上到巴士，我吸咗一啖氣，然後走咗上去上層。

每一步樓梯，都好似爬緊上雪山咁難行。

十秒就可以行完嘅樓梯，我用咗三分鐘加埋好用力咁扶實扶手先行得完。

嗯，已經比之前進步咗。

我記得前兩年要挑戰呢一項任務嘅時候，未上到樓梯已經好似透唔到氣咁。

所以我平時就算坐過海巴士見到樓下無位，我寧願企一個鐘都唔會走上樓上。

而呢刻我至少可以走到上嚟，我覺得自己好似爬咗上珠穆朗瑪峰峰頂咁成功。

咁啱呢個時候尾二嗰行無人坐，我即刻準備行過去。

但係當我想踏出一步嘅時候，我覺得我全身都抗拒緊我呢個行動。

我知道，我個腦同我個心喺度角力緊。

我個腦，想幫我克服陰影。

我個心，完全唔想去面對。

當我望過去尾二嗰行左邊位嘅時候，我好似見到兩個中學生嘅身影。

相同顏色嘅校服，相同形狀嘅校徽。

一男一女，一左一右。

「今日我生日喎！」
「我咪送咗個自製嘅鎖匙扣俾你囉！」
「又話全校最有創意嘅？出手咁低㗎！」
「嗯.....其實我仲有秘密武器未出。」
「估到你啦！攞出嚟啦！」
「你合埋眼先，然後數五聲。」
「五、四、三、二.....嗯？！」

出其不意嘅初吻，在倒數完結之前發生咗。

我仲記得，錫完之後喺嘴唇上面嘅薄荷味，仲有佢塊面紅哂嘅樣。

當時嘅我，笑得開心過生日嘅佢。

「喂，你係咪行㗎！唔行唔好企喺度啦！」

眼前嘅幸福幻影俾呢一聲大喝嗌到消失咗，我發現自己企咗喺巴士上層嘅樓梯口一直都無郁過。

「唔好意思。」我耷低咗頭讓開，俾後面嘅人行過。

我拎咗張「紀念日to do list」 出嚟，喺「坐在上層巴士尾二行的左邊位」後面打上第四個交叉，然後慢慢行翻落樓下。

今日赤柱嘅天氣好好，藍天白雲，難怪遊人特別多。

我走過咗赤柱廣場，亦經過咗地標之一嘅美利樓。

我沿住海一直向前走，直至我望到路嘅前方有一間綠色招牌嘅餐廳。

呢間餐廳係一間專門賣大大塊pizza嘅連鎖店，其實好多地方都會有。

但咁多間連鎖店嚟講，只有呢一間係獨特嘅。

因為，呢度係我同佢過第一個約會嘅地方。

我望去餐廳嘅一個窗邊位，嗰兩個中學生嘅身影又出現翻。

女仔今日著咗一件紫色tshirt同牛仔褲，而男仔就過度隆重咁著咗一件裇衫加摺咗腳嘅扯布褲。

「今日32度喎，你著裇衫唔熱咩？」
「少少啦，咁...第一次約你嘛。」
「傻人，我哋日日喺學校都見㗎啦！」
「咁又唔同嘅，因為...今日好重要。」
「你生日咩？無理由我記錯㗎！」
「唔係生日...緊要過生日。」
「即係點啊？」
「今日...係我同你一齊之後第一次出街嘅日子啊。」
「出街都重要？」
「因為有你吖嘛！」

窗框之中，女仔好想隱藏自己甜蜜嘅偷笑，但佢唔成功。

而男仔見到女仔嘅笑容，亦都忍唔住一齊甜笑。

兩個人無聲嘅甜蜜，差啲閃到經過佢身邊嘅外國人跌咗手中嘅pizza。

我拎出咗「紀念日to do list」 ，直接喺「在xxxx餐廳吃東西」後面打上第四年嘅交叉。

我知道，我連再行近半步嘅勇氣都無。

過去愈美，而家就愈難忘記。

回憶就好似傷口，愈深就會愈痛。

分手最痛嘅係，雖然你失去咗一個人，但係你無失去到佢喺每個地方留低過嘅身影。

感謝大家帶個故嚟到300正皮
希望快啲到350正皮再可以加更
今晚會再出夜更 到時見

好中

CD-ROM is watching you

今次附帶一個post畀大家推

有線（疑）開始展開對新聞部同事嘅打壓

（十四）身影
去到油麻地嘅時候，已經係夜晚七點。

我企咗喺一個地方外面已經三十分鐘，一直都未夠決心行入去。

最後，我深呼吸咗幾下之後，終於走入咗正門。

「先生，想睇咩戲？」

「無所謂，邊套戲可以去三號院睇啊？」

「好少人會揀院嚟睇戲......先生，七點十五分有套『奪命狂鯊』。」

「好，就呢套啦。」

「多謝光臨百老滙電影中心。」

我攞住咗張戲飛，望一望上樓嘅樓梯。

呢一刻，先係挑戰嘅真正開始。

喺張「紀念日to do list」 上面，最後一個要完成嘅項目係「去百老匯電影中心三號院睇一場戲」。

呢個地方，呢個戲院，係我同佢當年第一次拖手嘅地方。

當年，因為鍾意呢間戲院感覺文青又懷舊，所以佢帶咗我嚟。

當年，我哋睇嗰套係大獲好評，由Iron Man主演嘅「福爾摩斯2」。

當年，套戲有一刻有壞人突然彈出嚟嚇親佢。

當年，我捉住咗佢隻手，之後就無再放開過。

直到，分手嘅一刻。

桃花依舊，人面全非。

明明今日所坐過嘅巴士、所見到嘅餐廳、所走到嘅戲院全部都無變過，但係我心入面剩低嘅，就只係得翻空洞、無奈同驚怕。

經過咗呢幾年，我先開始慢慢明白，原來失戀或者分手唔係要克服。

而係要接受。

接受自己生命之中已經失去咗嗰一個人。

接受自己同嗰個人再無任何名份同關係。

接受無論嗰個人喜怒哀樂都再與你無關。

接受一個生命中一個曾經係最重要嘅存在，霎時之間就消失喺生命入面。

所謂嘅「克服」，其實有「跨過、無視，然後前進」嘅意思。

但係對我嚟講，以上所有嘅嘢都無可能克服到，因為所有感覺，都係真真切切嘅存在過。

我甚至懷疑，當我個心解剖開嘅時候，有一部分係刻上咗佢個名。

所以，無可能克服，只可以接受。

「先生，先生！三號院可以入場喇喎。」
當我回過神嘅時候，見到戲院個服務員向緊我揮手。

我望住頭項上面著咗燈嘅嗰個「3」字。

「我唔係三號院㗎。」

轉身。

又多一個交叉。

走咗出戲院嘅一刻，我望住四個今日畫上去嘅交叉。

我無怪責自己，因為就連我嘅醫生都同我講過，個病係唔會因為我迫自己去面對就會好翻。

所以，我知道做唔到唔係我嘅錯，只係我仲未準備好放低佢。

唯有，等到下一年再試過。

正當我準備去附近嘅廟街食碗煲仔飯安慰下自己嘅時候，我突然喺眼前見到一個熟悉但又唔太想見到嘅人。

Kelly。

佢好開心咁同緊一個男仔傾計，個男仔係一個睇落似ABC嘅人，高大有肌肉，笑起嚟幾陽光男孩feel。

我本來都諗住趁佢未見到我就走快兩步，點知都未起步，就俾Kelly一眼發現咗我。

「阿濤！」Kelly勁大聲嗌咗我一聲，然後同個男仔講咗幾句嘢就揮手，跟住就走向我度。

「又換畫啦？幾時上嚟簽約俾錢我賺啊？」我暫時放低咗心入面嘅愁緒，用翻平時個樣對住佢。

「咩啊，嗰個朋友嚟㗎，大學朋友介紹識嘅，今日第一次見咋！」Kelly講。

「哦，好啊，咁唔阻你啦，bye。」我只係想快啲打發佢走。

「喂！」Kelly追快兩步又嚟咗我隔離，「其實你係咪成日都覺得我對感情好唔認真呢？」

「係。」

「我唔明喎，我只係想搵一個啱自己嘅人啫。我仲要認真到連交友apps都唔用，淨係去識啲朋友介紹嘅人，點解你都覺得我唔認真呢！」

Kelly拉住咗我，聽得出佢把聲有少少嬲，但我其實真係無咩心情同佢吹水，所以我無答佢，打算繼續行向廟街。

就係呢一刻，有一陣電話鈴聲同我擦身而過。

「忘掉你誰能接受～如今放手無言退後～」

係「再見Puppy Love」。

我即刻轉身，我見到一個啡色長頭髮嘅背影，攞起咗電話嚟聽。

喺呢個年代，仲會用咁舊嘅歌嘅做電話鈴聲嘅人，除咗佢，仲有邊個？

呢一刻，我直接無視咗Kelly，直接追向鈴聲嘅主人。

但係追出咗幾步，我停低咗。

我知道呢個係我身體嘅反應，話緊俾我知，我個心唔想接近呢個人。

但係，我個腦不斷同我講，行前啦，差幾步咋，真相就喺前面。

我踏出一步，氣喘、心跳加速、頭痛、手腳麻痺，開始不斷咁出現。

「你無事吖嘛？」Kelly喺我隔離睇住我嘅反應，一時間連佢都呆咗唔知點做好。

「扶我...追前面...個女仔。」我好勉強咁講出咗呢句嘢，因為我已經發現自己連氣都開始抖唔到。

「你抖下先啦！仲掛住追女仔！」Kelly扶住咗我，好擔心咁講。

「快...行！」我用盡全力指住前面啡色頭髮嘅女仔，但就喺呢一刻，我見到佢走過咗馬路。

佢嘅身影就咁俾橫過嘅車遮住咗。

到底嗰個係咪佢？

當我想再諗呢個問題嘅時候，我就已經雙眼一黑。

耳邊最後聽到嘅，係Kelly嘅尖叫聲。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿
下一次加更係350正皮, 靠大家啦

字裡行間完全感受到嗰份不捨

好post幫你推

見到架車以為秒五
點知你炒落去

我唔get秒五即係點

見到尖叫仲以為男/女主俾車撞死

原來係秒速五厘米
咁我知你講邊幕

佢要悼念，至少間戲院仲係
而當年佢帶我去睇鬼片借啲意攬住我嘅果間戲院都已經轉手
再想悼念，亦都冇辦法啦

又係呢啲位停

見到阿濤咁真係好慘

感覺有少少似係病態，係即使只係遇到有少少相似嘅人，都會觸動自己嘅心

對於阿濤因為分手而有既病有d唔理解，可能以前我經歷既痛唔太痛，只能代入佢係抑鬱症既一種

樓主除左陳法拉仲有冇邊個可以幻想成Kelly? Kelly個名好唔襯陳法拉

我好似知係邊間院

睇落去就明咩事

係啊 放心 個病睇落去一定有解釋

Ummmmm任君幻想都得 唔好幻想係陳慧琳就得

又回魂翻去舊故

沒有克服 只有慢慢接受
不過 明白呢一刻一定好痛

睇完令我諗下有乜歌啱個情景
係我聽咁少歌之下 覺哥哥嗰首《左右手》最啱

從那天起我不辨別前後
從那天起我竟調亂左右
習慣都扭轉了呼吸都張不開口
你離開了 卻散落四周

楓 一路聽一路睇故 眼濕濕

btw係咪好多人同另一半第一次拖手嘅地方都係戲院

Shit... 巴士上層尾二左邊個位...
我曾經都唔敢坐... 曾經有次自虐坐埋去，好似有種魔力咁，個腦不斷彈起曾經嘅景象，個心痛嘅程度係...

Waaaaaa呢首好啱feel

叻喎有睇我ig伴讀歌曲

利申唔係

Waaaaaaa竟然位都撞埋 證明你同個故好有緣
不過完全明白 睹物思人係痛嘅

手動正皮

我就係分手得好不明不白，所以勁難Move On
有個朋友知真相，但佢打死都唔同我講，覺得會Hurt到我..
Turn Out我好好彩最後有機會同個Ex講清楚
Move On速度快幾倍

咁呢個故好啱你
你睇落去就明

好想快啲知阿濤分手單嘢係咩事
覺得可以將佢個人變哂一定唔簡單

慢慢就會滲透出嚟
話哂係主線當然會交代

今晚會夜少少，可能十一點幾先有文

（十五）偵探
當我醒翻嘅時候，我已經訓咗喺自己屋企張床度。

我聽到床邊有啲聲，於是擰個頭過去，就見到Kelly喺我間房度行嚟行去。

「喂！」我叫咗佢一聲。

Kelly俾我嚇一嚇，然後繼續周圍睇嘢。

「你救我翻嚟㗎？」

「一半半啦，我call咗偵探幫手，係佢同我一齊帶你翻嚟嘅。」Kelly一邊答，一邊從我書櫃攞咗個相架出嚟，「呢個就係你同偵探？個樣唔同嘅？」

相入面有兩個人。

有一個長頭髮，個樣陰陰沉沉戴眼鏡嘅男仔就係大學時代嘅偵探；而隔離係搭住佢膊頭，笑得勁開心嗰個就係我。

我同偵探係大學year 1 嘅roommate。

當年當我抽到同房之後，好期待會有一個同我一樣可以喪玩嘅人。

點知當我打開房門嘅一刻，我淨係望到一間黑房、一盞開著嘅枱燈、一個長頭髮嘅人、同埋一本喺微光下嘅書。

嗰一刻我知道，我呢一個roommate，一係就係神人，一係就係痴線佬。

以我咁鍾意同人傾計嘅個性，雖然個roommate係恐怖少少，但係入得大學，都應該係心智正常掛。

於是，第二日我係枱面收定把𠝹刀旁身之後，就嘗試同佢傾計。

嗰一日我知道咗，呢個怪人原來叫做裘知，讀緊哲學系year 1。

當佢正面望住我嘅時候，我看睇清楚佢個樣。

意外地，佢個樣其實唔差，有一種睿智同看透世事嘅感覺，若果剪走咗啲長頭髮，應該會有幾分似徐志摩。

聽佢講，佢入大學只係為咗讀書，興趣係思考同埋睇書，自認係一個幾悶嘅人。

我一邊聽，一邊就明白我應該唔可以帶人翻房玩。

但係，我又覺得有一個安靜有腦嘅roommate其實都唔錯，至少想休息嘅時候真係可以休息。

而且雖然佢唔多嘢講，但我感受到佢份人幾真心，有嗰句講嗰句。

我幾鍾意呢種性格嘅人，夠坦白。

只不過，第一次對話令我最深刻嘅都唔係呢啲。

當我嗰日都同佢大致傾完第一次計，準備訓教嘅時候，佢突然講咗一句：「放低把𠝹刀先訓啦，小心整親。」

我嚇咗一嚇，即刻問：「你點知我褲袋有𠝹刀㗎？」

佢一邊睇住本書，一邊講：「你條褲係緊身褲，所以本身物件嘅形狀都幾明顯，只係我未知係咩；但當我見到你枱面嘅筆筒入面本身有把𠝹刀但而家唔見咗，我就知咗。」

雖然我唔知佢幾時留意到咁多嘢，但當我望到佢睇緊嗰本書寫住「福爾摩斯全集」嘅時候，我開始明白多咗少少。

由嗰一日開始，我就叫佢做偵探。

我同佢嘅相處，大部分時間都係我講佢聽。

有時佢會應我一兩句，有時會用佢嘅哲學同推理幫我解決下問題，有時淨係聽。

比起做一個聆聽者，偵探更加緊要嘅作用，係佢啟發咗我開始「分手和頭酒」。嗰一年係Year 1嘅一半，我失戀。

「點解？點解要咁做？」喺大排檔，我一邊大聲喊，一邊繼續隊啤酒。

「對於『點解』呢個問題，代表你追求緊一個原因。咁或者首先你要問嘅問題係，點解要問點解？」偵探夾咗一塊喺邊爐入面嘅肥牛，好冷靜咁問我。

「咩點解要問點解？所有分手一定有原因㗎！」我知自己感覺好醉，但其實心入面又好清醒。

呢個時候，隔離枱突然傳嚟「啪」一聲嘅拍枱聲。

「妖！咁即係無得傾啦！」

我望向隔離，見到有一個全身紋身男人企咗起身。

佢一起身，有十幾人都跟住佢起身，個個人都拎住個啤酒樽嘅樣都似係準備開拖咁。

而另外有十幾個男人就繼續坐咗喺度，其中一個戴金鏈嘅光頭男人笑住咁望住呢班企起身嘅人。

「大爆哥，無嘢係無得傾嘅。」

「傾？你條𡃁扑濕咗我三個人喎，條數點計先！」

「咁你嗰三條𡃁都嚟𢭃我個場啦，咁又點計先。」金鏈男繼續笑緊，完全係笑裡藏刀嘅感覺。

「咁即係唔洗傾啦！」紋身佬大嗌一聲，將手上面嘅玻璃樽打爆咗。

呢個時候茶餐廳嘅客人見唔對路，好多人都埋單走哂，淨翻醉到走唔倒嘅我同埋依然冷靜嘅偵探。

「要傾，所以今日先約大爆哥你出嚟啫。」金鏈男慢慢摸住自己條鏈，繼續講：「其實成件事咪又係一場誤會，事出必有因嘅。咁大家夾錢擺翻場和頭酒，三口六面拆掂佢，揸個手咪得囉，唔洗傷和氣嘅。」

聽到金鏈男呢段說話，我個腦，突然好似有粒流星閃過咗。

事出必有因？

和頭酒？

拆掂佢？

「偵探，分手加和頭酒，有冇得諗？所有人分手之前，都要食餐和頭酒，有咩三口六面講清楚！」我覺得自己好似「少林足球」入面嘅周星馳去搵大師兄咁。

偵探好醒，一下就明我講咩，然後講咗句：「但係點解啲人要參加？」

「嗯...用著數吸引佢，例如參加到一段日子都唔散就免費請佢食嘢，食咩都得。」

「咁如果啲人呃你呢？明明分咗手但係都扮無分手呢？」

「嗯...搵人查佢哋囉！」

「搵邊個？」

「你囉，你偵探嚟㗎嘛！」

就係咁，嗰一晚「分手和頭酒」嘅雛型就咁出現咗。

之後我同偵探兩個人又傾又諗之下，終於度好咗「分手和頭酒」嘅合約同埋形式。

而我哋兩個各有分工，佢負責幕後調查，我負責幕前接客。

直到前年畢業，我同偵探都決定全職繼續搞「分手和頭酒」。

我搞嘅原因好簡單，我想彌補自己心入面嘅遺憾。

而對偵探嚟講，佢嘅解釋係，佢覺得件事幾有意義，同埋佢想翻一份自由嘅工。

對於「自由」，我起初以為佢意思係彈性上班。

但原來唔止咁簡單。

因為偵探時不時就會交低一個massage就隨時放工，而且每次都走得好急，令我估佢應該有啲原因需要咁有自由嘅工作。

當然，我從來都無問過佢背後嘅原因，正如我都無同佢講過我同「佢」嘅事。

雖然我支持分手嘅時候應該坦白，但同時間我亦都相信，每個人都會有一兩個唔可以講出口嘅秘密。

但係撇除呢一兩個秘密，我同偵探基本上都知道哂大家嘅事。

例如佢知我住喺邊。

例如佢知我有病。

例如佢知呢個病，係驚恐症。

特別加更位：如果今晚上到330正皮, 送個加更俾大家睇
當係樓主我今日遲咗少少出文, 俾個Bonus大家, 睇下今晚一點前達唔達到標

搞生意 首先要有筆錢

佢地咁啱就係有錢
同埋都算係一門一開始無本生利嘅生意

多謝幫推

之前咪講左kelly係股東

又live咗啦大大力推！

之後仲會解釋下佢哋點搵錢

差兩個正皮就有特別加更啦

330

（十六）驚恐症 330正皮特別加更
「驚恐症？」Kelly坐咗喺我書枱前面，好難得咁安靜聽哂我講我同偵探嘅故事。

「嗯，所以我會定期食藥，亦都解釋咗點解我啱啱會喺條街度暈咗。」

「因為你嘅ex？」Kelly試探咁問。

我點一點頭。

驚恐症，係喺分手後三個月後出現嘅。

有一次當我出街準備坐地鐵嘅時候，一落到月台見到好多人，突然之間就覺得呼吸困難。

之後，每當我經過一啲同「佢」有重要回憶嘅地方，或者諗起同「佢」嘅事，我都會有好強烈嘅心理同身體反應。

我嘅心理醫生話，呢樣係驚恐症。

「驚恐症出現嘅原因有好多，可能係天生遺傳，亦可能因為壓力。通常人經歷童年陰影、痛失摯愛、生活嘅重大轉變等等都有可能引致驚恐症嘅出現。」

聽住醫生嘅解釋，我估我明白咗自己點解會有驚恐症。

但係對我嚟講，呢個病最辛苦嘅地方唔係身體上嘅麻煩同唔舒服。

而係佢無時無刻都提醒緊我，我仲未放低到「佢」。

呼吸困難？因為呢度係你同「佢」去過嘅餐廳。

心跳加速？因為你同「佢」喺呢個海旁傾過計。

頭暈頭痛？因為你同「佢」曾經一齊聽過呢首歌。

驚恐症，成為咗我身體入面一個代表「佢」嘅警報器。

雖然驚恐症為我帶嚟咗好多唔方便，但係其實我又唔係真係咁介意自己有呢個病。

因為，我覺得，每個分完手嘅人，多多少少都會有啲病，Playboy/playgirl另計。

我所講嘅病，可能係固執、否定現實、沉迷過往、崩潰……

所以比起呢啲病，我只係有一個有醫生可以認證到嘅病啫。

「你啱啱話，搞和頭酒嘅原因係想彌補遺憾，咁你同佢嘅遺憾係咩？」Kelly又問。

我搖一搖頭，無答到佢。

「我其實啱啱都有問過偵探關於你同你個ex嘅過去，但係連偵探都話唔知。」Kelly一臉疑惑。

「嗯，我一直無同任何人講。」

因為，我根本未準備好去面對。

所以就算偵探曾經話可以幫我查，但係我都拒絕，甚至禁止咗。

「你唔係成日都話，有原因就要坦白講，講出嚟就解決到問題嘅咩？」Kelly追問。

「有啲嘢，唔係咁簡單。」我拋低咗呢句嘢之後就轉身訓向床嗰邊，唔想再解釋。

「我知你覺得我成日換畫就係對感情唔認真，但係其實我只係想搵一個自己鍾意同適合嘅人。我忠於自己，我唔明有咩問題。而你，明知有原因但係都唔面對，唔通呢啲就係認真？」

我聽到Kelly把聲又似鬧，又似想提醒我，但係呢一刻我真係無力氣回應佢。

夏蟲不可語冰，我覺得Kelly永遠都唔會明白，認真咁失去一個人嘅感覺有幾痛。

就係呢一刻，我聽到門打開嘅聲音。

「食藥啦。」

係偵探。

來得及時。

我即刻接過佢俾我嘅藥丸同嘢食，塞滿自己個口，順便唔答Kelly嘅質問。

「做咩揸住我哋張相？」偵探指一指Kelly手上面嘅相框。

「點解你唔同哂樣嘅？」Kelly應該睇得出我唔想答佢，所以轉個話題。

「樣其實係一樣嘅，你所講嘅『唔同』只係一種形態嘅轉變。」偵探哲學級嘅回答，令Kelly無癮咁唔再問落去。

無錯，而家嘅偵探的確已經唔係大學嗰個長頭髮嘅F4髮型。

佢換咗一副木質方框嘅文青眼鏡，剪咗一個碎陰嘅髮型，同唱「下一位前度」嗰個林家謙有幾分相似。

當佢哋想繼續探討偵探外表大變身嘅問題嘅時候，屋入面突然響起咗一首歌。

「風裡笑著風裡唱 感激天意碰著你
縱是苦澀 都變得 美
天也老任海也老 唯望此愛愛未老
願意今生約定 他生 再擁抱」

呢個係我屋企每晚凌晨十二點都會響起嘅鬧鐘歌聲。

而呢首「今生今世」，係我同「佢」嘅定情歌，亦都係唯一一樣同「佢」有關，但係唔會令我驚恐症發作嘅回憶。

實際原因，我自己都解釋唔到。

但若果真係要嘗試解釋嘅話，可能係因為呢首歌帶出嘅係希望。

「今生約定 他生再擁抱」。

若然今世無機會再一齊，至少可以希望下一世再一齊。

或者，「期望下一世再一齊」呢樣嘢其實似幻想多過似希望。

但係，呢個確實係我僅有，亦係唯一仲可以有嘅希望。

其實有時候我都諗，到底我係咪真係咁在乎佢，定抑或我只係在乎緊佢離開嘅原因。

一個，五年來我一直都未知道嘅原因。

______________________________________________________

多謝大家支持令個故事上到330正皮 希望可以快啲多廿個正皮
上到350正皮又可以加更
而聽日開始 新嘅單元故事又會出嚟啦
今次嘅和頭酒主角到底又有咩故事呢 聽日大家就會知

yeaaaaa

個feel好似做金庸的男人crossover gay廉

偵探咁中意哲學會唔會同佢啲戀愛史有關

變BL 故

樓豬我係度諗，其實分手和頭酒如果係大家都六十歲，結曬婚，有曬小朋友同佢哋大個曬嘅時候再舉行，唔係更加好咩

其實有啲分手係因為心思熟慮過，覺得再咁行落去冇結果，更甚可能有啲人其實長期有病，要長期睇醫生，唔想再浪費大家時間而咁做。

咁可以保證大家唔會因為唔捨得而一時衝動再係返一齊

依家又多個鍾意既作家

咁樣會收唔到錢

噤睇你想生產多一個阿濤定多一個阿飛啦

新讀者睇到一半
留名先

早發現 早醫療

背後竟然有咁深情嘅原因

haha多謝你 佢兩個都上哂神枱
我仲係新作家 努力中
同埋我寫嘢無好特定風格
睇下故事係點就用咩風格寫
所以上個故同下個故可能又唔同style

多謝你支持

睇落去就知啦

其實本身分手和頭酒呢件事就係想大家唔好衝動先搞出嚟
所以先安排大家可以傾 然後主角亦都會嘗試搵出兩個人分手真正原因
去俾大家面對呢個原因
等耐啲係好 但到時大家仲有冇心去搞翻一次對話呢
而且過左咁耐 可能分手嘅影響又會多咗好多 所以愈早搞係愈好嘅

多謝你啊 我會加油

巴打加油

晨早番工一推

其實點解係五年半
係咪男主同Ex拍左五年半拖？

我覺得如果係分手後立即搞，情緒會影響住雙方嘅決定（無論係唔捨得定係心軟），而隔幾十年後搞，至少雙方當刻都可以暫時放低（我相信每個人都可以move on，呢個只係時間問題，而我唔相信有人幾十年都move on 唔到），到大家回歸理性嘅時候再傾會更加好

幾十年後死左啦

快啲更新

多謝米蘭巴幫推
翻工加油

連豬巴有慧根
我唔劇透啦 睇落去就知

我其實明啊
雖然其實我有答案 不過為免劇透 都係唔答你住
如果完故都未有答案 我到時可以再答翻
不過係好問題嚟

收到 正皮差十個就可以加更
今晚亦都會準時出文

我咁辛苦係咪有文
btw, 呢個男主角學識游水未?
唔係又好似傻仔軒咁因為唔識游水搞出大頭佛

唔緊要嘅 只要肯捱冇咩捱唔過
我考dse考到一半分手
仲記得考中文前一日
溫範文溫到痴肺佢走嚟問我點
成個人內心崩潰仲要硬塞啲課文入腦
日日做Paper麻醉自己

冇嘅 我知佢係真心關心緊我

幾十年move on 唔到
其實一啲都唔出奇
正如養寵物一樣 有啲嘢係永遠都會紮住一世

最記得老母睇我做功課睇到發火成枝鉛筆吉左落手掌心
自此我都係當老母痴痴地線

就快夠數加更
睇嚟米蘭巴你放工好大機會有文睇

btw, 阿濤識游水

咁狼

你都係想逼我開多幾個連登分身俾like 之嘛

只可以話精神健康 不容忽視

醫療緊架啦 有冇興趣聽吓我個病係點

係又好啊

完全贊成 香港好多痴線佬

識玩一定係唔出聲

聽落有啲似inside out
但其實我相信好多人心底都有好多模式
對唔同人都會用唔同 呢一點都好正常
我覺得你有個意識去留意到 而且仲控制到 已經好犀利

好多人都有齊你呢四個Mode
但係自己又唔覺 任意放任情緒
呢啲人先恐怖

live左

正 有得追

搵到個好嘅治療師好重要

（十七）和頭酒經濟學
可能好多人都好有興趣，到底搞分手和頭酒點樣可以做到全職工作。

其實我嘅收入主要嚟自三方面。

第一，違約。

只要有人違約，基本上十萬蚊就穩賺。

我搞咗五年幾分手和頭酒，暫時只有兩次出現違約，而其中一次就係多得Kelly。

雖然只係出現兩次，但係加加埋埋二十萬都夠我同偵探慢慢用。

第二，酒席協辦費。

呢個費用基本上所有參加者都要俾，費用一餐由$500-$2000不等，取決於提出搞和頭酒嘅人多唔多要求同埋選擇咩餐廳。

呢個錢係包括咗訂枱、安排時間、聯絡、要求餐廳配合（例如好似阿飛同Rebecca，我就事先要求多咗一間細房做監察房，同埋攞咗餐廳個喇叭去播錄音）。

可能你會質疑，啲人點解要俾錢我去幫佢哋約出嚟食餐飯。

廢話，如果佢哋約得到，就唔洗我啦。

參加得分手和頭酒嘅人，九成係無啦啦被分手，然後對方又唔想再同佢講嘢甚至見面。

迫於無奈之下，先唯有搵我幫手，因為我手上有合約，對方想唔出嚟都唔得。

雖然，聽落要俾額外嘅錢去約翻個前度或者伴侶出嚟，成件事好蠢。

但如果呢舊錢可以幫你換到一次絕地求生嘅機會，甚至換翻一個伴侶翻嚟，好多人係多多錢都願意俾嘅。

而第三個收入來源，就係事前顧問費。

嚴格嚟講，每個客人約見我第一次我都係唔收錢嘅。

不過若然佢覺得有需要額外再約我傾嘅話，我就會收事前顧問費。

幾錢？睇下對方係咩人啦，因人而異。

基本收$500，靚女收$300，bitchy收$700，斯文人收$450，煩膠收$1000。

而今日我呢個客，佢都約咗我見面第二次，但呢個客我係唔收佢錢嘅。

因為佢係一個會著熱褲嘅靚女。

佢個名叫若楓，身高差唔多有米七，對腳無42都有40吋。

佢個樣係嗰種白淨尖臉型嘅傳統靚女樣，就算係有幾分似陳法拉嘅Kelly拍埋去都會比下去。

佢搞分手和頭酒嘅原因好簡單。

兩年前同拍咗兩年拖嘅大學男朋友阿Ray分手，但係當時草草了事，大家都好似無傾好就分開咗。

所以佢想開今次嘅分手和頭酒同佢呢個無見兩年嘅前度傾下計，至少做翻個朋友。

呢類型嘅原因，其實都算常見，我都見唔少人係想用分手和頭酒嚟同另一半和平分手，或者傾翻分手原因嘅。

畢竟，對方都曾經係自己最重要嘅人。

但若楓嘅特別之處，係在於佢約我見面嘅地方。

竟然係「周大碌珠寶首飾店」。

「點解要約喺珠寶店見呢？」Kelly問我。

無錯，當我今日去到旺角「周大碌」嘅時候，我就見到Kelly同緊一個男仔傾住計，笑住企喺度等緊我。

聽Kelly講，呢個男仔同佢係Facebook上面唔知幾時add咗嘅朋友，有一晚呢個男仔突然「Hi」佢同佢傾計，所以最後就約咗出嚟食餐飯。

「可能佢失戀之後癲咗，想約埋我哋一齊去打劫珠寶行呢。」我求其咁應咗佢一句，就行咗入舖頭。

「吓，我無經驗㗎喎！」Kelly知我亂噏，但係都笑住答我。

「放心，箭靶係唔需要經驗嘅。」講完呢句，Kelly打咗我一拳，我同時見到坐咗喺櫃檯前面嘅若楓。

「Hi阿濤！」若楓笑住咁同我打咗個招呼，示意我坐低。

「Hi 若楓，我係Kelly，係阿濤公司嘅新員工！」Kelly完全不知廉恥咁自我介紹，然後仲要坐咗落去我本身搬緊嘅櫈度。

「係啊，佢平時係負責清潔嘅，今日特登帶佢出嚟見下世面囉。」我無奈咁換過張櫈，坐咗去若楓嘅右手邊。

「係呢，你覺得邊隻戒指靚啲？」若楓攤開咗左右手，兩隻手嘅無名指上面都戴住咗一隻唔同嘅戒指。

「左邊，睇落sharp啲，而且遠睇都閃啲，感覺會高貴啲，襯你。」Kelly搶住答。

「嗯，呢隻正正係我想揀嗰隻。」若楓笑一笑咁點頭，然後望住我講：「你個新員工幾有眼光喎。」

我見到Kelly喺若楓背後做咗一個好得戚嘅表情，明顯係話緊俾我知佢幾識氹客。

「其實點解你會約我哋嚟呢度見嘅？」為免俾Kelly囂張落去，我決定轉移話題。

「哦......哈哈，」若楓笑咗一笑，然後向我微微欠身點頭講：「我解釋之前，我要先講一聲唔好意思，因為其實我呃咗你哋。」

我同Kelly一時之間唔係好明。

「其實我想約呢餐分手和頭酒嘅原因唔係想同阿Ray做翻朋友咁簡單，」若楓眼入面閃過一絲期待，「我係想同佢復合。」

_________________________________________________
今晚仲有加更 轉頭再見

下個加更位係400正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係425 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

搞手只求打個和

加更加更

做咩擺人地個名出嚟

幫緊你幫緊你

（十八）頭號情侶殺手 350正皮加更
阿Ray同若楓嚟自兩間唔同大學，佢哋因為大學year 4一個交流團而認識，之後就一齊咗。

大家都唔係對方嘅初戀，以前亦各自喺大學都拍過一兩次拖。

作為拍過拖嘅人，應該對拍拖呢件事嘅熱情無咁大。

但係有趣嘅係，阿Ray同若楓都不若而同地喺呢段感情入面，搵到一份好難形容嘅感覺。

若果真係要形容，呢種感覺可以稱為「對的人」。

阿Ray體貼細心，關懷備至；若楓長袖善舞，擅長待人接物。

兩個人既可以互補，又有相似之處，所以當佢哋一齊之後，都覺得對方就係自己一直以嚟要搵嘅人。

「覺得對方就係自己要搵嘅人」，呢個其實係熱戀嘅情侶嘅通病。

好唔容易一齊挨過咗大學同進入社會接軌嘅第一年，然後兩個人慢慢步入適應對方嘅日子。

當佢哋平安無事咁進入咗第二年嘅時候，大家都以為呢段關係將會穩陣咁發展落去。

就喺呢個時候，佢哋終於遇上「頭號情侶殺手」。

根據非正式統計，「頭號情侶殺手」，係「比較」。

比較，代表即使你無做錯嘢，你都可以變得唔適合。

比較，代表即使起初你女朋友因為你靚仔而鍾意你，但係你都可以因為唔夠細心而輸俾另一個人。

比較，就係一種殺人於無形、無風起浪，而且成日會突然出現嘅情侶殺手。

喺拍拖嘅一年半左右，若楓換咗間大公司。

換公司就代表換同事，換同事就代表住認識多咗好多新嘅人。

由於若楓本身質素幾高，所以一到新環境，自然不乏想接近佢嘅新追求者。

有新人，就係「頭號情侶殺手」出動嘅時候。

當時喺眾多埋身嘅追求者入面，有一個比較吸引到若楓。

嗰個人幾風趣幽默，成日都可以引到若楓笑。

呢一點，擅長細心嘅阿Ray當然比唔上呢個新追求者。

當若楓慢慢說服到自己，其實自己需要嘅係一個可以帶俾自己快樂嘅人嘅時候，佢決定同阿Ray分手。

對阿Ray嚟講，一直平穩發展嘅關係突然中止當然係好大打擊。

而且喺阿Ray心目中，無論點樣比較，若楓都係唯一嘅「對的人」。

所以分手之後，阿Ray一直放低唔到若楓。

阿Ray一直有嘗試搵翻若楓，亦都有加強佢嘅細心照顧，希望可以爭取同翻若楓復合。

例如當佢見到若楓ig話唔舒服，佢會買定若楓食開嘅藥去佢屋企樓下等佢。

當佢見到若楓ig寫咗個好傷心嘅限時動態，佢會即刻送上關心。

以細心照顧嚟講，本身嘅阿Ray已經係《數碼暴龍》入面「究極體」嘅水平，但佢都迫自己進步到去「超究極體」嘅水準。

可惜佢搞錯咗嘅係，若楓想睇嘅唔係《數碼暴龍》，而係《寵物小精靈》。

而呢場比賽亦都已經唔再係鬥細心，而係鬥幽默。

所以，阿Ray一直都贏唔翻。

而半年之後，若楓嘅比賽規則又有改變。

由鬥幽默，變到鬥自由度高。

所以，勝利者又換咗人。

當然，阿Ray得知若楓經歷分手之後有嘗試過再搵佢復合，可惜嘅係，佢喺呢場比賽入面都係贏唔到。

所以，佢只可以繼續等。

又過一年幾，若楓再三分手，因為佢發現自己原來對自由度高嘅勝利者都唔係咁在意。

今次佢無再搵新嘅男朋友，因為佢終於發現自己需要停一停，諗清楚自己要咩。

自從呢一日開始，若楓思前想後，最後佢好認真咁諗通咗。

幽默，可以得閒笑下，但唔可以生活。

自由度，可以俾自己盡情喺外面玩，但係一齊相處嘅時候其實就係無咩擔戴。

所以，若楓發現自己真正需要嘅，係細心照顧。

比賽，終於翻到去阿Ray嘅主場。

呢個時候，若楓碌IG嘅時候見到阿Ray嘅post。

若楓諗翻起呢個曾經嘅勝利者，曾經嘅對的人。

若楓㩒入去佢嘅profile。

除咗日常生活之外，無見到有任何女仔相。

呢個係有機會嘅徵兆。

再睇翻佢同阿Ray嘅whatsapp對話，原來係兩星期前講咗幾句無聊嘢。

有保持聯絡，呢個係第二個好徵兆。

再碌多啲舊對話，三個月前有一次若楓分享自己拍拖嘅唔開心嘅時候，阿Ray講咗句：「我仲等緊你。」

呢個，係最好嘅證明。

證明佢值得同阿Ray復合。

思前想後兩個月，若楓終於決定要同翻阿Ray一齊。

徵兆、證明同決心都有，若楓只欠東風，亦都即係一個好時機。

最後，從佢同阿Ray嘅愛情遺物之中，佢搵到一樣嘢。

一份寫住「分手和頭酒」嘅合約。

若楓知道，東風來了。

__________________________________________________
感謝大家將呢個故送到上350正皮, 下一更係400正皮, 加油加油
仲有Penana都就快到, 得閒都去推下

我估哩一段會係sad end

又話必廚收700

咁bitch收錢啦

有咁多好徵兆即係會sad end

sad end會唔會係阿Ray轉咗Gay

我都覺得係sad end，Ray一定係識左新女，唔要個bitch

一次過覆大家先
睇嚟大家已經好快咁睇故睇到懷疑人性
見好嘢就估bad end
大家睇落去就會知啦

不過估唔到大家對若楓感覺幾差
可能因為大部分係巴
其實佢呢種人都常見
遇到唔好之後回頭

btw 好消息
因為Penana嗰邊夠數加更, 所以今晚仲有一更!!!!!
應該十二點左右有得睇

屌 好賤
賤男見得多 女人咁仆街都係第一次聽

利申 我係絲
女人都可以睇唔過眼女人咁仆街架

仆街不分性別

（十九）交換禮物 Penana 425 likes 加更
「每個人總會有啲少不更事嘅。」若楓苦笑一聲，「好多時，都係錯過咗，先發現咩係對自己最重要。所以今次我都考慮咗兩個月先決定想同阿Ray復合。我相信，佢係最適合我嘅嗰個人。如果今次成功，我會好好咁珍惜佢。」

從若楓講出最後一句嗰時嘅眼神，我睇到佢眼入面好堅定嘅光芒。

失去過，先懂得珍惜，好似已經係人之常情咁。

當然，至少若楓都仲識得發現翻自己需要啲咩。

好多人，失去咗，依然繼續浮浮沈沈，用一世嘅時候都搵唔到對自己最重要嘅係咩，可能呢一種人比起若楓更加可憐。

愛情，從來都係對人最實在同切身嘅成長課。

痛得夠深，經歷先夠深，成長先夠多。

所以或者舊日嘅若楓係對阿Ray唔公平，但係我會尊重呢一刻感覺上成長咗嘅佢。

而且重點係，佢，始終係我個客。

顧客永遠是對的，至少喺俾錢嘅時候係。

「你哋嘅故事我明啊，但係點解要嚟珠寶店呢？」Kelly聽完故事之後，問出咗我都想問嘅嘢。

若楓笑左一笑，舉起咗戴住戒指嘅手，然後講：「喺兩年前分手嘅時候，阿Ray送咗一隻戒指俾我，佢話佢其實準備好同我結婚。如果我應承佢，我可以戴起隻戒指。當年，我無應承到佢，就咁將隻戒指還翻俾佢。所以今次，我想俾個驚喜佢。」

講到呢度，若楓望住我問：「你哋分手和頭酒合約係咪講，提出和頭酒嘅人係可以講一個秘密要求，而分手和頭酒呢一餐入面可以有一個特別活動？」

我點一點頭。

「我想你幫我同阿Ray講，今次和頭酒係我想約佢見下。而我嘅秘密要求係，我想喺今次嘅分手和頭酒入面有嘅指定活動，就係交換禮物。」若楓一邊講，一邊微微笑：「到時我會準備呢個空嘅戒指盒送俾佢，同埋戴起呢隻同佢當年揀嘅款式一模一樣嘅戒指，等佢明白我嘅心意。所以今次出嚟，其實都係想你哋幫下眼。」

「嘩！你好浪漫啊！你一定會成功㗎！」Kelly一副充滿希望嘅眼神，然後衝咗去若楓身邊陪佢揀戒指。

睇住若楓呢刻揀戒指嘅樣，我相信佢已經幻想緊成功嘅一刻。

最後，若楓都係買咗同阿Ray當年想送俾佢同款嘅嗰一隻戒指，而我都同佢確定咗聽晚就可以book到佢要嘅餐廳。

見完若楓之後，我打咗兩個電話。

第一個電話，係打俾阿Ray。

「喂？你好，我係阿濤，係分手和頭酒嘅負責人。你係咪阿Ray？」

「係啊，你好。分手和頭酒？」電話嗰邊傳嚟一把溫文爾雅嘅聲。

「唔知你記唔記得三年前你曾經同胡若楓小姐簽過『分手和頭酒』嘅合約呢？」

「若楓？」阿Ray靜咗一陣，然後再答：「嗯，你咁講我有啲印象。」

「胡若楓小姐想邀請你去xx餐廳聽晚出席你哋嘅『分手和頭酒』，唔知你得唔得閒呢？」

「但係我哋兩年前已經分咗手啦喎。」

「無錯，所以胡若楓小姐今次其實主要係想邀請你見個面，順便傾下計。」

「哦.....好啊！我聽晚ok，我都好耐無見佢啦。」電話嗰邊把聲好似有啲高興。

「另外想提一提阿Ray你，聽晚嘅晚餐會有一個指定活動，就係交換禮物。請你預備定一份禮物俾胡若楓小姐。」

「咁有趣？好啊，無問題！」嗰邊答得好爽快。

「咁轉頭我再whatsapp餐廳地址同埋晚餐時間俾你吖！」

「好，唔該哂你，多謝你幫我哋安排。」

聽住阿Ray嘅對答，唔難想像佢係一個細心善良嘅人。

同阿Ray傾完之後嘅第二個電話，我打咗俾偵探。

「喂，幫我查兩個人，胡若楓、林耀邦，電腦database有佢哋少少資料。」

「我...今日唔開工。」偵探把聲有啲喘氣，似乎忙緊。

「嗯......都ok嘅，今次呢兩個其實都係簡單嘢，唔查都得。」

一講完呢句，「咔」一聲，我已經俾偵探cut咗線。

不過，我已經習慣咗偵探成日會失驚無神請假，所以都無咩所謂。

而且今次呢兩個人，又真係唔太值得查。

平日我會同偵探查人，最主要目的係想了解清楚每對分手情侶背後嘅真正原因。

因為若然俾啲情侶嚟到呢度都只係互相欺騙，咁就失去咗分手和頭酒嘅原意。

所以通常我要偵探出手嘅，都係調查分手原因嘅case。

但係而家既然係想復合嘅，感覺上又真係唔需要查啲咩，所以我決定放偵探一馬。

當我打完呢兩個電話之後，我決定起行翻屋企。

「喂，跟住你去邊？」Kelly突然問。

我見到佢明明見到若楓走咗都仲留喺度，我就估到佢另有目的。

「翻屋企。」我走向翻屋企嘅方向。

「好吖！」Kelly跟住咗我。

「關你咩事？」我質疑咁問。

「偵探今朝提我，因為你琴日先暈完，佢叫我看住你，要你小心飲食啊！」

我喺心入面詛咒偵探，同時間笑住講：「唔洗啦多謝關心，我會看住自己。」

我一講完，Kelly突然貼咗埋我耳邊，用氣聲講：「我今日著咗lace（蕾絲）喎，去你屋企比你睇吓啊。」

我反一反白眼，然後講：「我比較想痾屎。」

就喺Kelly準備再講嘢嘅時候，我突然指住Kelly背後大叫一聲：「嘩！有人除褲啊！」

趁住Kelly一擰轉頭嘅時候，我再次發揮我小學田徑校隊嘅實力狂奔。

無錯，wifi不破。

好唔容易，我終於成功平安咁翻到屋企。

我攤喺張雙人梳化上面，望住日久失修嘅天花板。

到底分咗手咁耐，阿Ray係咪真係仲等緊若楓呢？

點解唔係呢？我分咗手五年咪又係等緊。

咁如果若楓會回心轉意，「佢」又會唔會回心轉意呢？

如果一個人真係合適，係咪分手一段時間之後真係會發現到嘅呢？

呢啲問題，我真係唔敢諗。

望住呢間我住足廿六年嘅屋，由三個人住，到兩個人，再到得翻我自己一個人，我突然間諗，到底回心轉意係咩一回事呢？

回心轉意到底係因為前無去路？定係因為浪子回頭呢？

而等待嘅人，係因為痴心一片，定係因為別無選擇呢？

當然，我知呢啲問題唔會有人答到我。

因為呢間屋只有我一個人。

正當我準備洗個臉然後去叫外賣嘅時候，我聽到「叮啷」一聲。

呢個係我嘅門鐘聲。

本身佢係「叮噹」嘅，但因為實在太耐無人㩒過，所以連音都走埋。

呢個鐘數會自己摸門上嚟嘅人通常都係偵探，所以我諗都唔諗就打開咗門。

一開，除咗驚訝，就係後悔。

「唔記得話你知，其實我認路都幾叻，而且我琴晚先嚟完。」
門外面，係一臉囂張嘅Kelly，手上仲拎住咗兩袋餸。

_______________________________________________
多謝大家造就今晚一次加兩更
之後無論連登同Penana都要靠大家努力正皮再加更啦

下個加更位係350正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係550 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

偵探係咪打緊飛機

我都想正皮 可惜p牌

又350？
加更啦 夠咗了

之後你就知
唔好對佢有性幻想

放心 心意收到哂

多謝你提翻我
樓主我係粗心底

伯母係John Wick

下個加更位係400正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係550 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

笑左

無方法迫選擇離開嘅佢愛我，但係都冇方法迫自己唔愛佢

偵探會唔會食緊男豬以前條女

唔好噤
你係咪想我以後睇John Wick 都將老母套落去

今次冇偵探起底肯定係伏筆
唔好同個bitch復合呀，個男仔值得更好既人

屌live左

好似第一次見你名
say 個hi

睇到偵探係咪食緊男豬
直接變hehe故

有眼光 kelly好多發揮
分咗手確實唔代表個個都可以即刻放低

擁有醒目讀者真係好
不解釋 慢慢睇

都好啊 又有得享受追故嘅感覺

其實係
好多時嘅痛、放唔低真係來自不明不白
明白係好痛 但係真係試下搵其他方法去代替傷害自己
因為個心都未好翻哂嘅時候 徒添更多傷口
只會令自己更辛苦 亦幫唔到你行翻近佢

所以可以心痛 可以有未明白
咁就俾自己有機會去等 等一日換到答案 或者對個答案唔再重乎
傷害自己 只會令自己可以等嘅機會少咗

希望你平安 心可以快啲好翻

多謝你 啱啱開始睇你個故 幾引人入勝 我會繼續追落去睇下會唔會對自己有新嘅啟發

點解要提佢
唔提可能我地多篇文睇

我覺得其實一個問題入面包含咗好幾個問題
首先係關於對方啦 當一個人刻意逃避 就已經反映咗佢唔想回應
所以再迫再追 亦只會增加佢反感同逃避得更徹底
呢一點係需要明白嘅 因為既然迫過結果係令佢愈走愈遠
再追亦唔見得佢會突然回頭 所以呢一刻停步唔好再追係正確做法

而過一段日子仲問唔問好呢
情況好似你俾狗追 你跑咗一輪 聽到後面無聲 你會停低
過一輪你回頭望下隻狗 發現佢又追嚟 你好自然又會跑過
所以呢種一追一該嘅狀態其實一定會持續
除非對方因為某啲原因放低咗 或者面對到 就好似一個人唔再怕狗
咁佢就可能唔再走 仲會答你
但呢日係幾時 真係無人知
所以其實問題唔係隔幾耐/追唔追得 而係追完有冇效果

當然最重要嘅問題 係你自己嘅心情 亦都係我覺得最值得關心嘅
或者 可能個問題未必係二分法
即係唔係佢唔答你就等於要算數 要自己硬食哂所有唔開心
唔公平同被冤枉嘅心情 其實源自啲咩呢?
比起佢嘅答案 其實你有呢啲心情嘅原因 有更多係出自於你自己嘅睇法
例如面對唔公平被冤枉 其實有人會嬲有人會痛有人會一走了之
咁你呢刻嘅心情又係點呢? 出現呢種心情嘅原因係咩呢?

係架 事實上 可能一世都唔會得到對方嘅回應
但重點係 唔代表你嘅心結解唔開
因為表面上個心結係對方唔回應所以出現
但更深入 係你覺得唔公平同被冤枉 你心入面嘅感受係點?
你覺得唔公平同被冤枉 對你有咩影響?
呢啲問題 可能就係令你打結嘅位

有人面對失戀 可以輕鬆放手 例如故事入面嘅Kelly
有人反而就會認真 好痛 好似故事入面嘅阿濤
即使佢地面對同一件事 可能感受都好唔同
係因為大家睇法唔同
所以好多時心結呢樣嘢唔係來自對方
而係自己

所以我覺得可以放心 你可以先相信一樣嘢
即使無對方 你嘅心結都可以解開到
唔係對方唔回應 就唯有放低件事
而係先去同自己傾下計 明白下自己點解咁失望
可能你就可以搵到點解自己對唔公平同被冤枉咁在意
呢個位 可能係就解結位

利申 樓主個人意見 sorry for 1999

你好 唔知點解賣飛佛唔到

Yo I am back

分手有時候除咗睇對方
都要睇自己
傷夠就走 其實係放過自己 對自己好啲

唔緊要 咁唯有辛苦你日日搵post追故

Hi

今晚幾點出文呀

今晚夜少少 可能十一點

禾等你

Lm支持樓主

以為自己留言

btw新讀者留名

我都係到兩年後嘅今日都係一個謎
糾結咗兩年

好彩隔咗幾日先一次過睇
Rebecca個故事真係來回地獄又折返人間

新主線唔知點解覺得阿Ray應該已經放低咗個女，應該唔會咁易應承復合

同埋有啲好奇偵探到底成日忙啲咩
樓主會唔會寫多啲呀

我們都要把自己照顧好

歡迎新讀者坦白很重要啊

放心 之後一定會講

新讀者留名
寫得好好睇

LM 支持

多謝fastwalker巴

（二十）填滿
一入到屋，Kelly已經第一時間入咗廚房。

我跟住佢，企咗喺廚房外面，望住佢開始搵嘢。

「唔洗幫我㗎，偵探要你食得健康啲，所以今晚交俾我啦。」Kelly充滿信心咁拉高咗衫袖。

「我睇下幾時要叫消防員嚟救火啫。」我無奈咁睇住佢開始瓦解我個廚房。

「喂，咁大間屋你一個住㗎？」Kelly 一邊洗菜一邊問。

「嗯，我爸爸行船嘅，半年先翻嚟一次。」

「咁媽媽呢？」

「死咗。」

「噢，sorry。」Kelly擰轉頭過嚟道個歉，然後又望翻過去洗菜。

我一路睇住，見到Kelly洗菜嘅時候將啲生菜撕到好似入咗碎紙機咁，我已經有啲心知不妙。

「你想唔想知點解我成日跟住你？」Kelly又問，似乎佢係一個連靜一秒都嫌多嘅人。

「想。」我答「想」，只係我相信，就算我答「唔想」，佢都會照講。

「因為我真係好想知，到底你覺得認真嘅愛情係啲咩，同埋到底點解你要搞分手和頭酒。」

「呢兩樣嘢，你跟住我我都唔會話你聽。」我冷笑一聲，打算俾啲打擊佢。

「所以我而家先要深入虎穴嚟了解你囉！」

Kelly笑咗一聲，從個袋入面拎咗條青瓜出嚟，開始切起上嚟。

「其實我想講，我一直以嚟真係好認真去拍拖㗎。每遇到一個新嘅男朋友，我都好期待呢個人就係最適合我嘅人，而我亦都有好認真去同佢相處。今日聽咗若楓嘅故事，起初我都有諗自己係咪有啲似佢，因為比較而同其他人一齊呢？但係我諗諗下又覺得，我同若楓係唔同嘅。」

我聽到呢道，索性搬咗張櫈坐喺廚房門口，一來方便傾計，二來坐多陣如果一陣廚房著火我都夠腳力即刻跑走。

「若楓係因為比較之下覺得對方唔好所以分手，而我每次都係覺得對方唔啱我所以要分手。例如，我前度係一個好識計劃嘅人，但係佢俾唔到我要嘅陪伴我；我前前度係一個學識豐富嘅人，但係佢又唔識製造浪漫。總之從每一個前度入面，我都有認識自己多咗，亦知多咗自己要咩，所以我一直都覺得，即使我男朋友多，我好認真看待愛情，我只係想搵最適合自己嘅人。」

Kelly講完嗰一刻，順手倒咗碟青瓜落鑊炒。

而我聽完佢講嘅嘢之後，確實，係明白多咗佢。

比起形容佢為「對愛情唔認真」，我諗其實佢更加係唔清楚自己要啲咩。

公道啲講，其實好多人都好似Kelly一樣，以為自己係「愛一個上一課」，其實只係「見一個愛一個」。

呢件事就好似買餸咁，有經驗嘅師奶一入街市就已經知要去邊檔同埋買咩嘢，因為佢哋好清楚自己嘅需要。

只要未買過餸嘅新手，先會逐間問、逐間揀，因為連佢哋自己都唔知咩係最好。

我對Kelly嘅反感，少咗一分。

喺上菜之前，Kelly首先擺好咗餐具先。

見佢擺得有板有眼咁，我對一陣餐飯又多翻少少期待。

而有趣嘅係，我見到枱面上出現咗一副唔屬於我屋企嘅Melody公仔餐具。

Kelly見到我望住副餐具，扠住腰咁問：「做咩啊？而家唔俾人有少女心自備餐具啊？呢副係公筷嚟㗎！」

從佢連餐具都帶埋嘅呢個舉動，證明佢上嚟煮餸呢件事絕對係早有預謀。

但係我都係忍唔住要寸下佢：「兩個人食飯，公咩筷？你有潔癖啊？」

「無人想同你Share口水尾啊核突佬！」Kelly駁咗我一句之後就入翻廚房。

算啦，同女人爭拗衛生要求，等於爭取港鐵減價，永遠都係唔會有結果㗎。

經過咗半個鐘之後，Kelly終於將菜式逐一上碟。

我望住一碟浸喺黑色水嘅生菜，隔離係一兜雖然燶咗但勉強睇得出係青瓜同蛋嘅物體，最後仲有一盤黃色嘅水。

「你...會唔會解釋下呢三兜嘢係喺邊間實驗室攞出嚟嘅？」我望一望Kelly。

Kelly眉頭一皺，首先指住盤生菜：「呢個好明顯係蠔油生菜啦。」

我望住啲稀釋到好似工業廢水嘅蠔油同埋廢紙一樣嘅生菜碎，無奈望去隔離嗰一兜度。

「我知我炒燶咗，但呢個係苦瓜炒蛋。」Kelly期待我嘅回應。

「大佬，呢個係青瓜嚟㗎喎。」我聽到之後呆咗。

「吓？偵探又話苦瓜係青色，然後條邊凹凹凸凸嘅？」Kelly一臉無辜，而我相信憑偵探聰明嘅腦袋，應該都估唔到Kelly咁大個人都分唔到青瓜同苦瓜。

「無所謂啦，兜野燶成咁，咩瓜都苦㗎啦。」我見到Kelly個樣有啲失望，所以嘗試安慰下佢，然後望去隔離兜黃色水度。

「雪梨水，偵探話潤㗎，今次無錯啦掛！」Kelly臉上重現希望咁望住我。

呢一刻，我明點解兜水會黃色啦。

我攞匙羹一撈，果然，原個雪梨俾我撈咗上嚟。

我望住個雪梨，再望一望Kelly。

「媽咪不嬲話煮嘢呢啲應該交俾男仔做，所以今次人哋第一次煮嘢食嘛，係咁㗎啦！」我睇得出Kelly有啲挫敗。

「我又無話唔食。」睇到佢咁嘅樣，我唯有用生命作為賭注咁夾咗舊青瓜嚟食。

嘩，真係燶到苦。

不過，喺呢舊青瓜上面，我食到啱啱炒好嘅餸先有嘅嗰種溫暖，而且仲要完全無發泡膠盒嘅味。

呢一種，先係屋企入面應該食到嘅嘢。

而我，已經好耐都無食過呢個味道。

最後，我哋用咗二十分鐘食晒枱面上面所有嘅化學廢料。

「都唔係太差啫，我哋都食晒啊！」Kelly見到自己煮嘅嘢竟然食得哂，個樣睇落好滿足。

「有無諗過搵返個廚師做男朋友？」

「我有個ex係廚師嚟㗎，佢煮中餐西餐都好好食，但係後來我發現佢太過安於現狀，而我比較鍾意尋求突破，因為價值觀唔同，所以分咗手囉。」Kelly坐喺梳化上面休息住咁講。

「咁你有冇諗過下一個想要點樣嘅男朋友？」我一邊執碗一邊問。

「嗯...最近聽得多坦白同對感情認真，可能我都想搵翻一個咁嘅人。」Kelly好隨意咁答。

「嘩，呢兩個係我優點嚟，你千祈唔好鍾意我。」

「痴線，我鍾意靚仔。」

「死囉，呢個係我第三個優點。」

......

十一點五十分。

「我走啦。」Kelly企咗出門口同我揮一揮手。

「今晚唔該哂你。」雖然晚餐嘅味道係災難性嘅，但係，佢亦都誤打誤撞咁煮出咗另一種我期待以久嘅味道。

「鍾意食，我下次再嚟煮！」Kelly睇嚟滿心期待。

「下次帶埋隊消防員嚟係有得諗嘅，夜啦，小心翻屋企。」

「聽日見。」

「喂！」
就喺Kelly準備走嘅一刻，我又叫住咗佢。

Kelly好奇咁擰翻轉頭。

「你又話著咗lace嘅？」

Kelly狡猾咁笑咗一下，指一指隻腳。

我望落去，反咗一個白眼。

原來，係有lace邊嘅短襪。

門最後都係閂埋咗。

呢間屋，又回復翻去一粒聲都無嘅平靜。

而啱啱嗰三個鐘嘅歡笑傾計聲，好似從來都無出現過一樣。

習以為常嘅空虛感，喺一個人嘅大屋之中更加突出。

呢個時候，屋嘅鬧鐘響起。

「風裡笑著風裡唱 感激天意碰著你
縱是苦澀 都變得 美
天也老任海也老 唯望此愛愛未老
願意今生約定 他生 再擁抱」

我聽住歌詞，突然間腦入面出現咗一個問題。

如果他生先可以同「佢」再擁抱，咁今生呢？

到底我幾時先可以放低嗰份對「佢」嘅執著，學Kelly咁喺感情關係之中來去自如，然後搵一個適合自己嘅人呢？

長情，一向俾好多人所稱頌，但原來都可以係代表身陷其中，不能自拔嘅痛苦。

絕情，聽落無情無義，但係反而可以令一個人自由自在，唔需要揹住傷痕前進。

咁其實到底一個人長情定係絕情好呢？

問題，依然係無答案嘅。

因為呢間屋，再次如常地只係剩翻我一個人。

__________________________________________
距離加更仲差一半咋, 下個加更位係400正皮
大家加油 我又加油

live

算啦，同女人爭拗衛生要求，等於爭取港鐵減價，永遠都係唔會有結果㗎。

冇話邊樣好，自己開心咪得囉
身陷其中，不能自拔，對我嚟講其實係幸福嘅感覺

Skywalker巴

身同感受?

其實都啱嘅
子華神都講 愈墮落愈快樂

👁👁留明

感謝大家一直呢個故 見到正皮不斷慢慢升都好開心
希望聽日可以有機會上到400加更
聽日就會番到去ray同若楓嘅故事啦
到底若楓嘅復合計劃成唔成功呢?
聽日就有結果

特別多謝咁多位喺度放低分手感受嘅巴絲
感覺到個故開始變心事台
希望呢個故除左令大家諗起傷心事
慢慢都可以俾到少少希望大家
咁多位巴絲聽日再見啦

阿濤一定會俾Kelly救返㗎

好想快啲知道佢地啲故事

佢究竟係咪真係鍾意ray
似係純粹搵唔返個咁好嘅人先食回頭草
呢啲人真係至撚賤格
利申 絲

多謝你 一路係覺得好唔甘心 好想為自己辯解 其實一直都知自己自信唔夠 唔夠安全感 好在意人哋睇法 要喺人哋身上獲得認同 但心裏面嘅空虛唔會補得完 因為人哋一收走對我嘅關愛 就覺得自己咩嘢都冇曬 加上之前佢好多煩惱 我每刻聽佢傾訴幫佢諗 當佢一走我成個世界冇咗
睇你寫完我心唔知點解舒服咗 但好怕下次又會有呢啲起伏 因為即使理性上知道問題所在 心入面都係平衡唔到 問題依然未解決 感受依然喺度 唔知發掘到問題之後 應該如何處理佢
P.s. 對唔住啊喺你個故度講埋曬自己啲嘢 無意騎劫 只係突然有啲感觸

同我好似，直情覺得你前面嗰段好似講緊自己咁

希望係啊

今晚就有

現實生活都有好多係咁
真係錯過先知對方重要
雖然係衰 但亦有真心真意嘅

咁佢係咪

睇到to do list個段
個腦不其然咁諗起一首歌

小小的提示 亦會將你清楚記起
不小心 望見某君像你一堂濃眉
看進眼裡 也變作你
陳年舊戲幕幕又揭起

無謂太過 我欠你什麼苦苦追我?
你不是那一天 已撇下我麼?
還是我 極念舊 後患太多?

怎麼我眼內 人人像你 人人是你
沿途萬里 完全被封鎖
前方街角尚有幾多個
徘徊著 未散的 靈魂在共我拍拖
你的分身 怎麼緊貼著我
到底真的假的經已混和
還是以前的事 最拋不低的那是我

講到話冇搵偵探查佢2個
肯定出事啦
呢條bitch 若楓都係收收皮先
呀ray 搵左第2個仲結埋婚, 就最正

根據故事 佢係真心回心轉意嘅

首歌好中

今晚就知收唔收皮

p牌仔 冇得正皮 唯有留名G持

我諗自己就係同kelly一樣
一直唔知自己想要啲咩
呢件事真係好sad

LM G持

無問題啊
Lm支持一樣收到
多謝你

其實⋯⋯好多人都係咁

多謝lm
又為樓主我增加動力

Live左題材幾好 樓主加油

多謝你支持啊
Btw你個名有taste

P牌正皮唔到
一口氣追到live，好好睇呀
希望長寫長有

多謝支持
P牌正皮在心中
長寫長有 都希望讀者長睇長有

（二十一）意外驚喜
若楓同阿Ray嘅分手和頭酒約咗七點開始，但若楓早咗十分鐘到，睇得出佢有啲緊張。

佢入嚟嘅時候已經攞住咗個戒指盒，研究緊到底收埋喺邊一度攞出嚟比較好睇。

Kelly亦都好熱心咁上前幫佢，睇得出Kelly都幾想若楓可以成功復合。

「琴日無事吖嘛？」趁住未人齊，我過去同偵探吹下水。

「無事。」偵探簡而精咁答我，同時反問，「真係無查到佢哋？」

我搖一搖頭，答佢：「無啊，聽若楓嘅要求同故事都唔算複雜，所以今次唔洗你出手啦。」

偵探表示明白咁點一點頭。

大約遲咗五分鐘左右，男主角阿Ray就出現啦。

一見到佢，我就覺得其實佢同若楓真係幾襯。

阿Ray睇落有175cm以上，身形唔大隻但係幾平均，斯文得嚟又唔會有孱弱嘅感覺。

佢一入到嚟，若楓就忍唔住企咗起身，然後有啲緊張咗咁笑住講：「好耐無見啦。」

阿Ray斯文而又有啲靦腆咁講：「係啊，好耐無見。」

兩個人都走到枱前面，互望一眼睇下對方坐咗未，然後見到大家有相同嘅動作，忍唔住相對一笑，跟住一齊坐低。

「今次掂啦！」Kelly笑住咁喺隔離房嘅錄影之中睇住佢哋嘅互動，好興奮咁講。

確實，睇住阿Ray同若楓嘅互動，感覺就好似睇緊一對初戀嘅男女朋友一樣，有一份無形嘅甜蜜氛圍喺空氣之中。

「你記唔記得呢間餐廳？」若楓坐低之後問阿Ray。

「梗係記得，呢度係我當年同你表白嘅地方嘛。」阿Ray笑住答。

「你當年啊......」

若楓同阿Ray輕鬆愉快咁開始閒話家常，我同偵探好難得咁喺分手和頭酒上面見到呢啲溫馨場面，內心都不期然咁放鬆咗啲。

而Kelly一見到若楓同阿Ray嘅對話甜蜜少少，就係度細細聲嗌「yes」，唔講仲以為佢睇緊波。

而開心嘅時間亦過得好快，當我見到阿Ray同若楓邊食邊傾咗大約四十分鐘，我就知道係時候到我出場。

「Hello若楓、阿Ray，又係我阿濤啊！唔知今晚呢餐大家食得滿唔滿意呢？」

若楓微笑住點頭，而阿Ray就好有禮貌咁答一句：「好好啊，多謝你嘅安排。」

我用笑容回應佢哋，同時繼續講：「既然食得七七八八，我哋就開始今晚特別活動，交換禮物啦！根據若楓嘅建議，我哋交換禮物嘅方法係由阿Ray你先送出禮物，之後再到若楓小姐俾佢嘅禮物你。」

根據若楓事前嘅諗法，咁做先會夠驚喜。

阿Ray笑住點一點頭講：「無問題。」

佢轉身喺手提包入面搵咗一陣，然後攞咗一樣嘢出嚟。

呢樣嘢一拎出嚟，唔單止係若楓呆咗，就連平日負責主持大局控制場面嘅我都俾唔到反應。

阿Ray拎出嚟嘅，係上面寫住大大個金色「囍」字嘅喜帖，封面上面寫住「若楓收」。

「呢個......」若楓面對呢個驚喜，一時間咩都講唔到。

「係我張帖，我12月會結婚啦。」阿Ray臉上幸福嘅笑容，同若楓嘅震驚表情形成強烈嘅對比。

「但係你三個月前先同我講......」若楓努力管理緊自己嘅表情，但更顯得自己百感交集。

「我兩個月前遇到『佢』。嗰一刻，我終於明白，有啲嘢總係需要放低嘅。比起無了期嘅等待，我覺得自己係時候move on。所以，我同咗『佢』一齊，而且因為大家都覺得好適合，所以我哋好快就決定要結婚。」

聽住阿Ray呢番說話，我都有種苦澀嘅感覺。

阿Ray用咗一年幾嚟放低若楓，而我用咗五年多啲都未放低到。

係囉，到底幾時先到我可以move on呢？

就係我帶住萬緒千愁咁做旁觀者嘅時候，我膊頭突然俾人拍咗一下。

我轉頭一望，原來係喺隔離觀察房走咗過嚟嘅偵探。

佢望咗幾眼之後，耷低頭喺我耳邊講咗幾句嘢。

聽完，我有啲意外咁望住佢，然後點一點頭。

偵探就咁離開咗餐廳。

呢個時候，阿Ray已經解釋完佢送禮物嘅原因。

若楓似係幫自己平靜緊，然後勉強咁笑住講一句：「恭喜哂你結婚，不過12月我要去英國出差，應該嚟唔到你婚禮啦，所以，你份禮物，我都係唔收啦。」

阿Ray體諒咁笑咗一笑，然後講：「唔緊要，對我嚟講你係我一個好重要嘅人，可以得到你祝福我已經好開心。係呢，你想送咩禮物俾我？」

呢個問題一出，若楓臉上微微變色，但係好快又已經笑翻，講：「我本身預備咗一份禮物，但係比起你送帖咁重手，我覺得自己出手太低啦。所以我都係無謂獻醜啦，我改做送上最衷心嘅祝福俾你啦。祝你以後都可以幸福快樂。」

我望到，若楓喺枱底嘅手慢慢將原本拎定嘅戒指盒靜靜地放翻入個袋度。
呢一刻嘅若楓，唔單止收起咗本身嘅心意，仲有自己嘅心。

之後，若楓同阿Ray又傾咗大約半個鐘，呢餐飯就係愉快得嚟又有種隔膜嘅感覺下完結。

「希望之後再有機會食飯，到時我帶埋佢嚟認識你。」阿Ray笑住講。

「一定要啦，等我講下你以前嘅醜事俾你未來老婆聽！」若楓做個鬼臉，然後向阿Ray揮一揮手：「我走先啦，之後keep contact啦。」

「嗯，拜拜！」阿Ray都同佢揮手。

「今晚唔該哂你哋。」若楓走到去我身邊講，語氣聽得出係失落嘅。

「祝你幸福。」我簡單咁回應咗一句。

「承你貴言。」若楓無奈咁笑咗一下。

呢個時候Kelly都喺隔離房走咗過嚟，攬咗若楓一下。

我睇到若楓咬住咗唇，鼻頭都紅哂，似乎就快忍唔住喊，所以我輕輕拍咗Kelly一下，等佢俾若楓先行一步。

若楓最後向Kelly點咗一下頭表示多謝佢嘅安慰，然後就離開咗

「多謝你哋今晚嘅安排，餐廳好好，嘢食都好好，有機會再見。」阿Ray企咗起身，都準備離開。

「我哋做分手和頭酒同做殯儀一樣，好少講再見嘅。」我笑住咁答。

「又係喎。」阿Ray傻傻一笑，走到門口。

「係呢，既然可能無機會再見，我都想睇下你張帖啊，知道下你哋去邊擺酒都好吖！」我指一指佢手上張帖。

「哦.....哈哈，張帖好普通咋，無謂睇啦。我到時會喺紅磡擺酒。」阿Ray答得有啲尷尬。

「做咩啊？張帖唔睇得嘅咩？」我走近佢一步，眼神凌厲咁望住佢。

「吓？」阿Ray嘗試逃避我嘅眼神，然後加快腳步走出門口。

就喺呢個時候，門口出現咗一個人。

偵探。

阿Ray停咗步。

「唔肯俾人睇張帖，係因為，你張帖係假嘅。」
偵探雙眼發出睿智嘅光芒。

仲差一個正皮就可以加更
大家想睇文就加油啦

留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

400

收到而家先用
果然用得及時

樓主咁多plot twist同一更要我搭咁多次過山車

十二點出下一更

係咪好抵先 一次錢有得坐咁多次過山車

幾爽

點解係假既，我仲以為Ray搵到個好女仔
唔好同返個bitch一齊呀

偵探搵料會唔會太快手

400！即係又有文睇！

下個加更位係450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更會係550 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

我要睇個bitch燈死自己

話名叫偵探喎
今晚有加更 好快拆解

十二點見

首歌我淨係聽到如帶著面具去掩飾巨龍

追故追到我都好心急

巴黎鐵塔反轉再反轉

好峰迴路轉
睇到佢拎張帖出嚟嗰陣O咗嘴

人與人之間嘅信任就係咁樣失去

主角好似講咗好多次唔使查嗰兩個人

咩人聽到咩啦
唯有羨慕巴打有巨龍

咁就好, 今晚十二點見

可能可以反多幾反

成日睇我啲故都係會睇到懷疑人生

證明 準備不可少

Live左好耐冇俾樓主吊癮

樓主呢

（二十二）放低 400正皮加更
阿Ray、我、偵探，同埋Kelly都入翻房坐低。

可疑嘅請帖依然喺枱上面。

「你哋點知張帖係假嘅？」阿Ray個樣又無嗰種俾人揭穿嘅憤怒，反而有啲好奇。

「我見到你張帖上面『若楓收』嘅『收』字墨水有啲化開，而咁啱你手指公上面又有墨水漬，所以我估啲字係新加上去嘅。然後我出去餐廳門口嘅垃圾桶搵一搵，果然搵到一樣我估計中嘅嘢。」偵探將一樣嘢放咗上枱面。

係一個透明嘅包裝袋，上面仲有價錢牌。

「呢個袋同你張帖嘅大小吻合，而且我啱啱出咗去一轉，用Ｇoogle Map搵到價錢牌上面寫住嗰間文具店，咁就證明你呢張帖係臨時搵到嘅。明明琴日已經通知咗你，點解今日臨時臨急先嚟預備請帖呢？所以我估你張帖係假嘅，甚至張帖入面咩都無寫！」

偵探充滿信心咁指住張帖，而以上呢堆嘢亦都係偵探頭先同我講過嘅嘢，所以我先配合佢截住阿Ray。

「好犀利啊！你估中哂！」阿Ray非常真心咁讚咗出口。

Kelly忍唔住攞起張帖打開，發現入面竟然真係咩都無寫。

「吓！好彩若楓無要你張帖啫，佢如果發現咩都無咁你點算。」Kelly驚訝咁問。

阿Ray正準備答嘅時候，偵探又出聲：「好簡單，因為阿Ray好有把握若楓唔會去到佢嘅婚禮，所以接帖嘅機會好低。」

偵探一邊講，一邊放低咗部手機喺大家面前。

手機畫面上面，係一個若楓出嘅ig post。

呢個post係一個月前出，上面影住咗一張機票，而下面嘅字就寫住：「好期待，成個十二月都可以去英國出trip，終於可以享受外國嘅聖誕節啦！」

「憑呢個post，阿Ray有信心若楓唔會接佢張帖。當然即使若楓想接，以阿Ray對若楓嘅認識，佢一定有方法唔俾張帖佢住。」偵探解釋，而阿Ray都點頭表示猜測正確。

「嗱，我哋就估完啦，係時候到你講下做咩要用張假帖呃若楓啦。」我攤開手指向阿Ray，將發言權交俾佢。

「因為我想正式同若楓畫上句號，俾自己重新開始。」阿Ray坐直咗少少，開始講佢嘅故事。

若楓嘅出現對佢嚟講係一場意外，一場人生中最美麗嘅意外。

原本以為自己要單身畢業嘅佢，喺year 4 嘅交流團入面認識咗若楓，繼而相愛。
當時嘅佢覺得，若楓就係自己要搵嘅人。

兩年後，若楓突然提出分手，對於一直享受喺關係之中嘅阿Ray嚟講，一切有如晴天霹靂。

但係喺佢心目中依然有一個信念。

佢相信若楓就係最適合自己嘅人，而自己亦係最適合若楓嘅人。

所以，阿Ray覺得只要等若楓發現到呢一點嘅時候，佢就會回心轉意。

由嗰一日開始，阿Ray開始咗無了期嘅等待。

阿Ray嘗試同若楓保持聯絡，若楓並無抗拒；

阿Ray嘗試展示加倍細心，若楓亦樂於接受；

只不過，大家仍然係停喺朋友關係上面。

喺中間嘅一段時間，若楓曾經單身過，阿Ray亦有提出過復合，只係當時若楓答咗佢一句：「我想搵一個自由度高嘅男朋友。」

阿Ray聽到，佢終於明白，原來場比賽一早已經唔再係鬥自己擅長嘅細心。

不過，阿Ray都無放棄等待。

因為佢覺得，即使呢一刻無機會，但只要一直喺若楓身邊，當若楓單身嘅時候，佢依然係一號候補。

所以佢肯等，亦繼續以若楓作為目標俾自己進步。

皇天不負有心人，佢等咗一年，終於等到若楓第二次分手。

今次佢刻意好有耐性咁等，等一個黃金機會。

三個月前，若楓喺whatsapp上面講咗一啲關於前一段感情嘅傷心事。

阿Ray知道，係機會啦。

於是佢講咗一句：「其實我仲等緊你。」

但係當時嘅若楓只係覆咗佢一句：「多謝你。」

三個字，回應咗阿Ray接近兩年嘅等待。

望住呢三個喺屏幕上冷冰冰嘅字，阿Ray終於忍唔住問自己一句。

到底，我仲要等到幾時呢？

到底，我仲值得為咗幾多句「多謝你」而等呢？

即使阿Ray愛若楓，但係佢決定放低若楓。

因為佢終於明白，枯死嘅花，無論等幾耐都唔會重生。

咁點解唔俾自己去種過一盤新花呢？

上天好似想肯定阿Ray嘅選擇，所以令佢遇上咗梓言。

梓言係一個唔多嘢講嘅人，但勝在心思細密，對人關懷備至。

阿Ray遇上梓言，感覺上就好似遇到另一個自己。

心動？

當然有。

只係阿Ray諗緊，到底自己係咪真係放低咗若楓呢？

或者係因為梓言俾人嘅感覺實在太親切，阿Ray決定好放心咁對佢講出哂自己嘅諗法。

首先係佢鍾意梓言，其次係佢唔知自己放低若楓未。

梓言聽完阿Ray表白心跡之後，佢只係微笑咁答咗一句：「只要你有信心你會愈來愈愛我，你就可以放得低佢。」

聽咗呢句說話，阿Ray好似突然明白咗啲嘢。

一直以來嘅放唔低，其實唔一定係因為佢深愛若楓，而係因為佢根本無俾機會自己去愛其他人。

當無人同若楓競爭嘅時候，若楓當然係自己心目中永遠嘅第一名。

但係，其實都係時候要俾新嘅人進入自己嘅心。

兩年，其實真係夠啦。

阿Ray狠心決定，係時候要俾自己前進。

佢決定同梓言一齊。

當梓言開始進入阿Ray個心嘅時候，好奇妙地，若楓嘅回憶就開始慢慢變得模糊。

初吻、拖手、節日、慶祝、所有死守咗兩年嘅回憶，喺兩個月入面一點一滴咁慢慢溜走。

取而代之嘅，係同梓言嘅新生活，新回憶。

重生嘅生活，比想像中更加順利。

直至，阿Ray收到一通電話。

「喂？你好，我係阿濤，係分手和頭酒嘅負責人。你係咪阿Ray？」

____________________________________________
多謝大家推到400正皮
好感動好有多人都對個故有共鳴
希望快啲上到450正皮 又有得加更
仲有Penana都就快夠數 快啲出手啦
歡迎隨時去樓主我IG催更：windblowssilently

lm 樓豬加油

機會係自己畀自己。

新讀者留名
Ray講嘅嘢唔知若楓係咪又偷聽緊呢

啱啊 但係當天俾咗機會 就真係要珍惜

多謝留名支持
下下都偷聽 好快個故會改名做竊聽風雲

樓主好似將我既問題一次過講緊出黎咁
唉 我幾時先可以遇到個好似梓言咁既人

既然Ray有新女友，就放過佢啦

我好佩服Roy
不過我唔打算重生
枯死嘅花唔可以重開，但我可以守護係花嘅屍體旁
我鐘意嘅只係果朵花，佢係生係死都冇所謂
we call a rose by ant other word would smell as sweet
玫瑰唔叫玫瑰都改變唔到佢香氣嘅芬芳
同樣地，即使身份轉變唔再係戀人，亦改變唔到我對佢嘅愛

打錯名自膠

當日選擇放棄，之後又搵返人，係唔係有少少呼之則來，揮之則去嘅意圖?

愛同等待唔係必然

愛係咁隨便嘅咩？

嗚呀又live咗
Ray可以解脫到，其實都係一件好事。
相反若楠一直唔知自己想要乜，好似收Ray做兵咁，抱住個心態係無論自己係出面點試點唔啱都唔緊要，回頭都仲有Ray，好自私呀

啱啊贊成

每人都有自己嘅愛情哲學
所以我覺得可以宗於自己都係好嘅

鬧醒若楓啦

可惜嘅係 世上好多呢啲人

忠於自己，鍾愛一生，至死不渝，忠貞無悔。

試過好似呀Ray咁有新女朋友好快就忘記舊嘅
然後就會覺得自己一直咁執著係好on9

大家都好似唔太鍾意若楓但比起若楓我更加唔鍾意Kelly
起碼若楓有概念知道自己要乜，分手都知「Oh原來我畀唔夠自由度你。」
但Kelly係唔知自己要乜而不斷試，咁倒不如畀自己冷靜下了解翻自己大概想點先
頭盔：個人視覺ONLY 自己本身對啲完全唔知自己想點 冇咩目標嘅人有少少反感 9UP ONLY 唔洗放喺心

慶幸Ray搵到自己心愛嘅人

追上個故仲係P牌仔
今次可以大力留下正皮了
另外想問樓主今次個故大概幾長？

我仲以為若楓會死纏爛打 點知佢竟然無
不過如果我roy 等左咁耐 乜都夠了

屌 打錯 ray

梓言=紙言?

BTW, 好開心阿Ray 搵到另一個愛佢嘅人

相比之下，我都見到好多人好似以前嘅佢咁，關上心的大門，拒絕其他人再次進入。其實只要搵到啱嘅人，比機會人同自己，昔日鎖上的門都可以重新打開

同你一樣 好冇自信好冇安全感
想改左佢 但發現好難 個人一感性就變返冇自信

太好啦
呀Ray終於搵到個同佢夾既女仔
個臭bitch死開啦，上面有個讀者講得好，根本就係想呼之則來揮之則去

反轉再反轉

係
好適合聽下「忘記和記」

無悔係最重要嘅

又唔係on9嘅
但有時候唔move on 都唔知可以好得咁快

正常啊 其實兩類人都唔太討好
所以主角都對Kelly反感
當然對kelly呢一類人嚟講 佢亦都有自己嘅信念
以佢嘅信念嚟講 至少佢唔係玩玩下咁拍拖

好人有好報

多謝支持
我都記得你
我都好難答大概幾長 但而家去左1/3左右

證明若楓都唔係癲女人
同埋都出到喜帖 再死纏都無咩用

提大家上紙言追翻我個舊故
係啊 祝福更多人可以俾自己一個機會追求新嘅幸福

感性同自信連上關係都幾特別
不過都合理嘅 其實換個字 即係容易俾情緒影響到

大家都咁鍾意若楓
咁之後有角色大家應該會寄刀片

一如以往

都要樓豬將個角色寫得好，大家先會咁憎佢既

我買定多啲刀片先
唔係喎，跳海故準備既刀片都未寄
就黎1001啦！

Kelly 覺得自己唔係玩姐，但係對方呢？

阿Ray好慘

輕輕一推先

係啊就快又要開新po
多得大家落力支持

咁對方作為受罪嗰邊 感覺一定係唔好受

唉 當你嘅敵人係對方心入面嘅前度
真係無得講
係睇對方自己幾時可以放低

今日之內應該都會開新po

多謝巴打幫推

推到開新post

我要推10個po

睇阿Ray好似睇更以前嘅自己

新po來了, 歡迎大家過去正皮催更

《我專門幫人擺分手和頭酒》（為什麼分手呢？）[2]：

咁真係要打俾阿濤

咁深海巴係好男人喎

有新ｐｏ啦

有啦！！！！

呢個po正皮都繼續會加更 所以大家唔好停手啊

諗返起嗰時勁痛苦

過咗又係一條好漢

新po已開, 大家記得過去正皮+lm

感謝大家呢個po嘅支持, 我地新po再見